{
    "queries": {
        "93b7ee0f-c318-48d1-91e5-94d2c6f95d4c": "Milyen el\u0151ny\u00f6ket hozhat a mesters\u00e9ges intelligencia haszn\u00e1lata az ipar\u00e1gak \u00e9s t\u00e1rsadalmi tev\u00e9kenys\u00e9gek ter\u00fclet\u00e9n?",
        "dcaf98cd-9da5-48b6-94c0-836fc22e570a": "Mi\u00e9rt fontos az EU sz\u00e1m\u00e1ra, hogy meg\u0151rizze technol\u00f3giai vezet\u0151 szerep\u00e9t \u00e9s biztos\u00edtsa az eur\u00f3paiak sz\u00e1m\u00e1ra az uni\u00f3s \u00e9rt\u00e9keknek megfelel\u0151en kifejlesztett technol\u00f3gi\u00e1k el\u0151nyeit?",
        "d4f8d47e-2782-4f5e-92a4-f6f2f608da9c": "Milyen politikai ir\u00e1nymutat\u00e1sban v\u00e1llalt k\u00f6telezetts\u00e9get Ursula von der Leyen az EU sz\u00e1m\u00e1ra a mesters\u00e9ges intelligencia emberi \u00e9s etikai vonatkoz\u00e1saival kapcsolatban?",
        "68dab29d-7a73-4d41-a607-a9f930f14295": "Mi a c\u00e9lja a javaslatnak a megb\u00edzhat\u00f3 mesters\u00e9ges intelligenci\u00e1ra vonatkoz\u00f3 jogi keret kialak\u00edt\u00e1s\u00e1val kapcsolatban az EU-ban?",
        "88edc959-dda9-4a17-be75-f38923fd8446": "Milyen fontos szempontokat kell figyelembe venni az uni\u00f3s piacon el\u00e9rhet\u0151 mesters\u00e9ges intelligencia szab\u00e1lyoz\u00e1sakor?",
        "9be365de-b76e-493a-a8b2-482f761d398a": "Mi\u00e9rt fontos, hogy az Eur\u00f3pai Uni\u00f3 glob\u00e1lis vezet\u0151 szerepet t\u00f6lts\u00f6n be a biztons\u00e1gos, megb\u00edzhat\u00f3 \u00e9s etikus mesters\u00e9ges intelligencia fejleszt\u00e9s\u00e9ben?",
        "b4dcfd46-ce91-4235-b1dc-d55bf20c8171": "Milyen ter\u00fcleteken foglalt el az Eur\u00f3pai Parlament \u00e1ll\u00e1sfoglal\u00e1st a mesters\u00e9ges intelligenci\u00e1val kapcsolatban 2020 okt\u00f3ber\u00e9ben?",
        "a9726f3b-c8c6-4ae6-82af-a91a1844ff05": "Mi\u00e9rt felsz\u00f3l\u00edtotta az Eur\u00f3pai Tan\u00e1cs az olyan MI-alkalmaz\u00e1sok egy\u00e9rtelm\u0171 meghat\u00e1roz\u00e1s\u00e1t, amelyeket nagy kock\u00e1zat\u00fanak kell tekinteni?",
        "a6b56a61-0947-4088-9ed4-325cee151436": "Milyen c\u00e9lokat t\u0171z\u00f6tt ki a Bizotts\u00e1g a mesters\u00e9ges intelligencia szab\u00e1lyoz\u00e1s\u00e1val kapcsolatban az Eur\u00f3pai Parlament \u00e1ll\u00e1sfoglal\u00e1s\u00e1nak figyelembev\u00e9tel\u00e9vel?",
        "0c588416-ae47-4ca7-80b9-7506ebb7efdb": "Milyen elveken alapul a javasolt mesters\u00e9ges intelligencia szab\u00e1lyoz\u00e1si keret, \u00e9s hogyan biztos\u00edtja a jogbiztons\u00e1got \u00e9s az innov\u00e1ci\u00f3t?",
        "b146c5d8-2e06-4668-bfd7-4d953b3ca1e5": "Milyen alapokon kell m\u0171k\u00f6dnie az ar\u00e1nyos szab\u00e1lyoz\u00e1si rendszernek az MI-rendszerek eset\u00e9ben?",
        "4edb16ae-65c3-4ea2-be1f-080a7d1d6778": "Milyen konkr\u00e9t korl\u00e1toz\u00e1sokat \u00e9s biztos\u00edt\u00e9kokat javasol a javaslat a t\u00e1voli biometrikus azonos\u00edt\u00f3 rendszerek bizonyos b\u0171n\u00fcld\u00f6z\u00e9si c\u00e9l\u00fa felhaszn\u00e1l\u00e1sai tekintet\u00e9ben?",
        "803d44a0-dd5d-4c50-a1bd-5daf092a6c93": "Milyen k\u00f6telezetts\u00e9geket r\u00f3nak az MI-rendszerek szolg\u00e1ltat\u00f3ira \u00e9s felhaszn\u00e1l\u00f3ira a biztons\u00e1g \u00e9s az alapvet\u0151 jogok v\u00e9delme \u00e9rdek\u00e9ben?",
        "b59db7e5-9fea-4e40-ad33-69c651d1a5a0": "Hogyan fog t\u00f6rt\u00e9nni a javasolt szab\u00e1lyok \u00e9rv\u00e9nyes\u00edt\u00e9se az uni\u00f3s szint\u0171 egy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u00e9si mechanizmus r\u00e9v\u00e9n?",
        "7211ac13-ec4a-4876-93d0-266b40391468": "Milyen ter\u00fcletekre vonatkozik a javaslat, amely harmoniz\u00e1lt szab\u00e1lyokat vezet be a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek tervez\u00e9s\u00e9re \u00e9s haszn\u00e1lat\u00e1ra?",
        "987c63a6-e2d8-4c10-a1cb-2f57ac06afeb": "Mi a c\u00e9lja az \u00faj jogszab\u00e1lyi keretnek az olyan term\u00e9kek eset\u00e9ben, amelyek biztons\u00e1gi alkatr\u00e9szeit k\u00e9pezik, \u00e9s hogyan fog be\u00e9p\u00fclni a megl\u00e9v\u0151 \u00e1gazati biztons\u00e1gi jogszab\u00e1lyokba?",
        "894e9b1d-b765-40a3-9431-96c2ecd55499": "Mely ter\u00fcletekre vonatkozik a javaslat, amely a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerekre vonatkoz\u00f3 el\u0151zetes k\u00f6vetelm\u00e9nyeket hat\u00e1rozza meg?",
        "d941fbad-0ca0-4e45-91ab-763a562ac96d": "Mi\u00e9rt fontos, hogy a p\u00e9nz\u00fcgyi szolg\u00e1ltat\u00e1sokra vonatkoz\u00f3 uni\u00f3s jogszab\u00e1lyok fel\u00fcgyelet\u00e9\u00e9rt felel\u0151s hat\u00f3s\u00e1gokat kijel\u00f6lj\u00e9k az MI-rendszerek k\u00f6vetelm\u00e9nyeinek fel\u00fcgyelet\u00e9re?",
        "afea72f9-bc71-45f0-9527-7b3f9f05b9f7": "Milyen uni\u00f3s jogszab\u00e1lyok szab\u00e1lyozz\u00e1k a k\u00f6zvet\u00edt\u0151i szolg\u00e1ltat\u00e1sokat az elektronikus kereskedelem ter\u00fclet\u00e9n?",
        "d6e4b50f-e931-4a86-80b1-71c6bac03932": "Hogyan j\u00e1rul hozz\u00e1 a javaslat az embereket szolg\u00e1l\u00f3 technol\u00f3gia el\u0151mozd\u00edt\u00e1s\u00e1hoz az Eur\u00f3pai Uni\u00f3ban?",
        "3ac88ff7-bc2a-472c-b9a0-72735bf53a90": "Mi a javaslat c\u00e9lja az Eur\u00f3pai Uni\u00f3 m\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9r\u0151l sz\u00f3l\u00f3 szerz\u0151d\u00e9s alapj\u00e1n?",
        "7883ba08-b9f3-4015-96e8-b6f6d126a3e6": "Hogyan kapcsol\u00f3dik a mesters\u00e9ges intelligencia fejleszt\u00e9se az uni\u00f3s adatkorm\u00e1nyz\u00e1si rendelet \u00e9s az adatstrat\u00e9gia kezdem\u00e9nyez\u00e9seihez?",
        "545dce74-e6e7-4057-b42c-d7e44db9dce5": "Milyen c\u00e9lt t\u0171z\u00f6tt ki maga el\u00e9 az EU a mesters\u00e9ges intelligencia ter\u00fclet\u00e9n a digit\u00e1lis egys\u00e9ges piaci strat\u00e9gi\u00e1j\u00e1ban?",
        "35fa9ca3-0a9a-41f7-9df3-059581019ede": "Mi\u00e9rt fontos az uni\u00f3s harmoniz\u00e1ci\u00f3 az MI-rendszerek fejleszt\u00e9se \u00e9s haszn\u00e1lata ter\u00e9n?",
        "3adaa56c-3d4c-435c-89bd-a4a3540b413e": "Milyen korl\u00e1toz\u00e1sokat tartalmaz a javaslat az MI-rendszerek haszn\u00e1lat\u00e1val kapcsolatban b\u0171n\u00fcld\u00f6z\u00e9si c\u00e9lokra?",
        "f9c01425-a203-4943-a203-ce5bb63bf9a4": "Mi\u00e9rt fontos az uni\u00f3s szint\u0171 szab\u00e1lyoz\u00e1s a mesters\u00e9ges intelligencia ter\u00e9n az egys\u00e9ges piac \u00e9s az emberi jogok v\u00e9delme szempontj\u00e1b\u00f3l?",
        "152c2739-22ad-4a11-a0a0-68701d8f6729": "Milyen kock\u00e1zatok eset\u00e9n jelent szab\u00e1lyoz\u00e1si terhet az MI-rendszerek haszn\u00e1lata az alapvet\u0151 jogok vagy a biztons\u00e1g szempontj\u00e1b\u00f3l?",
        "e9c20e0c-c927-45bc-8dd8-b8720b1c0565": "Mi\u00e9rt indokolt a rendelet mint jogi eszk\u00f6z v\u00e1laszt\u00e1sa az \u00faj szab\u00e1lyok egys\u00e9ges alkalmaz\u00e1sa szempontj\u00e1b\u00f3l?",
        "e955b84a-4522-4f02-bdf8-c1ffbe0d4d3f": "Milyen c\u00e9lt szolg\u00e1l a rendelet az MI-rendszerek tekintet\u00e9ben, \u00e9s hogyan seg\u00edti el\u0151 ezt a c\u00e9lt?",
        "d8556a85-8d2b-449b-83c5-0fb13b0bd6aa": "Milyen \u00e9rdekelt felekkel folytatott konzult\u00e1ci\u00f3 eredm\u00e9nyek\u00e9nt sz\u00fcletett meg a javaslat, \u00e9s milyen t\u00edpus\u00fa v\u00e1laszok \u00e9rkeztek a konzult\u00e1ci\u00f3 sor\u00e1n?",
        "bfc8614d-abf2-4c6f-b3f9-1063068f4968": "Milyen t\u00edpus\u00fa v\u00e1laszad\u00f3k vettek r\u00e9szt a felm\u00e9r\u00e9sben, \u00e9s melyik csoport k\u00e9pviseltette mag\u00e1t a legnagyobb ar\u00e1nyban?",
        "64840633-ed0b-4e63-8314-a900db4ae67c": "Mi volt az \u00e9rdekelt felek \u00e1ltal\u00e1nos v\u00e9lem\u00e9nye a mesters\u00e9ges intelligencia szab\u00e1lyoz\u00e1s\u00e1nak sz\u00fcks\u00e9gess\u00e9g\u00e9r\u0151l, \u00e9s milyen megk\u00f6zel\u00edt\u00e9st t\u00e1mogattak a v\u00e1laszad\u00f3k?",
        "20797d8e-ad0d-4098-aa15-192606e20909": "Mi\u00e9rt tartj\u00e1k fontosnak az \u00e9rdekelt felek a kock\u00e1zatalap\u00fa megk\u00f6zel\u00edt\u00e9st a mesters\u00e9ges intelligencia szab\u00e1lyoz\u00e1s\u00e1ban?",
        "d9e814e3-c22e-45fd-bc3f-deb832325506": "Hogyan seg\u00edtettek a szak\u00e9rt\u0151i v\u00e9lem\u00e9nyek a Bizotts\u00e1got a mesters\u00e9ges intelligenci\u00e1val kapcsolatos strat\u00e9gia v\u00e9grehajt\u00e1s\u00e1ban?",
        "fde1d6a2-4e45-4586-88c4-42c075fb8959": "Melyik szervezet t\u00e1mogatta a magas szint\u0171 szak\u00e9rt\u0151i csoport megb\u00edzhat\u00f3 mesters\u00e9ges intelligenci\u00e1ra vonatkoz\u00f3 etikai ir\u00e1nymutat\u00e1s\u00e1t 2019 \u00e1prilis\u00e1ban?",
        "3e292d63-4e5a-4525-95fe-18958d531b02": "Mi volt a Szab\u00e1lyoz\u00f3i Ellen\u0151rz\u00e9si Test\u00fclet v\u00e9lem\u00e9nye a hat\u00e1svizsg\u00e1latr\u00f3l a 2020. december 16-i tal\u00e1lkoz\u00f3n?",
        "c923767b-6d17-4884-9e29-e40464b0c71c": "Melyik szakpolitikai alternat\u00edva ker\u00fclt el\u0151nyben r\u00e9szes\u00edt\u00e9sre a Bizotts\u00e1g \u00e1ltal a megb\u00edzhat\u00f3 mesters\u00e9ges intelligencia Uni\u00f3n bel\u00fcli fejleszt\u00e9s\u00e9hez \u00e9s haszn\u00e1lat\u00e1hoz?",
        "6b6f2cb1-e990-4de6-971c-b3bc41013432": "Milyen k\u00f6telez\u0151 k\u00f6vetelm\u00e9nyek lesznek \u00e9rv\u00e9nyben a nagy kock\u00e1zat\u00fa mesters\u00e9ges intelligencia-rendszerek eset\u00e9ben a 3+. alternat\u00edva szerint?",
        "ded14fe4-c804-46f1-aa64-c148a42ad0e3": "Milyen ter\u00fcletekre vonatkoznak a k\u00f6vetelm\u00e9nyek a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek eset\u00e9ben?",
        "2c86e98b-e6c7-4887-94ce-10e666c67174": "Mi\u00e9rt el\u0151ny\u00f6s az el\u0151nyben r\u00e9szes\u00edtett alternat\u00edva a mesters\u00e9ges intelligencia fejleszt\u0151i \u00e9s felhaszn\u00e1l\u00f3i sz\u00e1m\u00e1ra?",
        "1c0a69f7-a526-48b0-a889-464c1e0f3d8d": "Milyen k\u00f6telezetts\u00e9geket kell teljes\u00edteni\u00fck azoknak a v\u00e1llalkoz\u00e1soknak vagy hat\u00f3s\u00e1goknak, akik nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-alkalmaz\u00e1sokat fejlesztenek ki vagy haszn\u00e1lnak?",
        "803e357f-d8eb-4828-8c6b-077e2b7a07e6": "Milyen k\u00f6lts\u00e9gekkel j\u00e1rhat a nagy kock\u00e1zat\u00fa mesters\u00e9ges intelligencia rendszereknek val\u00f3 megfelel\u00e9s 2025-ig?",
        "1a1296ee-de68-4e93-a729-3ec32ded03e9": "Milyen k\u00f6telezetts\u00e9get \u00e1llap\u00edt meg a javaslat a nagy kock\u00e1zat\u00fa mesters\u00e9ges intelligencia rendszerek szolg\u00e1ltat\u00f3ira \u00e9s felhaszn\u00e1l\u00f3ira?",
        "0e4617fb-dd45-4ef4-b3a1-c7db0ef9da60": "Hogyan k\u00edv\u00e1nja a javaslat meger\u0151s\u00edteni Eur\u00f3pa versenyk\u00e9pess\u00e9g\u00e9t \u00e9s ipari b\u00e1zis\u00e1t a mesters\u00e9ges intelligencia ter\u00e9n?",
        "7a342f2a-0b01-4751-9c8d-e8fb2209cf37": "Melyek azok a jogok, amelyeket a javaslat c\u00e9lul t\u0171z\u00f6tt ki a Charta \u00e1ltal v\u00e9dett jogok k\u00f6z\u00fcl?",
        "d93cf19e-73c1-4813-9d8d-a4bc724650e1": "Hogyan seg\u00edthetnek az el\u0151zetes tesztel\u00e9s, kock\u00e1zatkezel\u00e9s \u00e9s emberi fel\u00fcgyelet az alapvet\u0151 jogok tiszteletben tart\u00e1s\u00e1ban az MI-alap\u00fa d\u00f6nt\u00e9shozatal sor\u00e1n?",
        "77b76185-6f6c-4b70-afed-b15837cc5708": "Milyen korl\u00e1toz\u00e1sokat vezet be a javaslat a v\u00e1llalkoz\u00e1s szabads\u00e1g\u00e1ra \u00e9s a m\u0171v\u00e9szet \u00e9s tudom\u00e1ny szabads\u00e1g\u00e1ra vonatkoz\u00f3an a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-technol\u00f3gi\u00e1k fejleszt\u00e9se \u00e9s haszn\u00e1lata sor\u00e1n?",
        "c390661c-c32e-452e-81db-c401091537cc": "Milyen k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9si vonzatokkal j\u00e1r a tag\u00e1llamoknak a jogszab\u00e1lyi k\u00f6vetelm\u00e9nyek v\u00e9grehajt\u00e1s\u00e1\u00e9rt felel\u0151s fel\u00fcgyeleti hat\u00f3s\u00e1gok kijel\u00f6l\u00e9se?",
        "99746a0f-42b9-4fc1-b4c8-23f79d31f5d4": "Mi\u00e9rt fontos az MI-szolg\u00e1ltat\u00f3knak t\u00e1j\u00e9koztatni az illet\u00e9kes nemzeti hat\u00f3s\u00e1gokat az alapvet\u0151 jogokkal kapcsolatos s\u00falyos incidensekr\u0151l vagy hib\u00e1s m\u0171k\u00f6d\u00e9sr\u0151l?",
        "1fab542f-d747-435c-beb3-5e91360861b3": "Milyen feladatokat fog ell\u00e1tni a Bizotts\u00e1g a javaslat hat\u00e1sainak nyomon k\u00f6vet\u00e9se sor\u00e1n?",
        "e8d04aa8-8f49-41c3-9a64-e79831c946df": "Milyen krit\u00e9riumok alapj\u00e1n kategoriz\u00e1lja a rendelet a tiltott mesters\u00e9ges intelligencia gyakorlatokat?",
        "510411c6-ac7c-4a95-881a-1e66cd32d475": "Mi\u00e9rt fontos, hogy a fogalommeghat\u00e1roz\u00e1sok a lehet\u0151 legnagyobb m\u00e9rt\u00e9kben technol\u00f3giasemlegesek \u00e9s id\u0151t\u00e1ll\u00f3ak legyenek a jogi keretben?",
        "bcb9d2b3-e997-43e3-b52a-8ebc31fdb1a6": "Milyen kock\u00e1zati szinteket k\u00fcl\u00f6nb\u00f6ztet meg a rendelet az MI-rendszerek felhaszn\u00e1l\u00e1sa sor\u00e1n?",
        "1f9faa0f-a2f4-4662-8177-023805d47317": "Milyen tilalmak vonatkoznak azokra az MI-rendszerekre, amelyek k\u00e9pesek manipul\u00e1lni vagy kizs\u00e1km\u00e1nyolni a szem\u00e9lyeket?",
        "86da4a21-4f4d-4aea-b4d3-d126038429cc": "Milyen k\u00e9t f\u0151 kateg\u00f3ri\u00e1ba sorolhat\u00f3k a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek a III. c\u00edm szerint?",
        "c6809016-3498-4fea-978a-dd02c0db27cc": "Mely ter\u00fcleteken hat\u00e1rozza meg a III. c\u00edm jogszab\u00e1lyi k\u00f6vetelm\u00e9nyeket a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek sz\u00e1m\u00e1ra?",
        "9d955378-c7ff-49e9-9e73-fe52fbe2da99": "Milyen ter\u00fcletekre vonatkoznak a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerekre vonatkoz\u00f3 jogszab\u00e1lyi k\u00f6vetelm\u00e9nyek a dokumentumban?",
        "5f0afd04-7c4e-4145-9125-6d0de596aef0": "Mi a c\u00e9lja a megfelel\u0151s\u00e9g\u00e9rt\u00e9kel\u00e9si megk\u00f6zel\u00edt\u00e9snek a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek eset\u00e9ben a dokumentum szerint?",
        "ee554f4a-bcc6-4891-9cab-b3f5678def12": "Milyen c\u00e9lt szolg\u00e1l a megfelel\u0151s\u00e9g\u00e9rt\u00e9kel\u00e9si megk\u00f6zel\u00edt\u00e9s az \u00faj jogszab\u00e1lyi keretben?",
        "64570bd2-2524-4ed9-8200-820fe6709ce0": "Milyen \u00faj megfelel\u00e9si \u00e9s v\u00e9grehajt\u00e1si rendszer j\u00f6n l\u00e9tre az \u00f6n\u00e1ll\u00f3, nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek tekintet\u00e9ben a III. mell\u00e9klet alapj\u00e1n?",
        "f04e41ee-db31-4833-8a02-518d97b014dc": "Milyen rendszerekre vonatkoznak az \u00e1tl\u00e1that\u00f3s\u00e1gi k\u00f6telezetts\u00e9gek a dokumentumban?",
        "58beb77e-a513-4721-a3b0-7110847f1c74": "Mikor sz\u00fcks\u00e9ges \u00fajra\u00e9rt\u00e9kelni az MI-rendszerek megfelel\u0151s\u00e9g\u00e9t a jelent\u0151s m\u00f3dos\u00edt\u00e1sok eset\u00e9n?",
        "ab8cb70a-5f54-4294-a579-9cbab7997e5b": "Mi a c\u00e9lja az V. c\u00edmnek a dokumentumban?",
        "e979ac14-e54c-4848-b177-22f83fdb35c0": "Mi a szerepe a Mesters\u00e9ges Intelligenci\u00e1val Foglalkoz\u00f3 Eur\u00f3pai Test\u00fcletnek a VI. c\u00edm szerint?",
        "512d2cb3-48d3-4c32-b971-549da4725133": "Melyik c\u00edm hat\u00e1rozza meg az MI-rendszerek szolg\u00e1ltat\u00f3ira vonatkoz\u00f3 nyomonk\u00f6vet\u00e9si \u00e9s jelent\u00e9st\u00e9teli k\u00f6telezetts\u00e9geket?",
        "87c783ba-4278-4baa-8dc3-cc3ed0540ebc": "Ki felel az uni\u00f3s int\u00e9zm\u00e9nyek, \u00fcgyn\u00f6ks\u00e9gek \u00e9s szervek fel\u00fcgyelet\u00e9\u00e9rt az adatv\u00e9delmi rendelet hat\u00e1lya al\u00e1 tartoz\u00f3 esetekben?",
        "e67f500c-256c-4c41-9aa4-4b1ace37c0b1": "Milyen int\u00e9zked\u00e9seket tartalmaz a X. c\u00edm a rendelet v\u00e9grehajt\u00e1sa sor\u00e1n szerzett inform\u00e1ci\u00f3k cser\u00e9j\u00e9re vonatkoz\u00f3an?",
        "41892830-abdd-4710-ae59-e91c24d7fcd7": "Mi a c\u00e9lja a IX. c\u00edmnek, amely l\u00e9trehozza a magatart\u00e1si k\u00f3dexek l\u00e9trehoz\u00e1s\u00e1nak keret\u00e9t a nem nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek szolg\u00e1ltat\u00f3i sz\u00e1m\u00e1ra?",
        "67b182cf-d864-49bd-b923-a13d6a4d1be5": "Milyen c\u00e9lt t\u0171z ki maga el\u00e9 az eml\u00edtett rendelet a mesters\u00e9ges intelligencia ter\u00fclet\u00e9n?",
        "524c88eb-5042-42b2-ad70-34d5d9ec4e65": "Milyen int\u00e9zked\u00e9seket tartalmaz a X. c\u00edm a rendelet hat\u00e9kony v\u00e9grehajt\u00e1s\u00e1nak biztos\u00edt\u00e1sa \u00e9rdek\u00e9ben?",
        "042ff463-63d6-4df5-8cc8-b1d227701656": "Milyen k\u00f6z\u00e9rdeken alapul\u00f3 k\u00e9nyszer\u00edt\u0151 indokok miatt sz\u00fcletett meg a rendelet az mesters\u00e9ges intelligenci\u00e1n alapul\u00f3 \u00e1ruk \u00e9s szolg\u00e1ltat\u00e1sok hat\u00e1rokon \u00e1tny\u00fal\u00f3 szabad mozg\u00e1s\u00e1r\u00f3l?",
        "57cfa5cf-32f7-4062-aa92-84ec34813496": "Mi\u00e9rt fontos az eg\u00e9sz Uni\u00f3ban k\u00f6vetkezetes \u00e9s magas szint\u0171 v\u00e9delmet biztos\u00edtani az MI-rendszerek fejleszt\u00e9se \u00e9s haszn\u00e1lata sor\u00e1n, valamint mi\u00e9rt kell megel\u0151zni az elt\u00e9r\u0151 nemzeti szab\u00e1lyokb\u00f3l ad\u00f3d\u00f3 bels\u0151 piaci sz\u00e9ttagolts\u00e1got?",
        "cc8d1a11-e69f-41f6-9f80-06655d3c9db2": "Milyen ter\u00fcleteken j\u00e1rulhat hozz\u00e1 a mesters\u00e9ges intelligencia a gazdas\u00e1gi \u00e9s t\u00e1rsadalmi el\u0151ny\u00f6k sz\u00e9les sk\u00e1l\u00e1j\u00e1hoz?",
        "e7022f00-cb30-4ff4-a193-4cc00b3c7d94": "Mi\u00e9rt fontos meghat\u00e1rozni harmoniz\u00e1lt szab\u00e1lyokat a mesters\u00e9ges intelligencia fejleszt\u00e9s\u00e9re \u00e9s haszn\u00e1lat\u00e1ra az Eur\u00f3pai Uni\u00f3ban?",
        "5e259e89-dad1-433f-b2e8-3b80dfe021df": "Mi a c\u00e9lja ennek a rendeletnek az MI-rendszerekkel kapcsolatban?",
        "e667f0ef-46d2-463b-9bfa-977a61d86d5b": "Hogyan kell \u00e9rtelmezni a biometrikus adatok fogalm\u00e1t ebben a rendeletben?",
        "d18a7a9e-d920-45e3-a3eb-b2651b48fe25": "Mi a k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9g a \"val\u00f3s idej\u0171\" \u00e9s a \"nem val\u00f3s idej\u0171\" t\u00e1voli biometrikus azonos\u00edt\u00f3 rendszerek k\u00f6z\u00f6tt?",
        "36970842-f538-4719-b926-ff4723e03661": "Hogyan hat\u00e1rozzuk meg a t\u00e1voli biometrikus azonos\u00edt\u00f3 rendszer fogalm\u00e1t ebben a rendeletben?",
        "1827c8ef-0f9a-4907-97d4-093c27b990c1": "Mi a k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9g a \"val\u00f3s idej\u0171\" \u00e9s a \"nem val\u00f3s idej\u0171\" rendszerek biometrikus azonos\u00edt\u00e1s\u00e1ban?",
        "6e23bf71-38e8-41bf-804b-39629a73dfa7": "Mely helyek min\u0151s\u00fclnek nyilv\u00e1noss\u00e1g sz\u00e1m\u00e1ra hozz\u00e1f\u00e9rhet\u0151 helyeknek az adatv\u00e9delmi rendelet \u00e9rtelm\u00e9ben, \u00e9s melyek nem?",
        "74a9d395-6d3e-40ed-9834-47a2191ecddb": "Milyen esetben kell az Uni\u00f3n k\u00edv\u00fcl letelepedett \u00fczemeltet\u0151nek is betartania az MI-rendszerekre vonatkoz\u00f3 eur\u00f3pai uni\u00f3s rendeletet?",
        "935af045-2f67-4764-8ca0-6f93dc31faaa": "Ki tartozik m\u00e9g az MI-rendszerekre vonatkoz\u00f3 eur\u00f3pai uni\u00f3s rendelet hat\u00e1lya al\u00e1 azon k\u00edv\u00fcl, hogy az Uni\u00f3n k\u00edv\u00fcl letelepedett \u00fczemeltet\u0151k is?",
        "3dbab771-c22a-4f26-bbb7-42fc2cec411b": "Milyen szempontokat kell figyelembe venni az MI-rendszerekre vonatkoz\u00f3 k\u00f6telez\u0151 szab\u00e1lyok meghat\u00e1roz\u00e1sakor?",
        "f6656b66-8e25-41c0-b71c-b106d2026aca": "Mi\u00e9rt fontos az egys\u00e9ges normat\u00edv el\u0151\u00edr\u00e1sok meg\u00e1llap\u00edt\u00e1sa a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek eset\u00e9ben az eg\u00e9szs\u00e9g, biztons\u00e1g \u00e9s az alapvet\u0151 jogok v\u00e9delme \u00e9rdek\u00e9ben?",
        "1548c3a8-2256-4780-8899-f42c3b26b30f": "Milyen okb\u00f3l kell megtiltani az olyan mesters\u00e9ges intelligencia rendszerek haszn\u00e1lat\u00e1t, amelyek befoly\u00e1solj\u00e1k az emberi magatart\u00e1st?",
        "0bca9fb8-189d-43e1-a7a4-5a5cc9fccdc8": "Mi\u00e9rt lehetnek k\u00e1rosak azok az MI-rendszerek, amelyek lehet\u0151s\u00e9get biztos\u00edtanak emberek \u00e1ltali k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi pontoz\u00e1sra?",
        "1e56f062-8476-4ea6-be74-3e55ef97d1dd": "Milyen jogokat s\u00e9rt egy olyan MI-rendszer, amely lehet\u0151s\u00e9get biztos\u00edt term\u00e9szetes szem\u00e9lyek \u00e1ltali k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi pontoz\u00e1sra?",
        "876e55ce-4e06-470b-bbb4-06a1b7b62fe8": "Mi\u00e9rt kellene tiltani az MI-rendszerek b\u0171n\u00fcld\u00f6z\u00e9si c\u00e9l\u00fa haszn\u00e1lat\u00e1t, kiv\u00e9ve h\u00e1rom sz\u0171ken meghat\u00e1rozott helyzetet?",
        "ece40e1a-7f3f-4643-9bd3-63ef65158d4f": "Mely h\u00e1rom helyzetben enged\u00e9lyezett a t\u00e1voli biometrikus azonos\u00edt\u00f3 rendszerek haszn\u00e1lata b\u0171n\u00fcld\u00f6z\u00e9si c\u00e9lokra?",
        "05d4b7bf-09cb-4bfd-9d80-d3a618ea5b86": "Milyen t\u00e9nyez\u0151ket kell figyelembe venni a t\u00e1voli biometrikus azonos\u00edt\u00f3 rendszerek haszn\u00e1lata sor\u00e1n, hogy az felel\u0151s \u00e9s ar\u00e1nyos legyen?",
        "dd7e6072-5ffb-4dde-b0a3-99e03c4ed851": "Milyen felt\u00e9teleknek kell megfelelni a \"val\u00f3s idej\u0171\" t\u00e1voli biometrikus azonos\u00edt\u00f3 rendszerek haszn\u00e1latakor a nyilv\u00e1noss\u00e1g sz\u00e1m\u00e1ra hozz\u00e1f\u00e9rhet\u0151 helyeken b\u0171n\u00fcld\u00f6z\u00e9s c\u00e9lj\u00e1b\u00f3l?",
        "5ea0e957-42f4-40cd-877c-b8647dc6b195": "Mikor lehet enged\u00e9ly n\u00e9lk\u00fcl haszn\u00e1lni a \"val\u00f3s idej\u0171\" t\u00e1voli biometrikus azonos\u00edt\u00f3 rendszereket s\u00fcrg\u0151s esetekben?",
        "dd3d392c-f5ec-4661-af4c-1c3f70e38cfb": "Milyen felt\u00e9teleknek kell megfelelnie a b\u0171n\u00fcld\u00f6z\u0151 hat\u00f3s\u00e1gnak ahhoz, hogy az enged\u00e9ly n\u00e9lk\u00fcli haszn\u00e1latot igazolni tudja?",
        "9588f253-3b64-47aa-abfd-10672317ed9f": "Milyen szab\u00e1lyok vonatkoznak az MI-rendszerek \u00e1ltal v\u00e9gzett biometrikus adatok kezel\u00e9s\u00e9re a nyilv\u00e1noss\u00e1g sz\u00e1m\u00e1ra hozz\u00e1f\u00e9rhet\u0151 helyeken b\u0171n\u00fcld\u00f6z\u00e9s c\u00e9lj\u00e1b\u00f3l?",
        "6d144ce9-46dc-4c52-b7c6-5a8a7e236035": "Milyen c\u00e9lb\u00f3l nem terjed ki ez a rendelet a \"val\u00f3s idej\u0171\" t\u00e1voli biometrikus azonos\u00edt\u00f3 rendszerek haszn\u00e1lat\u00e1ra?",
        "2c363f55-353d-40a3-a690-f2b0c5e5b172": "Mely k\u00f6vetelm\u00e9nyeknek kell megfelelnie a biometrikus adatok \u00e9s az MI-rendszerek biometrikus azonos\u00edt\u00e1s c\u00e9lj\u00e1b\u00f3l t\u00f6rt\u00e9n\u0151 haszn\u00e1lat\u00e1val \u00e9rintett szem\u00e9lyes adatok kezel\u00e9s\u00e9nek?",
        "552ae3c6-2c5a-4f34-8133-bc1a6c15e6d8": "Mely orsz\u00e1gokat nem k\u00f6telezik az e rendelet bizonyos szab\u00e1lyai az Egyes\u00fclt Kir\u00e1lys\u00e1g \u00e9s \u00cdrorsz\u00e1g eset\u00e9ben?",
        "6ef115f3-dd6c-406c-afe7-7bb24a145ad1": "Milyen k\u00f6vetelm\u00e9nyeknek kell megfelelni\u00fck a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszereknek ahhoz, hogy azokat forgalomba lehessen hozni az Uni\u00f3ban?",
        "f508af89-5b5e-461b-a3c6-23095a8087b6": "Milyen ter\u00fcleteken lehetnek k\u00e1ros hat\u00e1sai az MI-rendszereknek az emberek eg\u00e9szs\u00e9g\u00e9re \u00e9s biztons\u00e1g\u00e1ra?",
        "3711ef2f-cdce-48c4-9da1-2669922a5e4e": "Mi\u00e9rt fontos, hogy az MI-rendszerek \u00e1ltal okozott biztons\u00e1gi kock\u00e1zatokat meg lehessen el\u0151zni \u00e9s cs\u00f6kkenteni a term\u00e9kek bels\u0151 piacon val\u00f3 szabad mozg\u00e1sa \u00e9rdek\u00e9ben?",
        "107ebf5c-22de-4268-bd46-1e8c1313565c": "Mely jogokat emel ki a sz\u00f6veg a gyermekek sz\u00e1m\u00e1ra az Eur\u00f3pai Uni\u00f3 Alapjogi Chart\u00e1j\u00e1ban \u00e9s az Egyes\u00fclt Nemzetek Szervezet\u00e9nek a gyermekek jogair\u00f3l sz\u00f3l\u00f3 egyezm\u00e9ny\u00e9ben?",
        "a2766065-1800-4710-b1f0-3249b1bf423c": "Milyen int\u00e9zked\u00e9seket kell tenni az MI-rendszerek eset\u00e9ben a nagy kock\u00e1zat\u00fa term\u00e9kek vagy rendszerek biztons\u00e1ga \u00e9rdek\u00e9ben az uni\u00f3s jogszab\u00e1lyok szerint?",
        "f0b86e2c-02a0-4edf-a904-70dacc35b6f5": "Milyen term\u00e9kek min\u0151s\u00fclnek nagy kock\u00e1zat\u00fanak az MI-rendszerek eset\u00e9ben az uni\u00f3s harmoniz\u00e1ci\u00f3s jogszab\u00e1lyok szerint?",
        "278ced6c-2b96-4c16-b307-accd6a92ed6a": "Mi lehet a k\u00f6vetkezm\u00e9nye annak, ha az MI-rendszerek technikai pontatlans\u00e1ga torz\u00edtott eredm\u00e9nyekhez vezet a term\u00e9szetes szem\u00e9lyek t\u00e1voli biometrikus azonos\u00edt\u00e1s\u00e1ra szolg\u00e1l\u00f3 rendszerek eset\u00e9ben?",
        "557c22fb-d8f3-4c09-9aea-086c115159cb": "Milyen kock\u00e1zatokkal j\u00e1rhat a t\u00e1voli biometrikus azonos\u00edt\u00f3 rendszerek technikai pontatlans\u00e1ga?",
        "a1e9d8a8-ab5e-40e2-a0e8-92d1ba336884": "Mi\u00e9rt min\u0151s\u00fclnek nagy kock\u00e1zat\u00fanak az oktat\u00e1sban vagy szakk\u00e9pz\u00e9sben haszn\u00e1lt MI-rendszerek?",
        "3caf0d8b-4968-4850-8e39-0c89ea01a6a0": "Milyen jogokat s\u00e9rthetnek azok az MI-rendszerek, amelyek a munkav\u00e1llal\u00f3k felv\u00e9tel\u00e9vel \u00e9s \u00e9rt\u00e9kel\u00e9s\u00e9vel kapcsolatos d\u00f6nt\u00e9seket hoznak?",
        "35954f88-f309-4783-a937-6f7981669bb0": "Mely ter\u00fcleten \u00e9rdemel k\u00fcl\u00f6n\u00f6s figyelmet az MI-rendszerek haszn\u00e1lata, amelyek az emberek r\u00e9szv\u00e9tel\u00e9t a t\u00e1rsadalomban vagy \u00e9letsz\u00ednvonaluk jav\u00edt\u00e1s\u00e1t seg\u00edtik?",
        "82017dd2-24f0-4e89-90e3-422c91e0d728": "Milyen kock\u00e1zatokkal j\u00e1rhatnak az MI-rendszerek haszn\u00e1lata az egyes alapvet\u0151 mag\u00e1n- \u00e9s k\u00f6zszolg\u00e1ltat\u00e1sok el\u00e9rhet\u0151s\u00e9g\u00e9nek \u00e9s ig\u00e9nybev\u00e9tel\u00e9nek ter\u00e9n?",
        "f6dd087b-dcf1-4fed-af7d-9e57380fc6f8": "Mi\u00e9rt fontos, hogy a pontoz\u00e1sos hitelb\u00edr\u00e1lat \u00e9s hitelk\u00e9pess\u00e9gi vizsg\u00e1lat c\u00e9lj\u00e1ra haszn\u00e1lt MI-rendszerek mentess\u00e9get kapjanak a kis szolg\u00e1ltat\u00f3k \u00e1ltal \u00fczembe helyezett rendszerek eset\u00e9ben?",
        "1ff93882-6587-4ded-b5fd-dbf9630db73c": "Mi\u00e9rt kell nagy kock\u00e1zat\u00fanak min\u0151s\u00edteni azokat az MI-rendszereket, amelyeket a v\u00e9szhelyzeti els\u0151 reag\u00e1l\u00e1si szolg\u00e1ltat\u00e1sok ir\u00e1ny\u00edt\u00e1s\u00e1ra vagy ir\u00e1ny\u00edt\u00e1suk sor\u00e1n haszn\u00e1lnak?",
        "43f6dc4c-8aa4-48df-ba53-cfa846ac5216": "Milyen kedvez\u0151tlen hat\u00e1sokat okozhatnak azok az MI-rendszerek, amelyek nem felelnek meg a pontoss\u00e1g vagy stabilit\u00e1s k\u00f6vetelm\u00e9nyeinek a b\u0171n\u00fcld\u00f6z\u0151 hat\u00f3s\u00e1gok \u00e1ltali felhaszn\u00e1l\u00e1s sor\u00e1n?",
        "0b265667-89f9-4593-88af-66fb17cf0225": "Mi\u00e9rt fontos, hogy a b\u0171n\u00fcld\u00f6z\u00e9ssel \u00f6sszef\u00fcgg\u00e9sben haszn\u00e1lt MI-rendszerek pontoss\u00e1ga \u00e9s \u00e1tl\u00e1that\u00f3s\u00e1ga magas szint\u0171 legyen?",
        "dc60136c-eafa-4258-a613-a1e66751f311": "Mi\u00e9rt kell k\u00fcl\u00f6n\u00f6sen figyelni a migr\u00e1ci\u00f3kezel\u00e9sben \u00e9s menek\u00fclt\u00fcgyben haszn\u00e1lt MI-rendszerek pontoss\u00e1g\u00e1ra \u00e9s megk\u00fcl\u00f6nb\u00f6ztet\u00e9smentess\u00e9g\u00e9re?",
        "6463dfff-764e-437b-9016-1c3ccb19c4b6": "Milyen fontos szempontokat kell figyelembe venni az MI-rendszerek haszn\u00e1latakor a migr\u00e1ci\u00f3kezel\u00e9s, menek\u00fclt\u00fcgy \u00e9s hat\u00e1rigazgat\u00e1s ter\u00fclet\u00e9n?",
        "d0a097e8-4d8c-48b2-aaed-2decf0697d82": "Mi\u00e9rt kell nagy kock\u00e1zat\u00fanak tekinteni azokat az MI-rendszereket, amelyek seg\u00edtik az igazs\u00e1g\u00fcgyi hat\u00f3s\u00e1gokat a t\u00e9nybeli \u00e9s jogi elemek kutat\u00e1s\u00e1ban \u00e9s \u00e9rtelmez\u00e9s\u00e9ben?",
        "b2f63d70-612e-4361-a858-699ae1de0cf2": "Milyen tev\u00e9kenys\u00e9gekre nem terjed ki a nagy kock\u00e1zat\u00fanak min\u0151s\u00edt\u00e9s az MI-rendszerek eset\u00e9ben, amelyek seg\u00edtik az igazs\u00e1g\u00fcgyi hat\u00f3s\u00e1gokat?",
        "c2e87440-270e-40f0-9cb9-3827f0f99aa9": "Mely ter\u00fcleteken kell k\u00f6vetelm\u00e9nyeket alkalmazni a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek eset\u00e9ben a haszn\u00e1lt adatk\u00e9szletek min\u0151s\u00e9g\u00e9vel kapcsolatban?",
        "b9c28b20-6266-4247-9a74-2b8250f14687": "Milyen k\u00f6vetelm\u00e9nyeket kell alkalmazni a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek eset\u00e9ben az adatk\u00e9szletek min\u0151s\u00e9g\u00e9re, az \u00e1tl\u00e1that\u00f3s\u00e1gra \u00e9s a kiberbiztons\u00e1gra vonatkoz\u00f3an?",
        "f4f6dda9-2dd4-49b7-b679-a78667280ffa": "Mi\u00e9rt fontos a kiv\u00e1l\u00f3 adatmin\u0151s\u00e9g a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek eset\u00e9ben, \u00e9s milyen gyakorlatokra van sz\u00fcks\u00e9g a tanul\u00f3adat-, \u00e9rv\u00e9nyes\u00edt\u00e9siadat- \u00e9s tesztadat-k\u00e9szletek eset\u00e9ben?",
        "ca58e45a-1d99-4795-becb-34303fc15d75": "Milyen int\u00e9zked\u00e9seket kell tenni a szolg\u00e1ltat\u00f3knak annak \u00e9rdek\u00e9ben, hogy megv\u00e9dj\u00e9k m\u00e1sok jogait az MI-rendszerek torzul\u00e1s\u00e1b\u00f3l ered\u0151 megk\u00fcl\u00f6nb\u00f6ztet\u00e9ssel szemben?",
        "c5a07847-cb40-4d1d-9c91-7ea76d51e81a": "Mi\u00e9rt fontosak az eur\u00f3pai adatterek \u00e9s az adatmegoszt\u00e1s a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek fejleszt\u00e9se sor\u00e1n, \u00e9s hogyan seg\u00edtik ezek a folyamatokat?",
        "c24b00ec-7250-47fd-ad3d-8bc749e14048": "Milyen inform\u00e1ci\u00f3kat kell tartalmaznia a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek m\u0171szaki dokument\u00e1ci\u00f3j\u00e1nak a megfelel\u0151s\u00e9g \u00e9rt\u00e9kel\u00e9s\u00e9hez?",
        "298150e8-5a87-40ea-9da1-cf5e98add38a": "Mi\u00e9rt fontos, hogy a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek \u00e9letciklusuk sor\u00e1n k\u00f6vetkezetesen m\u0171k\u00f6djenek, \u00e9s milyen szint\u0171 pontoss\u00e1got, stabilit\u00e1st \u00e9s kiberbiztons\u00e1got kell garant\u00e1lniuk?",
        "b6d46301-a9a3-4d08-b30e-ab4a2e5b9996": "Mi\u00e9rt fontos a kiberbiztons\u00e1g szerepe a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek eset\u00e9ben?",
        "5ad605d2-4f04-4762-8145-a5aef9e861f5": "Milyen kock\u00e1zatokkal kell szemben\u00e9znie a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszereknek a m\u0171szaki stabilit\u00e1s szempontj\u00e1b\u00f3l?",
        "8ce09f11-8bed-4f21-aa1d-857cdd5768ea": "Milyen int\u00e9zked\u00e9seket kell hozni a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek szolg\u00e1ltat\u00f3inak a kiberbiztons\u00e1gi szint biztos\u00edt\u00e1sa \u00e9rdek\u00e9ben?",
        "01862378-75d6-4839-83bd-d86a4fd5bd1e": "Mi\u00e9rt fontos, hogy egy konkr\u00e9t szolg\u00e1ltat\u00f3 felel\u0151ss\u00e9get v\u00e1llaljon a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszer forgalomba hozatal\u00e1\u00e9rt vagy \u00fczembe helyez\u00e9s\u00e9\u00e9rt?",
        "32e0c37a-0745-4746-a034-35356cdff4c1": "Milyen fontos szempontokat kell figyelembe venni a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek \u00fczembe helyez\u00e9se sor\u00e1n a min\u0151s\u00e9gir\u00e1ny\u00edt\u00e1si rendszer r\u00e9szek\u00e9nt?",
        "2ce0db09-a896-40a5-8474-2dc7165e524b": "Mi\u00e9rt fontos, hogy az Uni\u00f3ban letelepedett szem\u00e9lyek minden k\u00f6r\u00fclm\u00e9nyek k\u00f6z\u00f6tt megadhass\u00e1k az MI-rendszerek megfelel\u0151s\u00e9g\u00e9vel kapcsolatos \u00f6sszes sz\u00fcks\u00e9ges inform\u00e1ci\u00f3t az hat\u00f3s\u00e1goknak?",
        "3554dd99-f199-4981-ae5b-4ce98070cefc": "Milyen konkr\u00e9t k\u00f6telezetts\u00e9geket kell meghat\u00e1rozni a felhaszn\u00e1l\u00f3k sz\u00e1m\u00e1ra az MI-rendszerek teljes\u00edtm\u00e9ny\u00e9nek nyomon k\u00f6vet\u00e9se \u00e9rdek\u00e9ben?",
        "65f2c57b-90aa-4fbb-9341-9fbf6a07a484": "Mi a szerepe a szabv\u00e1nyos\u00edt\u00e1snak az e rendeletnek val\u00f3 megfelel\u00e9s biztos\u00edt\u00e1s\u00e1ban az MI-rendszerek eset\u00e9ben?",
        "57885768-ef3b-4595-b76b-2af1d20e6de7": "Milyen esetekben fogadhat el egys\u00e9ges m\u0171szaki el\u0151\u00edr\u00e1sokat a Bizotts\u00e1g az MI-rendszerek ter\u00fclet\u00e9n?",
        "630827cb-a59e-4224-b59c-56702a1eae4b": "Mi\u00e9rt fontos, hogy a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszereket megfelel\u0151s\u00e9g\u00e9rt\u00e9kel\u00e9snek vetik al\u00e1 a forgalomba hozatal vagy \u00fczembe helyez\u00e9s el\u0151tt?",
        "7db08e06-5ba6-4cba-a98b-3d3373e33d3f": "Milyen esetekben kell harmadik f\u00e9l \u00e1ltal v\u00e9gzett megfelel\u0151s\u00e9g\u00e9rt\u00e9kel\u00e9st alkalmazni a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek eset\u00e9ben?",
        "c2af71bf-9d38-46f7-b310-9acf207267a2": "Mi a CE-jel\u00f6l\u00e9s szerepe a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek eset\u00e9ben a bels\u0151 piac szempontj\u00e1b\u00f3l?",
        "53d54693-7ccb-4648-878a-29fca436b350": "Milyen esetekben enged\u00e9lyezhetik a tag\u00e1llamok olyan nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek forgalomba hozatal\u00e1t vagy \u00fczembe helyez\u00e9s\u00e9t, amelyeket nem vontak megfelel\u0151s\u00e9g\u00e9rt\u00e9kel\u00e9s al\u00e1?",
        "aaa1f901-cd4d-4f14-83ec-4c545603b920": "Mi\u00e9rt fontos, hogy az olyan nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek szolg\u00e1ltat\u00f3i regisztr\u00e1lj\u00e1k rendszereiket egy uni\u00f3s adatb\u00e1zisban, amelyet a Bizotts\u00e1g kezel?",
        "f0806922-2869-474d-8047-d085e72d3093": "Milyen k\u00f6telezetts\u00e9geket kell alkalmazni a nagy kock\u00e1zat\u00fa mesters\u00e9ges intelligencia rendszerek haszn\u00e1latakor a term\u00e9szetes szem\u00e9lyek v\u00e9delme \u00e9rdek\u00e9ben?",
        "d75540a0-5d3b-42e3-947e-f607f8c8fd09": "Mi\u00e9rt fontos, hogy az innovat\u00edv mesters\u00e9ges intelligencia rendszerek szigor\u00fa szab\u00e1lyoz\u00e1si fel\u00fcgyelet mellett fejleszt\u00e9sre ker\u00fcljenek \u00e9s tesztel\u00e9sre ker\u00fcljenek a forgalomba hozatal el\u0151tt?",
        "ec84363f-02f1-4173-8e11-610c332331db": "Mi a szab\u00e1lyoz\u00f3i tesztk\u00f6rnyezetek c\u00e9lja a mesters\u00e9ges intelligenci\u00e1val kapcsolatos innov\u00e1ci\u00f3 el\u0151mozd\u00edt\u00e1sa szempontj\u00e1b\u00f3l?",
        "e5920d5a-bdf6-41f1-a3d1-c560c108be89": "Mi\u00e9rt fontos a szab\u00e1lyoz\u00f3i tesztk\u00f6rnyezetek l\u00e9trehoz\u00e1sa az innovat\u00edv MI-rendszerek fejleszt\u00e9se \u00e9s tesztel\u00e9se sor\u00e1n?",
        "0a897a55-559e-43fd-b021-32e5e1a812d3": "Milyen jogalapot kell biztos\u00edtania a rendeletnek az elt\u00e9r\u0151 c\u00e9lb\u00f3l gy\u0171jt\u00f6tt szem\u00e9lyes adatok felhaszn\u00e1l\u00e1s\u00e1hoz bizonyos MI-rendszerek k\u00f6z\u00e9rdek\u0171 fejleszt\u00e9se \u00e9rdek\u00e9ben?",
        "5ef72df4-8706-4ab5-ae38-2b293ce48c8d": "Mi\u00e9rt kell k\u00fcl\u00f6n\u00f6s figyelmet ford\u00edtani az MI-rendszerek kis szolg\u00e1ltat\u00f3inak \u00e9s felhaszn\u00e1l\u00f3inak \u00e9rdekeire az innov\u00e1ci\u00f3 el\u0151mozd\u00edt\u00e1sa \u00e9s v\u00e9delme \u00e9rdek\u00e9ben?",
        "4e73ab1c-123f-42ca-986d-5ff91bb37bf7": "Mi\u00e9rt fontos, hogy az \u00e9rintett szolg\u00e1ltat\u00f3k dokument\u00e1ci\u00f3ja \u00e9s az \u00fczemeltet\u0151kkel folytatott kommunik\u00e1ci\u00f3 nyelve olyan legyen, amelyet a hat\u00e1ron \u00e1tny\u00fal\u00f3 tev\u00e9kenys\u00e9get folytat\u00f3 felhaszn\u00e1l\u00f3k sz\u00e9les k\u00f6rben \u00e9rtenek?",
        "02edf7f0-31d0-48eb-a206-e2711bf4ff52": "Mi\u00e9rt van sz\u00fcks\u00e9g arra, hogy a Mesters\u00e9ges Intelligenci\u00e1val Foglalkoz\u00f3 Eur\u00f3pai Test\u00fclet v\u00e9lem\u00e9nyeket, aj\u00e1nl\u00e1sokat \u00e9s ir\u00e1nymutat\u00e1sokat adjon az e rendelet v\u00e9grehajt\u00e1s\u00e1val kapcsolatos k\u00e9rd\u00e9sekben?",
        "c2365241-9e3b-43d5-89b4-23449e2e1b4b": "Milyen szerepet j\u00e1tszanak a tag\u00e1llamok a rendelet alkalmaz\u00e1s\u00e1ban \u00e9s v\u00e9grehajt\u00e1s\u00e1ban?",
        "2ca8756e-cdbc-49f2-bf5a-fc497bffdc5b": "Mi\u00e9rt fontos, hogy a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek szolg\u00e1ltat\u00f3i rendelkezzenek egy forgalomba hozatal ut\u00e1ni nyomonk\u00f6vet\u00e9si rendszerrel?",
        "e38db96e-fac8-4112-a037-5f3bb4b857e0": "Milyen szab\u00e1lyokat kell alkalmazni a p\u00e9nz\u00fcgyi szolg\u00e1ltat\u00e1sok ny\u00fajt\u00e1sa sor\u00e1n, bele\u00e9rtve az MI-rendszerek haszn\u00e1lat\u00e1t is?",
        "a1669dc9-f9c2-41ec-b145-65fa36c6e57d": "Mi\u00e9rt fontos a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek fejleszt\u00e9se az Uni\u00f3ban az e rendelet szerint?",
        "1cf5911a-54c0-471c-aef4-01f2e4df9c8a": "Milyen magatart\u00e1si k\u00f3dexek l\u00e9trehoz\u00e1s\u00e1ra kell \u00f6szt\u00f6n\u00f6zni a nem nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek szolg\u00e1ltat\u00f3it?",
        "f6d215d5-01ec-49c3-90b2-98736c1d782c": "Milyen int\u00e9zked\u00e9seket kell tenni\u00fck a tag\u00e1llamok az e rendeletben foglalt rendelkez\u00e9sek v\u00e9grehajt\u00e1s\u00e1nak biztos\u00edt\u00e1sa \u00e9rdek\u00e9ben?",
        "3aef1efc-9a13-465c-b28f-fa4e9e03afc3": "Milyen int\u00e9zked\u00e9seket kell tenni\u00fck a tag\u00e1llamoknak az e rendeletben foglalt rendelkez\u00e9sek v\u00e9grehajt\u00e1s\u00e1nak biztos\u00edt\u00e1sa \u00e9rdek\u00e9ben?",
        "b1a9ae51-650e-43a5-ab58-89662eb6ac0a": "Milyen hat\u00e1sk\u00f6rrel kell rendelkeznie az eur\u00f3pai adatv\u00e9delmi biztosnak az e rendelet hat\u00e1lya al\u00e1 tartoz\u00f3 uni\u00f3s int\u00e9zm\u00e9nyekre, \u00fcgyn\u00f6ks\u00e9gekre \u00e9s szervekre?",
        "d582964d-2aad-492d-a713-42bbcf1ecd99": "Milyen int\u00e9zked\u00e9seket hozhat az Eur\u00f3pai Uni\u00f3 az EUSZ 5. cikk\u00e9ben foglalt szubszidiarit\u00e1s elv\u00e9nek megfelel\u0151en?",
        "541342c3-bd5f-4a2a-9074-924f39a91ced": "Mikor kell alkalmazni a szankci\u00f3kra vonatkoz\u00f3 rendelkez\u00e9seket a rendelet hat\u00e1lybal\u00e9p\u00e9s\u00e9t k\u00f6vet\u0151en?",
        "51f093d2-c50f-4b0f-949e-71547720353a": "Milyen szerepl\u0151kre vonatkozik az MI-rendszerek Uni\u00f3n bel\u00fcli forgalomba hozatal\u00e1ra \u00e9s haszn\u00e1lat\u00e1ra vonatkoz\u00f3 rendelet?",
        "9b8be3f0-f29b-4ca8-ac91-00674288fe01": "Mely jogi aktusok hat\u00e1lya al\u00e1 tartoz\u00f3 term\u00e9kek eset\u00e9ben kell kiz\u00e1r\u00f3lag az 84. cikk\u00e9t alkalmazni a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek eset\u00e9ben?",
        "33cbc18d-fa59-4270-a1d3-cc8b3a7f0afd": "Mi a k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9g a katonai c\u00e9lokra fejlesztett MI-rendszerek \u00e9s a civil c\u00e9lokra fejlesztett MI-rendszerek k\u00f6z\u00f6tt a rendelet szerint?",
        "8a2c7cd4-ab2b-4392-838b-fc1d4a52c924": "Mi a kis szolg\u00e1ltat\u00f3 fogalma a rendelet szerint, \u00e9s mi a jelent\u0151s\u00e9ge a MI-rendszerek fejleszt\u00e9s\u00e9ben \u00e9s \u00fczemeltet\u00e9s\u00e9ben?",
        "1c4e0d47-aa8e-43eb-8557-08eb5254eec3": "Mi a k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9g az import\u0151r \u00e9s a forgalmaz\u00f3 szerepe k\u00f6z\u00f6tt az MI-rendszerek piacra hozatal\u00e1ban?",
        "92c40f36-71a2-4151-ac32-8cdba123b805": "Mi a jelent\u0151s\u00e9ge a rendeltet\u00e9s fogalm\u00e1nak az MI-rendszerek \u00fczembe helyez\u00e9se sor\u00e1n?",
        "2796ed4a-2da8-43d1-95a1-9cc2ec3c7185": "Mi a jelent\u0151s\u00e9ge a \"term\u00e9k vagy rendszer biztons\u00e1gi alkatr\u00e9sz\u00e9nek\" a szem\u00e9lyek eg\u00e9szs\u00e9g\u00e9re \u00e9s biztons\u00e1g\u00e1ra n\u00e9zve?",
        "d519485b-4c24-4dee-a2a3-76ab3bad5417": "Mi a k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9g a \"MI-rendszer visszah\u00edv\u00e1sa\" \u00e9s a \"MI-rendszer kivon\u00e1sa\" k\u00f6z\u00f6tt az el\u0151\u00edr\u00e1sok szerint?",
        "0c84f7ea-02b1-4e2d-8efc-3553d27b07a5": "Mi a forgalomba hozatal ut\u00e1ni nyomon k\u00f6vet\u00e9s c\u00e9lja az MI-rendszerek szolg\u00e1ltat\u00f3i sz\u00e1m\u00e1ra?",
        "23767acc-348f-4527-adee-9d6d1c1cdf1e": "Mi a k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9g az \u00e9rv\u00e9nyes\u00edt\u00e9si adatok \u00e9s a tesztadatok k\u00f6z\u00f6tt az MI-rendszerek \u00e9rt\u00e9kel\u00e9se sor\u00e1n?",
        "348d7752-cc23-4d8c-9c21-ad0075d72548": "Mi a k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9g a \u201eval\u00f3s idej\u0171\u201d \u00e9s a \u201enem val\u00f3s idej\u0171\u201d t\u00e1voli biometrikus azonos\u00edt\u00f3 rendszer k\u00f6z\u00f6tt?",
        "dd1d3b3b-6352-4338-a84a-68ab801a02d3": "Mi a biometrikus adatok defin\u00edci\u00f3ja, \u00e9s mi a c\u00e9ljuk a biometrikus kategoriz\u00e1l\u00e1si rendszerben?",
        "d7e1c059-710e-4b44-855f-7a5aea982514": "Mi a nemzeti fel\u00fcgyeleti hat\u00f3s\u00e1g feladata az Eur\u00f3pai Uni\u00f3ban?",
        "e9e4b2ac-efa7-4c9b-a3e2-a2be4c0e7370": "Mi a k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9g a \u201eval\u00f3s idej\u0171\u201d \u00e9s a \u201enem val\u00f3s idej\u0171\u201d t\u00e1voli biometrikus azonos\u00edt\u00f3 rendszer k\u00f6z\u00f6tt?",
        "f8989757-20ce-4b56-a782-adf41b519e20": "Mi a nemzeti illet\u00e9kes hat\u00f3s\u00e1gok fogalm\u00e1nak defin\u00edci\u00f3ja az adott dokumentumban?",
        "4ed826ed-0b08-403e-a038-fb14d0ef4361": "Milyen esem\u00e9nyeket sorol fel a dokumentum a s\u00falyos v\u00e1ratlan esem\u00e9nyek k\u00f6z\u00e9, amelyek a kritikus infrastrukt\u00fara ir\u00e1ny\u00edt\u00e1s\u00e1nak \u00e9s \u00fczemeltet\u00e9s\u00e9nek s\u00falyos zavar\u00e1t eredm\u00e9nyezhetik?",
        "79d4f11d-4703-43e0-88a1-34ba7a71e179": "Mely mesters\u00e9gesintelligencia-gyakorlatok tiltottak a dokumentum szerint, amelyek a szem\u00e9lyek egy meghat\u00e1rozott csoportj\u00e1nak sebezhet\u0151s\u00e9g\u00e9t kihaszn\u00e1lj\u00e1k?",
        "2a962091-f707-44bf-a742-0231e0554897": "Mikor enged\u00e9lyezett a val\u00f3s idej\u0171 t\u00e1voli biometrikus azonos\u00edt\u00f3 rendszerek haszn\u00e1lata a nyilv\u00e1noss\u00e1g sz\u00e1m\u00e1ra hozz\u00e1f\u00e9rhet\u0151 helyeken b\u0171n\u00fcld\u00f6z\u00e9si c\u00e9lokra?",
        "9d7f2fc8-d3ea-4262-b065-3c8c661e481a": "Milyen felt\u00e9teleknek kell megfelelnie a \"val\u00f3s idej\u0171\" t\u00e1voli biometrikus azonos\u00edt\u00f3 rendszerek haszn\u00e1lat\u00e1nak a b\u0171n\u00fcld\u00f6z\u00e9s c\u00e9lj\u00e1b\u00f3l, a dokumentumban eml\u00edtett c\u00e9lok tekintet\u00e9ben?",
        "91735b8f-758c-4165-801e-ee4c53b37e61": "Milyen esetekben enged\u00e9ly n\u00e9lk\u00fcl is megkezdhet\u0151 a \"val\u00f3s idej\u0171\" t\u00e1voli biometrikus azonos\u00edt\u00f3 rendszer haszn\u00e1lata a nyilv\u00e1noss\u00e1g sz\u00e1m\u00e1ra hozz\u00e1f\u00e9rhet\u0151 helyeken b\u0171n\u00fcld\u00f6z\u00e9si c\u00e9lokra?",
        "c6577adb-a1c3-45b2-ae4f-1896b02ad828": "Milyen esetekben kezdhet\u0151 meg enged\u00e9ly n\u00e9lk\u00fcl a \"val\u00f3s idej\u0171\" t\u00e1voli biometrikus azonos\u00edt\u00f3 rendszer haszn\u00e1lata?",
        "903dfda4-baa5-4962-a78f-a645910d602a": "Mikor min\u0151s\u00fcl nagy kock\u00e1zat\u00fanak egy MI-rendszer a besorol\u00e1si szab\u00e1lyok szerint?",
        "5c13c94c-c088-424e-99de-9d321552706b": "Milyen felt\u00e9teleknek kell teljes\u00fclni\u00fck ahhoz, hogy egy MI-rendszer nagy kock\u00e1zat\u00fanak min\u0151s\u00fclj\u00f6n az uni\u00f3s harmoniz\u00e1ci\u00f3s jogszab\u00e1lyok szerint?",
        "e1a34350-9c88-4525-9a28-808387904b0e": "Milyen jogosults\u00e1got kap a Bizotts\u00e1g a III. mell\u00e9klet m\u00f3dos\u00edt\u00e1s\u00e1ra a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek list\u00e1j\u00e1nak aktualiz\u00e1l\u00e1sa \u00e9rdek\u00e9ben?",
        "a086c72c-ad45-4e75-bb36-f4421456dfd4": "Milyen krit\u00e9riumokat vesz figyelembe a Bizotts\u00e1g, amikor \u00e9rt\u00e9keli egy MI-rendszer \u00e1ltal okozott k\u00e1r vagy kedvez\u0151tlen hat\u00e1s nagys\u00e1g\u00e1t?",
        "6c6b342e-2c8b-4a5b-a541-3cc5f1bc609f": "Milyen int\u00e9zked\u00e9seket kell rendelkeznie a hat\u00e1lyos uni\u00f3s jogszab\u00e1lyoknak a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek \u00e1ltal jelentett kock\u00e1zatok kezel\u00e9s\u00e9re?",
        "63791f22-e0c6-4946-9871-ebfc1f8f9eeb": "Mi a kock\u00e1zatkezel\u00e9si rendszer c\u00e9lja a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek eset\u00e9ben?",
        "c06b9dd8-27b3-4131-93b0-e2c34cefc8fe": "Milyen l\u00e9p\u00e9seket kell tartalmaznia a kock\u00e1zatkezel\u00e9si rendszernek a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek \u00e9letciklus\u00e1nak v\u00e9gigk\u00eds\u00e9r\u00e9se sor\u00e1n?",
        "92c8e163-e49e-41d8-9369-3af2ec72a5e9": "Milyen int\u00e9zked\u00e9seket kell kialak\u00edtani a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek eset\u00e9ben annak \u00e9rdek\u00e9ben, hogy az elfogadhat\u00f3 szint\u0171 legyen a fennmarad\u00f3 kock\u00e1zat?",
        "da3e3cbf-cc3a-4f90-adde-0641e332e41e": "Mikor kell elv\u00e9gezni a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek tesztel\u00e9s\u00e9t, \u00e9s milyen szempontok alapj\u00e1n kell ezt lefolytatni?",
        "9a884d88-aacd-4da7-a5a2-46813e3ad287": "Milyen id\u0151pontokban kell elv\u00e9gezni a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek tesztel\u00e9s\u00e9t a fejleszt\u00e9si folyamat sor\u00e1n?",
        "7646bd39-e82d-480d-b264-9d1a3e2e6eca": "Milyen szempontokat kell figyelembe venni a tanul\u00f3adat-, \u00e9rv\u00e9nyes\u00edt\u00e9siadat- \u00e9s tesztadatk\u00e9szletek fejleszt\u00e9se sor\u00e1n a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek eset\u00e9ben?",
        "5d56d222-36d7-4dbb-bbbf-95684c961528": "Mi\u00e9rt fontos, hogy a tanul\u00f3adat-, \u00e9rv\u00e9nyes\u00edt\u00e9siadat- \u00e9s tesztadatk\u00e9szletek hib\u00e1kt\u00f3l mentesek legyenek a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek eset\u00e9ben?",
        "53b3dfe8-7c7d-4c19-bcf3-d60e44053884": "Milyen speci\u00e1lis int\u00e9zked\u00e9seket kell alkalmazni a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek fejleszt\u00e9se sor\u00e1n az adatkorm\u00e1nyz\u00e1si \u00e9s adatgazd\u00e1lkod\u00e1si gyakorlatok ter\u00e9n?",
        "5929db21-40a3-4074-8b14-a12f526e590c": "Milyen k\u00f6vetelm\u00e9nyeknek kell megfelelnie a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek m\u0171szaki dokument\u00e1ci\u00f3j\u00e1nak?",
        "42936936-199b-4313-88f9-fd891b4b9c40": "Mi a napl\u00f3z\u00e1si k\u00e9pess\u00e9gek c\u00e9lja a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek eset\u00e9ben?",
        "f8d963bd-ecc7-4e4e-92f5-0596f2e555dd": "Milyen inform\u00e1ci\u00f3kat kell r\u00f6gz\u00edtenie a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszereknek a napl\u00f3z\u00e1si k\u00e9pess\u00e9gnek a III. mell\u00e9klet (1) bekezd\u00e9s\u00e9ben?",
        "5315abd7-b360-470e-913c-edf6bf44e348": "Mi\u00e9rt fontos, hogy a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek m\u0171k\u00f6d\u00e9se \u00e1tl\u00e1that\u00f3 legyen a felhaszn\u00e1l\u00f3k sz\u00e1m\u00e1ra?",
        "8e9bc3dd-753e-415d-a263-7133c26e2c33": "Milyen inform\u00e1ci\u00f3kat kell tartalmaznia a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek haszn\u00e1lati utas\u00edt\u00e1s\u00e1nak a felhaszn\u00e1l\u00f3k sz\u00e1m\u00e1ra?",
        "c72d67c8-847d-4863-9a24-6ee02e7fe1f8": "Mi\u00e9rt fontos, hogy a szolg\u00e1ltat\u00f3 el\u0151re meghat\u00e1rozza a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszer teljes\u00edtm\u00e9ny\u00e9t \u00e9rint\u0151 v\u00e1ltoz\u00e1sokat az els\u0151 megfelel\u0151s\u00e9g\u00e9rt\u00e9kel\u00e9s id\u0151pontj\u00e1ban?",
        "fd6f3854-a3ff-46a2-8275-d1e94e48602f": "Milyen int\u00e9zked\u00e9sek sz\u00fcks\u00e9gesek az emberi fel\u00fcgyelet biztos\u00edt\u00e1s\u00e1hoz a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek eset\u00e9ben?",
        "faf27baa-d6ae-49ba-b02f-f4ede8c0e7aa": "Mi a c\u00e9lja az emberi fel\u00fcgyeletnek a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek haszn\u00e1lata sor\u00e1n?",
        "f91c5f26-6110-4c50-b2f0-0510f0aae660": "Milyen int\u00e9zked\u00e9seket kell biztos\u00edtani a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek eset\u00e9ben az emberi fel\u00fcgyelet biztos\u00edt\u00e1sa \u00e9rdek\u00e9ben?",
        "b9eb105f-d569-4866-9de7-6402c56912d3": "Mi a c\u00e9lja annak, hogy legal\u00e1bb k\u00e9t term\u00e9szetes szem\u00e9ly ellen\u0151rizze \u00e9s meger\u0151s\u00edtse a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszer \u00e1ltal el\u0151\u00e1ll\u00edtott azonos\u00edt\u00e1s alapj\u00e1n hozott int\u00e9zked\u00e9seket vagy d\u00f6nt\u00e9seket?",
        "11d41d4d-0bea-49d0-ac58-07711afd848b": "Milyen int\u00e9zked\u00e9seket kell tenni a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek eset\u00e9ben annak \u00e9rdek\u00e9ben, hogy a felhaszn\u00e1l\u00f3 ne hozzon d\u00f6nt\u00e9st az azonos\u00edt\u00e1s alapj\u00e1n, kiv\u00e9ve ha legal\u00e1bb k\u00e9t term\u00e9szetes szem\u00e9ly ellen\u0151rizte \u00e9s meger\u0151s\u00edtette?",
        "5d3a4e07-96ed-4b3a-b0de-ab59a11ea5d8": "Mi\u00e9rt fontos, hogy a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek reziliensek legyenek az esetleges hib\u00e1k, meghib\u00e1sod\u00e1sok vagy k\u00f6vetkezetlens\u00e9gek tekintet\u00e9ben, amelyek a rendszeren vagy a rendszer m\u0171k\u00f6d\u00e9si k\u00f6rnyezet\u00e9n bel\u00fcl el\u0151fordulhatnak?",
        "1d7ca347-81df-4516-85f6-5f607b2ef477": "Milyen k\u00f6telezetts\u00e9geknek kell eleget tenni\u00fck a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek szolg\u00e1ltat\u00f3inak a dokument\u00e1ci\u00f3val kapcsolatban?",
        "8fba431d-cc6e-41b3-b739-8bc7d5f8294d": "Mi a szolg\u00e1ltat\u00f3k feladata a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek forgalomba hozatala vagy \u00fczembe helyez\u00e9se el\u0151tt?",
        "0e2069e3-1313-48a7-924a-04c13a68a309": "Milyen ter\u00fcletekre kell kiterjednie a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek min\u0151s\u00e9gir\u00e1ny\u00edt\u00e1si rendszer\u00e9nek a dokument\u00e1ci\u00f3nak?",
        "6e044c54-a8af-4a62-bf40-c31c53131e07": "Melyek azok a szempontok, amelyekre a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek min\u0151s\u00e9gir\u00e1ny\u00edt\u00e1si rendszer\u00e9nek kiterjednie kell a jogszab\u00e1lyi rendelkez\u00e9sek tiszteletben tart\u00e1sa szempontj\u00e1b\u00f3l?",
        "34089a6f-dab7-4c81-a587-fc3df883e9c1": "Milyen dokument\u00e1ci\u00f3ra van sz\u00fcks\u00e9g a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek szolg\u00e1ltat\u00f3inak a IV. mell\u00e9klet szerint?",
        "5b17720f-1e9c-469c-b351-a0452233bafb": "Milyen elj\u00e1r\u00e1snak kell al\u00e1vetni a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszereket a forgalomba hozatal vagy \u00fczembe helyez\u00e9s el\u0151tt?",
        "444d0dd9-6e62-44fa-8221-63d316f478be": "Milyen int\u00e9zked\u00e9seket kell tenni\u00fck a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek szolg\u00e1ltat\u00f3inak, ha \u00fagy v\u00e9lik, hogy rendszereik nem felelnek meg a rendeletnek?",
        "f12e2309-6751-4e0b-a5c1-b4f3cceeaec3": "Mi a teend\u0151 a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek \u00e1ltal automatikusan gener\u00e1lt napl\u00f3kkal a hitelint\u00e9zetnek min\u0151s\u00fcl\u0151 szolg\u00e1ltat\u00f3k eset\u00e9ben?",
        "08bef141-e597-47ab-8555-1cc558e6baae": "Milyen k\u00f6telezetts\u00e9gekkel j\u00e1r a term\u00e9kgy\u00e1rt\u00f3 sz\u00e1m\u00e1ra, ha nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszert haszn\u00e1lnak a term\u00e9keikhez?",
        "6c1de031-e755-4e3a-b882-48b1d2c0a052": "Mi a teend\u0151, ha egy szolg\u00e1ltat\u00f3 nem azonos\u00edthat\u00f3 import\u0151rrel rendelkezik az Uni\u00f3n k\u00edv\u00fcl, de m\u00e9gis forgalmazni szeretn\u00e9 az MI-rendszereit az Uni\u00f3ban?",
        "87a9fbcc-ff5d-4f7e-aae9-df44f41da6cb": "Milyen feladatokat l\u00e1t el a meghatalmazott k\u00e9pvisel\u0151 az MI-rendszerek eset\u00e9ben az Uni\u00f3ban?",
        "fa731e94-17aa-4412-ad4b-c7acf8f00b89": "Mi a teend\u0151je az import\u0151rnek, ha \u00fagy v\u00e9li, hogy egy nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszer nem felel meg az el\u0151\u00edr\u00e1soknak?",
        "a79c159d-9a96-49d5-bfca-8868ae232486": "Milyen k\u00f6telezetts\u00e9gekkel j\u00e1r a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszer import\u00e1l\u00e1sa a rendelet szerint?",
        "a813d721-a1c8-43fd-b495-d8c058030cdd": "Mi a forgalmaz\u00f3k feladata a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszer forgalmaz\u00e1sa el\u0151tt a rendelet szerint?",
        "b45fe3cf-bd59-4e07-8057-8075689e6aab": "Milyen int\u00e9zked\u00e9seket kell tennie a forgalmaz\u00f3nak, ha \u00fagy \u00edt\u00e9li meg, hogy egy nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszer nem felel meg a meghat\u00e1rozott k\u00f6vetelm\u00e9nyeknek?",
        "0cde945f-9569-4136-adca-e54e5cfeffa7": "Mi a forgalmaz\u00f3 felel\u0151ss\u00e9ge a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszer t\u00e1rol\u00e1si vagy sz\u00e1ll\u00edt\u00e1si felt\u00e9teleinek biztos\u00edt\u00e1sa sor\u00e1n?",
        "e383d5b5-87d6-4ee9-bb5d-16f4984c25de": "Milyen esetekben kell a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszert eredetileg forgalomba hoz\u00f3 vagy \u00fczembe helyez\u0151 szolg\u00e1ltat\u00f3t t\u00f6bb\u00e9 nem tekinteni szolg\u00e1ltat\u00f3nak?",
        "8cb6096b-5373-4949-9b1e-dc970be94115": "Mi a felhaszn\u00e1l\u00f3k k\u00f6telezetts\u00e9ge a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek haszn\u00e1lata sor\u00e1n az (1) bekezd\u00e9s szerint?",
        "a9cb159c-681e-44a8-bef6-d5ec4373f077": "Milyen k\u00f6telezetts\u00e9gekkel j\u00e1r a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek felhaszn\u00e1l\u00f3inak a napl\u00f3k kezel\u00e9se kapcs\u00e1n az uni\u00f3s vagy nemzeti jog szerint?",
        "69ff9077-cce5-462b-9444-02ec12de21cf": "Milyen int\u00e9zked\u00e9seket kell tenni\u00fck a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek felhaszn\u00e1l\u00f3inak az adatv\u00e9delmi hat\u00e1svizsg\u00e1lat elv\u00e9gz\u00e9se \u00e9rdek\u00e9ben az (EU) 2016/679 rendelet vagy az (EU) 2016/680 ir\u00e1nyelv szerint?",
        "9d6870e6-3eaf-4cbf-b8a5-31753e567ac1": "Milyen k\u00f6telezetts\u00e9gekkel j\u00e1r a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek felhaszn\u00e1l\u00f3inak az adatv\u00e9delmi hat\u00e1svizsg\u00e1lat elv\u00e9gz\u00e9se sor\u00e1n?",
        "4cbfca0f-96f0-464a-9910-711f77bd605d": "Mi a bejelent\u0151 hat\u00f3s\u00e1gok feladata a megfelel\u0151s\u00e9g\u00e9rt\u00e9kel\u0151 szervezetekkel kapcsolatban a dokumentum alapj\u00e1n?",
        "70b37863-6a0f-41ca-b3b4-30e712800e5b": "Milyen dokumentumokat kell csatolni a megfelel\u0151s\u00e9g\u00e9rt\u00e9kel\u0151 szervezet bejelent\u00e9s ir\u00e1nti k\u00e9relm\u00e9hez a 31. cikk szerint?",
        "b6dc5758-e6b0-4ced-9038-9c7776b653e0": "Mikor l\u00e1thatja el egy megfelel\u0151s\u00e9g\u00e9rt\u00e9kel\u0151 szervezet egy bejelentett szervezet tev\u00e9kenys\u00e9geit a 32. cikk szerint?",
        "e3e9b09b-11e8-4ecc-be1a-130af4cc8400": "Milyen k\u00f6vetelm\u00e9nyeknek kell megfelelnie egy bejelentett szervezetnek ahhoz, hogy megfelel\u0151s\u00e9g\u00e9rt\u00e9kel\u00e9si tev\u00e9kenys\u00e9geket v\u00e9gezzen nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek eset\u00e9n?",
        "4b4ce231-b260-4ba2-885d-53a50e222787": "Mi\u00e9rt fontos, hogy a bejelentett szervezetek f\u00fcggetlenek legyenek a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszer szolg\u00e1ltat\u00f3j\u00e1t\u00f3l \u00e9s m\u00e1s \u00e9rdekelts\u00e9ggel rendelkez\u0151 \u00fczemeltet\u0151kt\u0151l?",
        "1f5f7469-d110-44a4-99ed-93caac758549": "Milyen elj\u00e1r\u00e1sokkal kell rendelkeznie a bejelentett szervezeteknek a p\u00e1rtatlans\u00e1g meg\u0151rz\u00e9se \u00e9rdek\u00e9ben?",
        "f89c0e93-c546-43b7-a2bc-851126a0e29e": "Mi a felel\u0151ss\u00e9gbiztos\u00edt\u00e1s szerepe a bejelentett szervezetek megfelel\u0151s\u00e9g\u00e9rt\u00e9kel\u00e9si tev\u00e9kenys\u00e9gei sor\u00e1n?",
        "bc086611-3e89-4065-81c8-36cdd3a0a851": "Milyen k\u00f6vetelm\u00e9nyeknek kell megfelelnie egy bejelentett szervezetnek ahhoz, hogy hat\u00e9konyan \u00e9rt\u00e9kelni tudja a k\u00fcls\u0151 felek \u00e1ltal elv\u00e9gzett feladatokat?",
        "2e375f6d-136e-4b02-a8f5-07dfdd243c35": "Mi a teend\u0151, ha egy bejelentett szervezet bizonyos feladatokat alv\u00e1llalkoz\u00e1sba ad, vagy le\u00e1nyv\u00e1llalatot b\u00edz meg elv\u00e9gz\u00e9s\u00fckkel a megfelel\u0151s\u00e9g\u00e9rt\u00e9kel\u00e9s ter\u00fclet\u00e9n?",
        "0f195357-1458-4d71-8e9d-a23cd06a7955": "Milyen felel\u0151ss\u00e9get v\u00e1llalnak a bejelentett szervezetek az \u00e1ltaluk alv\u00e1llalkoz\u00e1sba adott feladatok\u00e9rt?",
        "c043a9ae-cb5b-4d4d-bfc8-0c4813a2d6e6": "Mi a teend\u0151, ha a bejelent\u0151 hat\u00f3s\u00e1g gyan\u00edtja, hogy egy bejelentett szervezet m\u00e1r nem felel meg a k\u00f6vetelm\u00e9nyeknek?",
        "cb89c4eb-15eb-485b-819b-41a7ff672ac2": "Milyen int\u00e9zked\u00e9seket tehet a bejelent\u0151 hat\u00f3s\u00e1g, ha egy bejelentett szervezet nem felel meg a k\u00f6vetelm\u00e9nyeknek a 33. cikk szerint?",
        "4868ce2b-36f5-4804-a37f-8c780011770c": "Mi a Bizotts\u00e1g feladata a bejelentett szervezetek alkalmass\u00e1g\u00e1nak vitat\u00e1sa sor\u00e1n a 37. cikk szerint?",
        "7750021a-868a-4b26-9d18-862c0b34c842": "Mi a 38. cikk c\u00e9lja az MI-rendszerek megfelel\u0151s\u00e9g\u00e9rt\u00e9kel\u00e9si elj\u00e1r\u00e1saiban r\u00e9szt vev\u0151 bejelentett szervezetek k\u00f6z\u00f6tt?",
        "99928d8a-4326-4f37-902f-9918d52263a0": "Milyen esetekben fogadhat el egys\u00e9ges el\u0151\u00edr\u00e1sokat a Bizotts\u00e1g az MI-rendszerekre vonatkoz\u00f3an a 41. cikk alapj\u00e1n?",
        "5341f9a2-983a-40d2-810d-011b340687b7": "Milyen elj\u00e1r\u00e1sokat kell k\u00f6vetni a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek megfelel\u0151s\u00e9g\u00e9nek igazol\u00e1sa sor\u00e1n a III. mell\u00e9klet 1. pontja szerint?",
        "b689acb8-df0a-4c70-8bd1-8fb392d753b2": "Milyen felt\u00e9telek mellett kell v\u00e9lelmezni, hogy egy nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszer megfelel az e rendelet 15. cikk\u00e9ben meghat\u00e1rozott kiberbiztons\u00e1gi k\u00f6vetelm\u00e9nyeknek?",
        "e1cebcba-7832-47cb-bb3f-ef89d31509a5": "Milyen elj\u00e1r\u00e1sokat alkalmazhat a szolg\u00e1ltat\u00f3 a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek megfelel\u0151s\u00e9g\u00e9rt\u00e9kel\u00e9se sor\u00e1n, ha harmoniz\u00e1lt szabv\u00e1nyokat vagy egys\u00e9ges el\u0151\u00edr\u00e1sokat alkalmazott?",
        "e081b87c-efaa-470c-a064-00404ba52c1d": "Mely nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek eset\u00e9ben kell a megfelel\u0151s\u00e9g\u00e9rt\u00e9kel\u00e9st a 2013/36/EU ir\u00e1nyelv \u00e1ltal szab\u00e1lyozott hitelint\u00e9zetek \u00e1ltal v\u00e9grehajtott elj\u00e1r\u00e1s r\u00e9szek\u00e9nt elv\u00e9gezni?",
        "d8a52b47-f235-4d7b-8ff8-608bac958daa": "Milyen esetekben kell \u00faj megfelel\u0151s\u00e9g\u00e9rt\u00e9kel\u00e9si elj\u00e1r\u00e1snak al\u00e1vetni a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszereket?",
        "f1716901-4de4-4f1a-96ff-fc31f6e9fa8a": "Milyen felt\u00e9teleknek kell megfelelnie a gy\u00e1rt\u00f3nak ahhoz, hogy kimaradhasson a harmadik f\u00e9l \u00e1ltal v\u00e9gzett megfelel\u0151s\u00e9g\u00e9rt\u00e9kel\u00e9sb\u0151l?",
        "02e89011-846e-489e-ab82-6471ed0036b4": "Milyen felt\u00e9telek mellett nem min\u0151s\u00fcl l\u00e9nyeges m\u00f3dos\u00edt\u00e1snak egy nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszer eset\u00e9ben a betan\u00edt\u00e1s sor\u00e1n t\u00f6rt\u00e9n\u0151 m\u00f3dos\u00edt\u00e1s?",
        "ed20fd34-7690-443b-b2c9-b6cacc67fe93": "Mi a maxim\u00e1lis id\u0151tartam, amire egy tan\u00fas\u00edtv\u00e1ny \u00e9rv\u00e9nyes lehet a VII. mell\u00e9klet szerint kiadott tan\u00fas\u00edtv\u00e1nyok eset\u00e9ben?",
        "e88cd755-d225-4fcd-a9b2-0cf47455f664": "Milyen esetekben hosszabb\u00edthat\u00f3 meg egy tan\u00fas\u00edtv\u00e1ny \u00e9rv\u00e9nyess\u00e9ge az eredeti id\u0151tartamon t\u00fal?",
        "a03c526f-70ca-47a0-9787-0a15471cb8be": "Milyen int\u00e9zked\u00e9seket tehet egy bejelentett szervezet, ha egy MI-rendszer nem felel meg a k\u00f6vetelm\u00e9nyeknek?",
        "86525b3f-ce0f-42b6-a65e-7770491bb99f": "Milyen esetekben enged\u00e9lyezhet egy piacfel\u00fcgyeleti hat\u00f3s\u00e1g egy nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszer forgalomba hozatal\u00e1t vagy \u00fczembe helyez\u00e9s\u00e9t?",
        "88eb0ebe-65f5-407f-9f64-7efe2a42ee06": "Milyen inform\u00e1ci\u00f3kat kell megosztaniuk egym\u00e1ssal a bejelentett szervezetek a min\u0151s\u00e9gir\u00e1ny\u00edt\u00e1si rendszereikkel kapcsolatban?",
        "60065eb9-edbb-4a76-83cf-05e1c27911cc": "Milyen esetben tekintend\u0151 indokoltnak az enged\u00e9ly az (1) bekezd\u00e9s alapj\u00e1n?",
        "e0a05528-b775-4841-9243-97e072dc6e9e": "Mi a szolg\u00e1ltat\u00f3 k\u00f6teless\u00e9ge az EU-megfelel\u0151s\u00e9gi nyilatkozattal kapcsolatban az MI-rendszerek eset\u00e9ben?",
        "6c2a2935-ea0f-4162-8f65-f203433e2d8a": "Mi a szolg\u00e1ltat\u00f3 felel\u0151ss\u00e9ge az EU-megfelel\u0151s\u00e9gi nyilatkozat ki\u00e1ll\u00edt\u00e1s\u00e1val kapcsolatban a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek eset\u00e9ben?",
        "1ea88aec-992f-4e2a-9a5b-d51f8e0510d1": "Hogyan kell elhelyezni a CE-jel\u00f6l\u00e9st a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek eset\u00e9ben?",
        "e6efc7b1-54f8-4bda-aca8-48bda9299a4f": "Milyen dokumentumokat kell 10 \u00e9vig meg\u0151riznie a szolg\u00e1ltat\u00f3nak egy MI-rendszer forgalomba hozatala vagy \u00fczembe helyez\u00e9se ut\u00e1n?",
        "50bd83d7-69b8-4658-bd87-45404124d334": "Milyen k\u00f6telezetts\u00e9gekkel kell rendelkeznie a szolg\u00e1ltat\u00f3nak a term\u00e9szetes szem\u00e9lyekkel val\u00f3 interakci\u00f3ra sz\u00e1nt MI-rendszerek tervez\u00e9se sor\u00e1n?",
        "cb88e102-a7ca-4d68-97df-a76ee8411915": "Milyen k\u00f6telezetts\u00e9gek vonatkoznak az \u00e9rzelemfelismer\u0151 rendszerekre \u00e9s biometrikus kategoriz\u00e1l\u00e1si rendszerekre a term\u00e9szetes szem\u00e9lyek t\u00e1j\u00e9koztat\u00e1sa tekintet\u00e9ben?",
        "074b118e-ff39-4075-a586-3e395eea93f0": "Mikor nem alkalmazand\u00f3 az \u00e1tl\u00e1that\u00f3s\u00e1gi k\u00f6telezetts\u00e9g az MI-rendszerek eset\u00e9ben a dokumentumban foglaltak szerint?",
        "d7c03deb-3a80-41ee-990e-fe8207b51ce0": "Milyen c\u00e9lt szolg\u00e1l az innovat\u00edv MI-rendszerek fejleszt\u00e9s\u00e9t, tesztel\u00e9s\u00e9t \u00e9s valid\u00e1l\u00e1s\u00e1t megk\u00f6nny\u00edt\u0151 szab\u00e1lyoz\u00f3i tesztk\u00f6rnyezet?",
        "6b9c8d65-3c20-46ab-b306-c2278c1df400": "Mi a felel\u0151ss\u00e9gv\u00e1llal\u00e1sra vonatkoz\u00f3 szab\u00e1lyoz\u00e1s a mesters\u00e9ges intelligenci\u00e1val kapcsolatos tesztk\u00f6rnyezetben r\u00e9szt vev\u0151k sz\u00e1m\u00e1ra az uni\u00f3s \u00e9s tag\u00e1llami jogszab\u00e1lyok \u00e9rtelm\u00e9ben?",
        "0c93f5d6-f946-407b-86fc-1f8d2afa7cde": "Milyen ter\u00fcleteken fejleszthet\u0151k innovat\u00edv MI-rendszerek a mesters\u00e9ges intelligenci\u00e1ra vonatkoz\u00f3 szab\u00e1lyoz\u00f3i tesztk\u00f6rnyezetben?",
        "7a160d8e-30fc-49f1-a9ad-bd0e12917f12": "Milyen felel\u0151ss\u00e9ggel tartoznak a r\u00e9sztvev\u0151k a tesztk\u00f6rnyezetben v\u00e9gzett k\u00eds\u00e9rlet k\u00f6vetkezt\u00e9ben harmadik feleknek okozott k\u00e1rok\u00e9rt?",
        "f7f2a6e8-9e0c-4e0e-bc2e-ef0a215c2d06": "Milyen felt\u00e9teleknek kell megfelelni a tesztk\u00f6rnyezettel \u00f6sszef\u00fcgg\u00e9sben kezelt szem\u00e9lyes adatoknak?",
        "615a7ca8-b016-4552-9718-8d9c43a96919": "Mi a teend\u0151 a tesztk\u00f6rnyezettel \u00f6sszef\u00fcgg\u00e9sben v\u00e9gzett szem\u00e9lyes adat-kezel\u00e9s napl\u00f3ival a r\u00e9szv\u00e9tel id\u0151tartama alatt \u00e9s annak megsz\u0171n\u00e9s\u00e9t k\u00f6vet\u0151en?",
        "3ab57751-7d29-4b58-8801-0c971a0ce7e2": "Mi a Mesters\u00e9ges Intelligenci\u00e1val Foglalkoz\u00f3 Eur\u00f3pai Test\u00fclet c\u00e9lja \u00e9s feladata?",
        "38c87809-7909-4f24-a9a7-968bde4d42e5": "Milyen int\u00e9zked\u00e9seket hajtanak v\u00e9gre a tag\u00e1llamok a kis m\u00e9ret\u0171 szolg\u00e1ltat\u00f3k \u00e9s felhaszn\u00e1l\u00f3k t\u00e1mogat\u00e1sa \u00e9rdek\u00e9ben az MI ter\u00fclet\u00e9n?",
        "4fe2ee21-1ec4-4396-82ed-3ef9407902e3": "Ki t\u00f6lti be a Mesters\u00e9ges Intelligenci\u00e1val Foglalkoz\u00f3 Eur\u00f3pai Test\u00fclet eln\u00f6ki tiszt\u00e9t?",
        "7789821a-f842-4c2c-b793-7777cdcc477f": "Milyen feladatokat l\u00e1t el a Test\u00fclet a Bizotts\u00e1ggal val\u00f3 egy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u00e9s sor\u00e1n?",
        "216e6a56-e97a-439c-900a-4932a0b91c09": "Milyen feladatokat l\u00e1t el a Test\u00fclet a Bizotts\u00e1g sz\u00e1m\u00e1ra az 56. cikk (2) bekezd\u00e9s\u00e9vel \u00f6sszef\u00fcgg\u00e9sben?",
        "3bd40719-d385-4926-9ecb-641da694d919": "Mi a nemzeti illet\u00e9kes hat\u00f3s\u00e1gok feladata a tag\u00e1llamokban az e rendelet alkalmaz\u00e1s\u00e1nak \u00e9s v\u00e9grehajt\u00e1s\u00e1nak biztos\u00edt\u00e1sa c\u00e9lj\u00e1b\u00f3l?",
        "014e7169-a273-4a4c-aaae-14168448f198": "Milyen felt\u00e9teleknek kell megfelelni\u00fck a nemzeti illet\u00e9kes hat\u00f3s\u00e1goknak az e rendelet szerinti feladataik ell\u00e1t\u00e1s\u00e1hoz?",
        "f6d26f57-c1a7-47e7-9f9b-bf6e2ee43498": "Milyen szerepet j\u00e1tszik az eur\u00f3pai adatv\u00e9delmi biztos az uni\u00f3s int\u00e9zm\u00e9nyek, \u00fcgyn\u00f6ks\u00e9gek \u00e9s szervek fel\u00fcgyelet\u00e9ben az e rendelet hat\u00e1lya al\u00e1 tartoz\u00f3 ter\u00fcleteken?",
        "a6b42069-9994-4567-bc6b-2d0184f392f1": "Milyen inform\u00e1ci\u00f3kat tartalmaz az \u00f6n\u00e1ll\u00f3, nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek uni\u00f3s adatb\u00e1zisa?",
        "ba9506a6-fa2e-4e47-8d4f-4672070e5f5a": "Mi a szolg\u00e1ltat\u00f3k feladata a forgalomba hozatal ut\u00e1ni nyomon k\u00f6vet\u00e9s ter\u00e9n a mesters\u00e9ges intelligencia-technol\u00f3gi\u00e1k eset\u00e9ben?",
        "e5151380-9969-4c67-b5f6-a39ed3a4aa72": "Milyen k\u00f6vetelm\u00e9nyeknek kell megfelelni a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszereknek a forgalomba hozatal ut\u00e1ni nyomon k\u00f6vet\u00e9s sor\u00e1n?",
        "b3b95d7a-da22-4a40-a9ae-076d4c83a241": "Mely jogi aktus hat\u00e1lya al\u00e1 tartoznak a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek eset\u00e9ben a forgalomba hozatal ut\u00e1ni nyomon k\u00f6vet\u00e9si rendszerek \u00e9s tervek?",
        "08cf33a7-4363-4f88-99da-530bb09060ba": "Milyen hat\u00e1rid\u0151vel kell bejelenteni a s\u00falyos v\u00e1ratlan esem\u00e9nyeket vagy m\u0171k\u00f6d\u00e9si hib\u00e1kat az uni\u00f3s piacon forgalomba hozott nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek szolg\u00e1ltat\u00f3inak?",
        "67c1367a-76b8-4f80-9d31-ba6eb36fd914": "Mely esetekben korl\u00e1toz\u00f3dik a s\u00falyos v\u00e1ratlan esem\u00e9nyek vagy m\u0171k\u00f6d\u00e9si hib\u00e1k bejelent\u00e9se az alapvet\u0151 jogok v\u00e9delm\u00e9t c\u00e9lz\u00f3 uni\u00f3s jogi k\u00f6telezetts\u00e9gek megs\u00e9rt\u00e9s\u00e9re?",
        "bd7c88d8-9d07-4961-852a-6400056cec45": "Milyen hat\u00f3s\u00e1goknak kell jelent\u00e9st tenni\u00fck a piacfel\u00fcgyeleti tev\u00e9kenys\u00e9gek eredm\u00e9nyeir\u0151l az EU-ban?",
        "1a9a4701-4c1e-43f7-9644-29484106d4f4": "Mely esetekben kell a tag\u00e1llamoknak piacfel\u00fcgyeleti hat\u00f3s\u00e1gk\u00e9nt kijel\u00f6lni\u00fck az adatv\u00e9delmi fel\u00fcgyeleti hat\u00f3s\u00e1gokat az MI-rendszerek eset\u00e9ben?",
        "c60591c0-9491-4485-b46c-227e2ac3018c": "Milyen hat\u00f3s\u00e1gok lehetnek kijel\u00f6lve piacfel\u00fcgyeleti hat\u00f3s\u00e1gk\u00e9nt az adatv\u00e9delmi rendelet alkalmaz\u00e1sa sor\u00e1n?",
        "dcff4363-0dd6-4fc3-ba00-a413cf59c83d": "Milyen hozz\u00e1f\u00e9r\u00e9st kell biztos\u00edtani a piacfel\u00fcgyeleti hat\u00f3s\u00e1goknak a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek forr\u00e1sk\u00f3dj\u00e1hoz a III. c\u00edm 2. fejezet\u00e9ben meghat\u00e1rozott k\u00f6vetelm\u00e9nyek \u00e9rt\u00e9kel\u00e9s\u00e9hez?",
        "203d3869-4de0-4da7-9ddb-46ce946ff489": "Milyen esetben min\u0151s\u00fcl kock\u00e1zatot jelent\u0151 term\u00e9knek egy MI-rendszer az EU 2019/1020 rendelet szerint?",
        "6b6b1e83-2e0d-4b06-a7ff-3eba1ea244c7": "Mi a teend\u0151, ha egy tag\u00e1llam piacfel\u00fcgyeleti hat\u00f3s\u00e1ga \u00fagy v\u00e9li, hogy egy MI-rendszer kock\u00e1zatot jelent az alapvet\u0151 jogok v\u00e9delm\u00e9re n\u00e9zve?",
        "2550d98b-0773-4473-8bb8-0c14bd5f86d0": "Milyen int\u00e9zked\u00e9seket tehet a piacfel\u00fcgyeleti hat\u00f3s\u00e1g, ha egy MI-rendszer nem felel meg az el\u0151\u00edrt k\u00f6vetelm\u00e9nyeknek?",
        "d0b5f840-5eb3-44d8-a342-2f4f55631dcd": "Mi t\u00f6rt\u00e9nik, ha az MI-rendszer \u00fczemeltet\u0151je nem hajt v\u00e9gre megfelel\u0151 korrekci\u00f3s int\u00e9zked\u00e9seket az el\u0151\u00edrt id\u0151n bel\u00fcl?",
        "004d8e31-13be-4e27-876c-98ec3c4335b3": "Milyen inform\u00e1ci\u00f3kat kell tartalmaznia a hat\u00f3s\u00e1gnak, amikor t\u00e1j\u00e9koztatja a Bizotts\u00e1got \u00e9s a t\u00f6bbi tag\u00e1llamot az MI-rendszer nem megfelel\u0151s\u00e9g\u00e9r\u0151l?",
        "04757186-ff47-41d6-98a3-6901d7524474": "Mi t\u00f6rt\u00e9nik, ha egy tag\u00e1llam \u00e9s a Bizotts\u00e1g nem emel kifog\u00e1st egy m\u00e1sik tag\u00e1llam \u00e1ltal hozott ideiglenes int\u00e9zked\u00e9ssel szemben h\u00e1rom h\u00f3napon bel\u00fcl?",
        "16369902-da1b-417f-b045-c9960487ce24": "Milyen int\u00e9zked\u00e9seket kell tenni a tag\u00e1llamoknak az \u00e9rintett term\u00e9kkel kapcsolatban az (EU) 2019/1020 rendelet szerint?",
        "e17d0dcb-6431-4f39-9371-033f6861417a": "Mi a teend\u0151, ha egy tag\u00e1llam kifog\u00e1st emel egy m\u00e1sik tag\u00e1llam \u00e1ltal elfogadott int\u00e9zked\u00e9ssel szemben az uni\u00f3s v\u00e9dint\u00e9zked\u00e9si elj\u00e1r\u00e1s sor\u00e1n?",
        "1dcf7e98-6d38-415f-a1ee-e931dbaaad86": "Mi a teend\u0151, ha egy tag\u00e1llam piacfel\u00fcgyeleti hat\u00f3s\u00e1ga kock\u00e1zatot jelent\u0151 MI-rendszert azonos\u00edt?",
        "5990af25-5720-4239-b0a2-85bbefcc8b9d": "Mi a Bizotts\u00e1g feladata, ha egy tag\u00e1llam nemzeti int\u00e9zked\u00e9st hoz a kock\u00e1zatos MI-rendszerekkel kapcsolatban?",
        "9fa354e3-14c6-4a45-ada8-906ddb626d5e": "Milyen int\u00e9zked\u00e9seket tehet a Bizotts\u00e1g, ha egy tag\u00e1llam nem megfelel\u0151en helyezi el a megfelel\u0151s\u00e9gi jel\u00f6l\u00e9st?",
        "a2816cc4-e15c-42ec-896d-7b40eb82c720": "Mi a c\u00e9lja a magatart\u00e1si k\u00f3dexek kidolgoz\u00e1s\u00e1nak az MI-rendszerek eset\u00e9ben a dokumentumban?",
        "95fcc168-0b1d-48b0-9719-87534637bfd6": "Milyen c\u00e9llal \u00f6szt\u00f6nzi \u00e9s el\u0151seg\u00edti a Bizotts\u00e1g \u00e9s a Test\u00fclet magatart\u00e1si k\u00f3dexek kidolgoz\u00e1s\u00e1t az MI-rendszerek tervez\u00e9s\u00e9ben \u00e9s fejleszt\u00e9s\u00e9ben r\u00e9sztvev\u0151k sz\u00e1m\u00e1ra?",
        "5d18a100-2b74-463f-bbd6-5495096eaead": "Mely ter\u00fcletekre vonatkozhatnak a magatart\u00e1si k\u00f3dexek az MI-rendszerek szolg\u00e1ltat\u00f3i vagy az azokat k\u00e9pvisel\u0151 szervezetek r\u00e9sz\u00e9r\u0151l?",
        "6d0145b5-8612-46cd-9e87-d804fa6d5050": "Milyen felt\u00e9telek mellett oszthatnak meg bizalmas inform\u00e1ci\u00f3kat a Bizotts\u00e1g \u00e9s a tag\u00e1llamok harmadik orsz\u00e1gok szab\u00e1lyoz\u00f3 hat\u00f3s\u00e1gaival?",
        "f7365b4d-0c93-405e-b131-175957115c94": "Milyen szankci\u00f3kat kell alkalmazni a tag\u00e1llamoknak az e rendelet megs\u00e9rt\u00e9se eset\u00e9n, \u00e9s milyen jellemz\u0151kkel kell rendelkezni\u00fck ezeknek a szankci\u00f3knak?",
        "ed64f039-83f4-4948-946d-05da8b1e31d7": "Milyen szankci\u00f3kat \u00e1llap\u00edthatnak meg a tag\u00e1llamok az e rendelet megs\u00e9rt\u00e9se eset\u00e9n?",
        "ac5426b5-ad8c-4b7d-9443-1eb6015b7d99": "Milyen \u00f6sszeg\u0171 k\u00f6zigazgat\u00e1si b\u00edrs\u00e1ggal s\u00fajthat\u00f3 egy v\u00e1llalkoz\u00e1s, ha az MI-rendszer nem felel meg a k\u00f6vetelm\u00e9nyeknek?",
        "fe3590c9-9bfe-4660-8867-01fffe217d69": "Milyen \u00f6sszeg\u0171 k\u00f6zigazgat\u00e1si b\u00edrs\u00e1ggal s\u00fajthat\u00f3k az \u00e9rintettek, ha helytelen, hi\u00e1nyos vagy f\u00e9lrevezet\u0151 inform\u00e1ci\u00f3t szolg\u00e1ltatnak a bejelentett szervezetek \u00e9s nemzeti illet\u00e9kes hat\u00f3s\u00e1gok k\u00e9r\u00e9s\u00e9re?",
        "dc68b3b5-2a96-4194-b1e8-dc3f378bcc15": "Milyen t\u00e9nyez\u0151ket kell figyelembe venni a k\u00f6zigazgat\u00e1si b\u00edrs\u00e1g \u00f6sszeg\u00e9nek meghat\u00e1roz\u00e1sakor az adott helyzetre vonatkoz\u00f3an?",
        "f6a4265f-59ca-45cc-b4b8-a9c146c8e79b": "Milyen esetekben szabhat ki k\u00f6zigazgat\u00e1si b\u00edrs\u00e1got az eur\u00f3pai adatv\u00e9delmi biztos az uni\u00f3s int\u00e9zm\u00e9nyekre, \u00fcgyn\u00f6ks\u00e9gekre \u00e9s szervekre?",
        "e5d040c4-ead9-4f21-82d6-8cdae4145d7d": "Milyen \u00f6sszeg\u0171 k\u00f6zigazgat\u00e1si b\u00edrs\u00e1g szabhat\u00f3 ki az MI-rendszer nem megfelel\u0151 m\u0171k\u00f6d\u00e9se eset\u00e9n az e rendelet szerint?",
        "10065849-5021-4903-b9f1-510237d425de": "Milyen jogosults\u00e1ggal rendelkezik az \u00e9rintett f\u00e9l az eur\u00f3pai adatv\u00e9delmi biztos akt\u00e1j\u00e1hoz val\u00f3 hozz\u00e1f\u00e9r\u00e9s tekintet\u00e9ben?",
        "b00911b8-d451-4b1a-a807-2c8b239d5388": "Mikor l\u00e9p hat\u00e1lyba a Bizotts\u00e1g \u00e1ltal felhatalmaz\u00e1son alapul\u00f3 jogi aktus elfogad\u00e1s\u00e1t k\u00f6vet\u0151en a rendelet?",
        "f5f81cde-d22b-421d-bc07-c36be1508df3": "Mikor l\u00e9p hat\u00e1lyba egy rendelet az Eur\u00f3pai Uni\u00f3 Hivatalos Lapj\u00e1ban val\u00f3 kihirdet\u00e9s\u00e9t k\u00f6vet\u0151en?",
        "c55814eb-87cb-4db6-98b6-2d039ec0666a": "Milyen felt\u00e9teleknek kell megfelelnie egy felhatalmaz\u00e1son alapul\u00f3 jogi aktusnak ahhoz, hogy hat\u00e1lyba l\u00e9phessen az Eur\u00f3pai Parlament \u00e9s a Tan\u00e1cs kifog\u00e1s n\u00e9lk\u00fcl?",
        "263c715b-6628-4dcb-8b6e-238ab0878501": "Milyen k\u00f6vetelm\u00e9nyeket kell figyelembe venni a biztons\u00e1gi alkatr\u00e9szeknek min\u0151s\u00fcl\u0151 mesters\u00e9ges intelligencia-rendszerek eset\u00e9ben az (EU) YYY/XX rendelet III. c\u00edm\u00e9nek 2. fejezet\u00e9ben?",
        "c2e06e92-89b3-46f0-9937-1f5c04d6b562": "Melyik cikk fogalmazza meg, hogy a Bizotts\u00e1gnak figyelembe kell vennie az eml\u00edtett rendelet III. c\u00edm\u00e9nek 2. fejezet\u00e9ben meghat\u00e1rozott k\u00f6vetelm\u00e9nyeket azon mesters\u00e9gesintelligencia-rendszerek eset\u00e9ben, amelyek biztons\u00e1gi alkatr\u00e9szeknek min\u0151s\u00fclnek?",
        "ac5b5c2a-e9d1-4378-b82a-99d1f534b335": "Melyik cikkely fogalmazza meg, hogy milyen k\u00f6vetelm\u00e9nyeket kell figyelembe venni a mesters\u00e9ges intelligencia-rendszerek biztons\u00e1gi alkatr\u00e9szeinek elfogad\u00e1sakor?",
        "e85337fd-99b7-462f-a160-4459a2f63bca": "Melyik rendelet hat\u00e1rozza meg, hogy milyen jogi aktusokat kell elfogadni a mesters\u00e9ges intelligencia-rendszerek biztons\u00e1gi alkatr\u00e9szeinek vonatkoz\u00e1s\u00e1ban?",
        "c5338d3c-5e81-44d9-9eaf-54b4fe94cc47": "Melyik cikk sz\u00f3l arr\u00f3l, hogy milyen k\u00f6vetelm\u00e9nyeket kell figyelembe venni a biztons\u00e1gi alkatr\u00e9szeknek min\u0151s\u00fcl\u0151 mesters\u00e9gesintelligencia-rendszerekre vonatkoz\u00f3 jogi aktusok elfogad\u00e1sakor?",
        "f2a2a9b8-beba-4877-b2b8-9d3714f2374a": "Melyik cikk eml\u00edti, hogy milyen k\u00f6vetelm\u00e9nyeket kell figyelembe venni a biztons\u00e1gi alkatr\u00e9szeknek min\u0151s\u00fcl\u0151 mesters\u00e9gesintelligencia-rendszerekre vonatkoz\u00f3 v\u00e9grehajt\u00e1si jogi aktusok elfogad\u00e1sakor?",
        "76a9f838-f2c5-4fd6-9658-1e6ebd8542b7": "Milyen felt\u00e9teleket kell figyelembe venni a biztons\u00e1gi alkatr\u00e9szeknek min\u0151s\u00fcl\u0151 mesters\u00e9ges intelligencia-rendszerek eset\u00e9ben az (EU) 2019/2144 rendelet III. c\u00edm\u00e9nek 2. fejezet\u00e9ben?",
        "217a5931-92d1-4775-9fca-8fe331df5eed": "Mikor alkalmazand\u00f3 az (EU) 2019/2144 rendelet azokra a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerekre, amelyeket a rendelet kezd\u0151napja el\u0151tt hoztak forgalomba vagy helyeztek \u00fczembe?",
        "954f2120-e6cc-4ddc-8ad2-ed35bdbc0cfb": "Milyen id\u0151k\u00f6z\u00f6nk\u00e9nt kell a Bizotts\u00e1gnak jelent\u00e9st beny\u00fajtania az Eur\u00f3pai Parlamentnek \u00e9s a Tan\u00e1csnak a rendelet \u00e9rt\u00e9kel\u00e9s\u00e9r\u0151l \u00e9s fel\u00fclvizsg\u00e1lat\u00e1r\u00f3l?",
        "36602b72-1ead-4fe4-ace5-c5ec1ab2c3ad": "Melyik cikkely hat\u00e1rozza meg, hogy mikor l\u00e9p hat\u00e1lyba a rendelet, illetve mikor kell alkalmazni azt?",
        "a4b035ae-edc0-4388-9070-a1f70c61f57c": "Mikor l\u00e9p hat\u00e1lyba az eml\u00edtett rendelet az Eur\u00f3pai Uni\u00f3 Hivatalos Lapj\u00e1ban val\u00f3 kihirdet\u00e9s\u00e9t k\u00f6vet\u0151en?",
        "f12ca9e7-fa51-4711-b975-bd5556311d3c": "Melyik cikkely rendelkezik arr\u00f3l, hogy a rendeletet mely id\u0151pontokt\u00f3l kell alkalmazni?",
        "0b31f359-6c47-4601-b29d-685032c876df": "Milyen int\u00e9zked\u00e9seket kell tenni a csal\u00e1sok \u00e9s szab\u00e1lytalans\u00e1gok megel\u0151z\u00e9se \u00e9rdek\u00e9ben az ir\u00e1ny\u00edt\u00e1si \u00e9s kontrollrendszerben?",
        "dd3cc26f-8811-44ac-b722-d811dd342394": "Milyen m\u00f3dszerekkel \u00e9rt\u00e9kelhet\u0151 a kontroll k\u00f6lts\u00e9ghat\u00e9konys\u00e1ga, \u00e9s hogyan lehet becs\u00fclni a hibakock\u00e1zat v\u00e1rhat\u00f3 szintjeit a kifizet\u00e9skor \u00e9s z\u00e1r\u00e1skor?",
        "df716e81-4463-42a1-8093-73f9b7a6d596": "Mi a c\u00e9lja az Eur\u00f3pai Parlament \u00e9s a Tan\u00e1cs rendelet\u00e9nek a mesters\u00e9ges intelligenci\u00e1ra vonatkoz\u00f3 harmoniz\u00e1lt szab\u00e1lyok meg\u00e1llap\u00edt\u00e1s\u00e1r\u00f3l?",
        "22b2349d-e729-43b5-9962-191a41b2fb0c": "Mi\u00e9rt fontos az MI-rendszerekre vonatkoz\u00f3 egyedi k\u00f6vetelm\u00e9nyek \u00e9s k\u00f6telezetts\u00e9gek meghat\u00e1roz\u00e1sa az uni\u00f3s piacon?",
        "b5a873e0-e630-49ab-9f0c-19dde357f4e0": "Milyen c\u00e9lt szolg\u00e1l az MI-rendszerek uni\u00f3s piacon val\u00f3 forgalomba hozatala vagy haszn\u00e1lata sor\u00e1n el\u0151\u00edrt jogbiztons\u00e1g biztos\u00edt\u00e1sa?",
        "e3439a19-d2ee-4b83-b83b-f56c31ffb075": "Mi\u00e9rt lenne el\u0151ny\u00f6s az MI-szolg\u00e1ltat\u00f3k sz\u00e1m\u00e1ra, ha minim\u00e1lis, de egy\u00e9rtelm\u0171 k\u00f6vetelm\u00e9nyeknek kellene eleget tenni\u00fck az egys\u00e9ges piachoz val\u00f3 hozz\u00e1f\u00e9r\u00e9s \u00e9rdek\u00e9ben?",
        "427c8864-4720-4151-b7c6-7c0a072354f2": "Milyen teljes\u00edtm\u00e9nymutat\u00f3kat kell figyelembe venni a mesters\u00e9ges intelligencia alkalmaz\u00e1s\u00e1nak nyomon k\u00f6vet\u00e9se sor\u00e1n?",
        "1226186b-2f7f-43ef-8d0e-f07f431fb995": "Mik azok az int\u00e9zked\u00e9sek, amelyeket a tag\u00e1llamoknak meg kell tenni\u00fck az MI-rendszerek eur\u00f3pai adatb\u00e1zis\u00e1nak m\u0171k\u00f6d\u0151k\u00e9pess\u00e9 t\u00e9tel\u00e9hez?",
        "cdec7cf4-101d-4af8-a348-e8999462ca2a": "Milyen el\u0151ny\u00f6ket jelenthet az Uni\u00f3 r\u00e9szv\u00e9tel\u00e9b\u0151l sz\u00e1rmaz\u00f3 hozz\u00e1adott \u00e9rt\u00e9k az MI-rendszerek eur\u00f3pai adatb\u00e1zis\u00e1nak alkalmaz\u00e1s\u00e1ban?",
        "0e6b24f8-fcce-416f-9bb5-2811ba87f101": "Mi\u00e9rt fontos a k\u00f6z\u00f6s uni\u00f3s jogalkot\u00e1si fell\u00e9p\u00e9s az mesters\u00e9ges intelligenci\u00e1val kapcsolatban, \u00e9s milyen el\u0151ny\u00f6ket hozhat az eur\u00f3pai iparnak?",
        "5c7479ac-c184-47a4-9fc2-29da8882219c": "Milyen probl\u00e9m\u00e1k mer\u00fcltek fel a hat\u00e1rokon \u00e1tny\u00fal\u00f3 digit\u00e1lis szolg\u00e1ltat\u00e1sokat k\u00edn\u00e1l\u00f3 szolg\u00e1ltat\u00f3kkal kapcsolatban az uni\u00f3s tag\u00e1llamok k\u00f6z\u00f6tt?",
        "333cfcba-56f2-4d63-8025-ee6faacdbe6c": "Mi\u00e9rt van sz\u00fcks\u00e9g uni\u00f3s szint\u0171 egy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u00e9si mechanizmusra a mesters\u00e9ges intelligenci\u00e1ra vonatkoz\u00f3 harmoniz\u00e1lt szab\u00e1lyok v\u00e9grehajt\u00e1s\u00e1hoz?",
        "59364204-3ce9-4a03-b8e5-185708b7bebb": "Mi\u00e9rt ker\u00fcl sor a t\u00f6bbi k\u00f6lts\u00e9g t\u00e1mogat\u00e1s\u00e1ra a DEP-keretb\u0151l?",
        "ccd6366f-3628-4227-a0eb-8208ee480ee0": "Melyik kulcsfontoss\u00e1g\u00fa c\u00e9lkit\u0171z\u00e9shez j\u00e1rul hozz\u00e1 k\u00f6zvetlen\u00fcl a rendelet c\u00e9lkit\u0171z\u00e9se, miszerint a megb\u00edzhat\u00f3 mesters\u00e9ges intelligenci\u00e1t biztos\u00edtja?",
        "4fbcbe40-1405-47c0-a3cd-5c768a773b3b": "Milyen gyakoris\u00e1ggal \u00e9s milyen felt\u00e9telek mellett ker\u00fcl sor a rendelet fel\u00fclvizsg\u00e1lat\u00e1ra \u00e9s \u00e9rt\u00e9kel\u00e9s\u00e9re?",
        "6a10a7b9-6ddd-4c62-8414-69ab48bfe5cb": "Mi\u00e9rt sz\u00fcks\u00e9ges egys\u00e9gess\u00e9gi mechanizmus az e rendelet szerinti k\u00f6telezetts\u00e9gek hat\u00e1rokon \u00e1tny\u00fal\u00f3 alkalmaz\u00e1sa tekintet\u00e9ben?",
        "bf1e8289-ec90-4a04-8c2a-8c829bedd874": "Milyen int\u00e9zked\u00e9seket kell tenni a csal\u00e1sok \u00e9s szab\u00e1lytalans\u00e1gok megel\u0151z\u00e9se \u00e9rdek\u00e9ben a Bizotts\u00e1g igazgat\u00e1si strukt\u00far\u00e1j\u00e1ban?",
        "939a2c8e-1cca-493a-b9c1-b1ba9742aa57": "Milyen bels\u0151 kontrollrendszer vonatkozik a szerz\u0151d\u00e9sek oda\u00edt\u00e9l\u00e9s\u00e9re a Tartalmak, Technol\u00f3gi\u00e1k \u00e9s Kommunik\u00e1ci\u00f3s H\u00e1l\u00f3zatok F\u0151igazgat\u00f3s\u00e1g\u00e1n bel\u00fcl?",
        "3caec7e9-9563-46e9-87c1-2e673da4148f": "Melyik programhoz kapcsol\u00f3d\u00f3 t\u00e1mogat\u00e1si kiad\u00e1sok nem differenci\u00e1ltak a Digit\u00e1lis Eur\u00f3pa programban?",
        "5f78da25-f1ef-4361-ae8e-1a244e0be346": "Melyik f\u0151igazgat\u00f3s\u00e1ghoz tartoz\u00f3 el\u0151ir\u00e1nyzatokat finansz\u00edrozz\u00e1k bizonyos egyedi programok keret\u00e9b\u0151l?",
        "95cb82eb-b15a-4a28-912e-b6fd36a92879": "Melyik el\u0151ir\u00e1nyzat tartalmazza a Tartalmak, Technol\u00f3gi\u00e1k \u00e9s Kommunik\u00e1ci\u00f3s H\u00e1l\u00f3zatok F\u0151igazgat\u00f3s\u00e1g\u00e1hoz tartoz\u00f3 k\u00f6telezetts\u00e9gv\u00e1llal\u00e1si el\u0151ir\u00e1nyzatok \u00f6sszeg\u00e9t?",
        "33c1d7dc-8f43-4745-ab9c-aaacf4731007": "Mi a kifizet\u00e9si el\u0151ir\u00e1nyzatok \u00f6sszege az Operat\u00edv el\u0151ir\u00e1nyzatok eset\u00e9ben?",
        "144591fc-54a4-48f8-adb9-b5f878942971": "Melyik f\u0151igazgat\u00f3s\u00e1g szerepel a dokumentumban, \u00e9s mennyi a hum\u00e1ner\u0151forr\u00e1s el\u0151ir\u00e1nyzata 2027 ut\u00e1n?",
        "f666e416-debf-40d2-bb3e-a87b1fdaa058": "Mi az \u00f6sszes k\u00f6telezetts\u00e9gv\u00e1llal\u00e1si el\u0151ir\u00e1nyzat \u00f6sszege a t\u00f6bb\u00e9ves p\u00e9nz\u00fcgyi keret 2026. \u00e9vre vonatkoz\u00f3an?",
        "79b70e73-0cd5-48b3-906e-469fc40ba239": "Melyik \u00e9vben van a legnagyobb \u00f6sszeg\u0171 k\u00f6telezetts\u00e9gv\u00e1llal\u00e1si el\u0151ir\u00e1nyzat a t\u00f6bb\u00e9ves p\u00e9nz\u00fcgyi keret 1-7. fejezet\u00e9hez tartoz\u00f3 el\u0151ir\u00e1nyzatok \u00f6sszesen?",
        "ce76a961-b1c7-4bca-8c26-68fd75b11877": "H\u00e1ny kommunik\u00e1ci\u00f3s tev\u00e9kenys\u00e9g van tervezve a 3.2.2. Operat\u00edv el\u0151ir\u00e1nyzatokb\u00f3l finansz\u00edrozott becs\u00fclt kimenetek k\u00f6z\u00f6tt, \u00e9s mi az \u00e1tlagos k\u00f6lts\u00e9g\u00fck?",
        "a317179f-3493-42ed-98d9-4c62e3cac9ea": "Milyen \u00f6sszeg\u0171 hum\u00e1ner\u0151forr\u00e1s igazgat\u00e1si el\u0151ir\u00e1nyzatok szerepelnek a t\u00f6bb\u00e9ves p\u00e9nz\u00fcgyi keret 7. fejezet\u00e9ben 2027 ut\u00e1n?",
        "f48a7850-67c8-46b3-98ac-3ae0e471ea73": "Mennyi az egy\u00e9b igazgat\u00e1si jelleg\u0171 kiad\u00e1sok \u00f6sszege a t\u00f6bb\u00e9ves p\u00e9nz\u00fcgyi keret 7. fejezet\u00e9be nem tartoz\u00f3 el\u0151ir\u00e1nyzatokn\u00e1l 2024. \u00e9vben?",
        "673d2461-573a-42b6-b904-f24b7d3d37ba": "Milyen \u00f6sszeg\u0171 el\u0151ir\u00e1nyzatok szerepelnek a Hum\u00e1ner\u0151forr\u00e1s \u00e9s Egy\u00e9b igazgat\u00e1si jelleg\u0171 kiad\u00e1sok sor\u00e1ban a dokumentumban?",
        "c0fdce8d-ffe9-4ae7-a8d4-e731ccf309b3": "Hogyan kell kifejezni a becsl\u00e9seket a hum\u00e1ner\u0151forr\u00e1s-sz\u00fcks\u00e9gletek eset\u00e9ben a dokumentum szerint?",
        "b5c8832d-ee3c-4cb8-9f95-4e2080053cf4": "Milyen m\u00f3don lehet kieg\u00e9sz\u00edteni a hum\u00e1ner\u0151forr\u00e1sokat az ir\u00e1ny\u00edt\u00f3 f\u0151igazgat\u00f3s\u00e1ghoz rendelt tov\u00e1bbi allok\u00e1ci\u00f3kkal?",
        "e8437adf-138d-4870-a90a-21d12765c572": "Milyen ar\u00e1nyban biztos\u00edtja az eur\u00f3pai adatv\u00e9delmi biztos a sz\u00fcks\u00e9ges forr\u00e1sokat a hum\u00e1ner\u0151forr\u00e1s-ig\u00e9nyek kiel\u00e9g\u00edt\u00e9s\u00e9hez?",
        "343eca14-b7ae-4c3e-9448-121ae733527d": "Milyen feladatok elv\u00e9gz\u00e9s\u00e9hez sz\u00fcks\u00e9gesek tisztvisel\u0151k \u00e9s ideiglenes alkalmazottak az eur\u00f3pai adatv\u00e9delmi biztos sz\u00e1m\u00e1ra?",
        "ddca4dc9-afb2-4d1d-9194-7abdb1210505": "Milyen m\u00f3don finansz\u00edrozhat\u00f3 teljes m\u00e9rt\u00e9kben az X javaslat a t\u00f6bb\u00e9ves p\u00e9nz\u00fcgyi keret \u00e9rintett fejezet\u00e9n bel\u00fcli \u00e1tcsoportos\u00edt\u00e1s r\u00e9v\u00e9n?",
        "62ea75ce-756a-400e-a967-876e524f7302": "Milyen hat\u00e1ssal van a javaslat/kezdem\u00e9nyez\u00e9s a bev\u00e9telre a k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9si sorok tekintet\u00e9ben?",
        "b5ed7a9d-f0db-451e-b7cf-d4c0a7fede28": "Sz\u00fcks\u00e9ges-e a javaslat/kezdem\u00e9nyez\u00e9s eset\u00e9n harmadik felek \u00e1ltali t\u00e1rsfinansz\u00edroz\u00e1s?",
        "a69002cd-e9f7-4917-a81c-dfd1048cab97": "Melyik dokumentumban tal\u00e1lhat\u00f3ak az Eur\u00f3pai Parlament aj\u00e1nl\u00e1sai a mesters\u00e9ges intelligencia, a robotika \u00e9s a kapcsol\u00f3d\u00f3 technol\u00f3gi\u00e1k etikai szempontjainak keret\u00e9r\u0151l?",
        "4393f0d3-04ec-4ac5-9ea6-eb141b9019a9": "Mikor foglalkozott az Eur\u00f3pai Tan\u00e1cs az Alapjogi Chart\u00e1r\u00f3l a mesters\u00e9ges intelligencia \u00e9s a digit\u00e1lis \u00e1talakul\u00e1s \u00f6sszef\u00fcgg\u00e9s\u00e9ben?",
        "2d470240-630f-442b-94a0-e54e2852e21d": "Melyik ir\u00e1nyelv foglalkozik a hitelint\u00e9zetek tev\u00e9kenys\u00e9g\u00e9hez val\u00f3 hozz\u00e1f\u00e9r\u00e9sr\u0151l \u00e9s a prudenci\u00e1lis fel\u00fcgyeletr\u0151l?",
        "4543a9a1-f895-4a73-b3c5-9898f164b979": "Melyik dokumentum ir\u00e1nyozza el\u0151 etikai ir\u00e1nymutat\u00e1sok kidolgoz\u00e1s\u00e1t a mesters\u00e9ges intelligencia \u00e9s az adatok oktat\u00e1sban val\u00f3 felhaszn\u00e1l\u00e1sa ter\u00e9n?",
        "965c8e71-697a-48b2-b019-445a3da390e1": "Melyik dokumentumban tal\u00e1lhat\u00f3 az Eur\u00f3pai Parlament \u00e9s a Tan\u00e1cs rendelete a digit\u00e1lis szolg\u00e1ltat\u00e1sok egys\u00e9ges piac\u00e1r\u00f3l?",
        "3afd5a67-a0e5-4837-b19c-08681a7f4059": "Melyik dokumentumban tal\u00e1lhat\u00f3 az emberk\u00f6zpont\u00fa mesters\u00e9ges intelligencia ir\u00e1nti bizalom ki\u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9r\u0151l sz\u00f3l\u00f3 k\u00f6zlem\u00e9ny?",
        "462bd191-361f-4fbd-844c-97090f84bdde": "Melyik dokumentumban tal\u00e1lhat\u00f3 az \"Etikai ir\u00e1nymutat\u00e1s a megb\u00edzhat\u00f3 mesters\u00e9ges intelligenci\u00e1ra vonatkoz\u00f3an\" c\u00edm\u0171 anyag?",
        "08d60f78-c6af-4fe6-81e9-8d3a28f518e4": "Mikor j\u00f6tt l\u00e9tre az a sz\u00f6vets\u00e9g, amely t\u00f6bb \u00e9rdekelt felet t\u00f6m\u00f6r\u00edt a mesters\u00e9ges intelligenci\u00e1val foglalkoz\u00f3 f\u00f3rumon?",
        "06f56d31-3684-449d-b2ec-0e60379159a3": "Melyik rendelet sz\u00f3l a term\u00e9szetes szem\u00e9lyek szem\u00e9lyes adatainak v\u00e9delm\u00e9r\u0151l \u00e9s szabad \u00e1raml\u00e1s\u00e1r\u00f3l az Eur\u00f3pai Uni\u00f3ban?",
        "8d35545b-04ad-491b-afe3-7407aaa3bc0d": "Melyik ir\u00e1nyelv szab\u00e1lyozza a szem\u00e9lyes adatok kezel\u00e9s\u00e9t a b\u0171ncselekm\u00e9nyek megel\u0151z\u00e9se, nyomoz\u00e1sa \u00e9s b\u00fcntet\u0151jogi szankci\u00f3k v\u00e9grehajt\u00e1sa sor\u00e1n az illet\u00e9kes hat\u00f3s\u00e1gok \u00e1ltal?",
        "0ad945ad-1856-479d-81f1-092c5c394372": "Melyik ir\u00e1nyelv sz\u00f3l a vas\u00fati rendszer Eur\u00f3pai Uni\u00f3n bel\u00fcli k\u00f6lcs\u00f6n\u00f6s \u00e1tj\u00e1rhat\u00f3s\u00e1g\u00e1r\u00f3l?",
        "64b5df5f-2e24-417c-adaf-a6c27ec6d317": "Melyik rendelet foglalkozik a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171vek \u00e9s p\u00f3tkocsijaik j\u00f3v\u00e1hagy\u00e1s\u00e1val \u00e9s piacfel\u00fcgyelet\u00e9vel, valamint mely ir\u00e1nyelvek hat\u00e1lyon k\u00edv\u00fcl helyez\u00e9s\u00e9r\u0151l rendelkezik?",
        "df6598e4-266e-4d29-a108-c5dc692bd4f7": "Melyik rendelet foglalkozik az orvostechnikai eszk\u00f6z\u00f6kkel \u00e9s melyik ir\u00e1nyelvek hat\u00e1ly\u00e1t helyezi ki?",
        "3572d20a-ef37-4429-a1e0-e63f81b11082": "Melyik ir\u00e1nyelv sz\u00f3l a nemzetk\u00f6zi v\u00e9delem megad\u00e1s\u00e1ra \u00e9s visszavon\u00e1s\u00e1ra vonatkoz\u00f3 k\u00f6z\u00f6s elj\u00e1r\u00e1sokr\u00f3l?",
        "b4fd0654-92c7-4ac2-bf80-abccd775b1ae": "Melyik rendelet foglalkozik a term\u00e9kek forgalmaz\u00e1s\u00e1val kapcsolatos akkredit\u00e1l\u00e1si \u00e9s piacfel\u00fcgyeleti el\u0151\u00edr\u00e1sokkal?",
        "4f353c6b-23be-44ae-bf03-9540433adc9c": "Melyik rendelet sz\u00f3l a term\u00e9szetes szem\u00e9lyek szem\u00e9lyes adatainak kezel\u00e9s\u00e9r\u0151l \u00e9s v\u00e9delm\u00e9r\u0151l?",
        "335e422c-1382-42ac-8c75-eacf58751ac2": "Melyik rendelet foglalkozik a term\u00e9szetes szem\u00e9lyek szem\u00e9lyes adatainak v\u00e9delm\u00e9vel \u00e9s szabad \u00e1raml\u00e1s\u00e1val az Eur\u00f3pai Uni\u00f3ban?",
        "cbbf1c3f-42e9-41ea-8399-1661af8e9149": "Melyik ir\u00e1nyelv sz\u00f3l az \u00e1ltal\u00e1nos term\u00e9kbiztons\u00e1gr\u00f3l az Eur\u00f3pai Parlament \u00e9s a Tan\u00e1cs hat\u00e1rozata alapj\u00e1n?",
        "0efa2bcb-98e5-4509-a008-288f6d089c8c": "Mely uni\u00f3s jogszab\u00e1ly hat\u00e1lyon k\u00edv\u00fcl ker\u00fclt az Eur\u00f3pai Uni\u00f3s Kiberbiztons\u00e1gi \u00dcgyn\u00f6ks\u00e9gr\u0151l sz\u00f3l\u00f3 2019/881 rendelettel?",
        "153cdf0d-e592-447c-855b-e3c17b62c14a": "Mit jelentenek a Diff. \u00e9s Nem diff. r\u00f6vid\u00edt\u00e9sek az adott dokumentumban?",
        "4d3d7fa6-0c28-4f8c-a815-88e944ab453b": "Melyek azok a munkakateg\u00f3ri\u00e1k, amelyekre vonatkoz\u00f3an t\u00e1j\u00e9koztat\u00f3 jelleg\u0171 adatok tal\u00e1lhat\u00f3k az adott oszlopban?",
        "aa29b1e0-f827-4838-87b0-dca747fe6768": "Melyek azok a technik\u00e1k \u00e9s megk\u00f6zel\u00edt\u00e9sek, amelyeket az Eur\u00f3pai Bizotts\u00e1g az Mesters\u00e9ges Intelligenci\u00e1val kapcsolatban fontosnak tart a dokumentumban?",
        "3a84168e-320e-4d87-92b4-cef4309d9761": "Melyik uni\u00f3s ir\u00e1nyelv foglalkozik a j\u00e1t\u00e9kok biztons\u00e1g\u00e1val?",
        "50fd54d0-048b-4f45-b92a-6833cc9e88ae": "Melyik uni\u00f3s ir\u00e1nyelv sz\u00f3l a felvon\u00f3kra \u00e9s a felvon\u00f3khoz k\u00e9sz\u00fclt biztons\u00e1gi berendez\u00e9sekre vonatkoz\u00f3 tag\u00e1llami jogszab\u00e1lyok harmoniz\u00e1ci\u00f3j\u00e1r\u00f3l?",
        "35abab58-1af1-4737-921f-9bf7c2f9ef1d": "Mely uni\u00f3s jogszab\u00e1ly szab\u00e1lyozza az egy\u00e9ni v\u00e9d\u0151eszk\u00f6z\u00f6ket, \u00e9s mely ir\u00e1nyelvet helyezte hat\u00e1lyon k\u00edv\u00fcl?",
        "8c4ea701-f53e-4870-a216-3a994cbb5ca9": "Mely uni\u00f3s rendelet foglalkozik az orvostechnikai eszk\u00f6z\u00f6kkel, \u00e9s mely tan\u00e1csi ir\u00e1nyelveket helyezte hat\u00e1lyon k\u00edv\u00fcl?",
        "79b19d40-0d29-4bca-b6e5-62eb781ee23c": "Melyik ir\u00e1nyelv foglalkozik a vas\u00fati rendszer Eur\u00f3pai Uni\u00f3n bel\u00fcli k\u00f6lcs\u00f6n\u00f6s \u00e1tj\u00e1rhat\u00f3s\u00e1g\u00e1val?",
        "be4d625e-01e8-49bb-b24e-7542ca64d7f9": "Melyik rendelet sz\u00f3l a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171vek \u00e9s p\u00f3tkocsijaik j\u00f3v\u00e1hagy\u00e1s\u00e1r\u00f3l \u00e9s piacfel\u00fcgyelet\u00e9r\u0151l, valamint az ilyen j\u00e1rm\u0171vek rendszereinek, alkot\u00f3elemeinek \u00e9s \u00f6n\u00e1ll\u00f3 m\u0171szaki egys\u00e9geinek m\u00f3dos\u00edt\u00e1s\u00e1r\u00f3l?",
        "61ce7839-bb39-4aaf-9851-39191cd50a67": "Mely ter\u00fcleten haszn\u00e1lhat\u00f3k nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek a 6. cikk (2) bekezd\u00e9se \u00e9rtelm\u00e9ben?",
        "57f3f566-8e50-4136-92b2-4808ce192a7f": "Mely tev\u00e9kenys\u00e9gekre szolg\u00e1l\u00f3 MI-rendszerek sorolhat\u00f3k a kritikus infrastrukt\u00fara ir\u00e1ny\u00edt\u00e1sa \u00e9s m\u0171k\u00f6dtet\u00e9se ter\u00fclet\u00e9re?",
        "0fa2f1d2-0931-4a60-880b-c8797c309119": "Milyen ter\u00fcleteken alkalmazhat\u00f3ak MI-rendszerek az oktat\u00e1sban \u00e9s szakk\u00e9pz\u00e9sben?",
        "3170d843-21e1-44f0-8a92-5d74dfe8a6c7": "Hogyan seg\u00edthetnek az MI-rendszerek a munkav\u00e1llal\u00f3k toborz\u00e1s\u00e1ban \u00e9s kiv\u00e1laszt\u00e1s\u00e1ban?",
        "aec0fbec-fe6b-4e99-b16d-a14a11c9e880": "Milyen c\u00e9llal haszn\u00e1lhatnak b\u0171n\u00fcld\u00f6z\u0151 hat\u00f3s\u00e1gok MI-rendszereket a term\u00e9szetes szem\u00e9lyek \u00e9rzelmi \u00e1llapot\u00e1nak \u00e9szlel\u00e9s\u00e9re?",
        "5010a560-c177-46b6-94a0-df18f0a6759e": "Hogyan seg\u00edthetnek az MI-rendszerek a b\u0171n\u00fcld\u00f6z\u0151 hat\u00f3s\u00e1goknak az ismeretlen mint\u00e1k azonos\u00edt\u00e1s\u00e1ban vagy rejtett \u00f6sszef\u00fcgg\u00e9sek felt\u00e1r\u00e1s\u00e1ban a b\u0171ncselekm\u00e9nyek elemz\u00e9se sor\u00e1n?",
        "7fa378b9-c172-4541-bc1c-a0fc57a6980d": "Milyen c\u00e9lt szolg\u00e1lnak azok az MI-rendszerek, amelyeket az illet\u00e9kes hat\u00f3s\u00e1gok a migr\u00e1ci\u00f3 \u00e9s menek\u00fclt\u00fcgy ter\u00fclet\u00e9n haszn\u00e1lnak?",
        "6ebdfa4d-9c02-44e4-a19b-bb3e16da3ca3": "Hogyan seg\u00edthetnek az MI-rendszerek az igazs\u00e1g\u00fcgyi hat\u00f3s\u00e1goknak a t\u00e9nyek \u00e9s a jog alkalmaz\u00e1s\u00e1ban?",
        "82d375ad-1269-4146-a260-211bec1dff02": "Mi a m\u0171szaki dokument\u00e1ci\u00f3 c\u00e9lja az MI-rendszer eset\u00e9ben?",
        "af50cff2-c5ad-47bb-856c-c0247beadb4d": "Milyen inform\u00e1ci\u00f3kat kell tartalmaznia az MI-rendszer \u00e1ltal\u00e1nos le\u00edr\u00e1s\u00e1nak a m\u0171szaki dokument\u00e1ci\u00f3nak?",
        "f1ffbc5e-e90b-480d-8365-ef12887e6f16": "Mi a rendszer architekt\u00far\u00e1j\u00e1nak le\u00edr\u00e1sa a kontextusban, \u00e9s mi\u00e9rt fontos ez az MI-rendszer fejleszt\u00e9se sor\u00e1n?",
        "24361fe2-cfa1-4dc6-b684-163a88227b2c": "Milyen valid\u00e1l\u00e1si \u00e9s tesztel\u00e9si elj\u00e1r\u00e1sokat kell alkalmazni az MI-rendszer eset\u00e9ben, \u00e9s mi\u00e9rt fontos ezeknek a folyamatoknak a r\u00e9szletes dokument\u00e1l\u00e1sa?",
        "a60aeb2c-642d-47f0-86b4-932f97440d56": "Mi a felel\u0151s szem\u00e9lyek \u00e1ltal d\u00e1tummal \u00e9s al\u00e1\u00edr\u00e1ssal ell\u00e1tott vizsg\u00e1lati napl\u00f3k \u00e9s vizsg\u00e1lati jelent\u00e9sek szerepe az MI-rendszer nyomon k\u00f6vet\u00e9s\u00e9ben?",
        "d7bba887-494c-4b20-989c-e824b85f4c5e": "Mi\u00e9rt fontos a kock\u00e1zatkezel\u00e9si rendszer r\u00e9szletes ismertet\u00e9se az MI-rendszer \u00e9letciklusa sor\u00e1n?",
        "2fd30ea6-d98f-4cd6-98c2-8f4858235e5b": "Mi az EU-megfelel\u0151s\u00e9gi nyilatkozat c\u00e9lja az MI-rendszerek eset\u00e9ben?",
        "197e925c-5327-4447-9156-168d799dec85": "Milyen inform\u00e1ci\u00f3kat kell tartalmaznia az EU-megfelel\u0151s\u00e9gi nyilatkozatnak a 48. cikk szerint?",
        "2ff2d6d1-de9f-46f4-91d4-399806b017e6": "Mi a szolg\u00e1ltat\u00f3 feladata az MI-rendszer m\u0171szaki dokument\u00e1ci\u00f3j\u00e1nak \u00e9rt\u00e9kel\u00e9se sor\u00e1n?",
        "5efdbebf-c5fc-4d49-adc8-4a64abaec272": "Milyen inform\u00e1ci\u00f3kat kell tartalmaznia a szolg\u00e1ltat\u00f3 k\u00e9relm\u00e9nek a min\u0151s\u00e9gir\u00e1ny\u00edt\u00e1si rendszer \u00e9rt\u00e9kel\u00e9s\u00e9hez?",
        "7224db83-aa26-4b91-aabf-e6e976321e9e": "Milyen tartalmaznia kell az \u00e9rtes\u00edt\u00e9snek a min\u0151s\u00e9gir\u00e1ny\u00edt\u00e1si rendszer \u00e9rt\u00e9kel\u00e9se alapj\u00e1n levont k\u00f6vetkeztet\u00e9sekr\u0151l \u00e9s az \u00e9rt\u00e9kel\u00e9si hat\u00e1rozatr\u00f3l?",
        "834ac374-c2a5-49b4-b3b2-bd0eea519ea5": "Mi a szolg\u00e1ltat\u00f3 feladata a j\u00f3v\u00e1hagyott min\u0151s\u00e9gir\u00e1ny\u00edt\u00e1si rendszer vagy az ilyen rendszer hat\u00e1lya al\u00e1 tartoz\u00f3 MI-rendszerek jegyz\u00e9k\u00e9nek tervezett m\u00f3dos\u00edt\u00e1sa eset\u00e9n?",
        "e5b16f59-5ccf-4ab0-a868-2c6326accd71": "Milyen esetben lehet sz\u00fcks\u00e9ges a bejelentett szervezetnek hozz\u00e1f\u00e9r\u00e9st biztos\u00edtani az MI-rendszer forr\u00e1sk\u00f3dj\u00e1hoz?",
        "14a90782-3562-4692-a5df-dc78ce37ffc7": "Mi a teend\u0151, ha az MI-rendszer nem felel meg a III. c\u00edm 2. fejezet\u00e9ben meghat\u00e1rozott k\u00f6vetelm\u00e9nyeknek a m\u0171szaki dokument\u00e1ci\u00f3 \u00e9rt\u00e9kel\u00e9se sor\u00e1n?",
        "00db5739-e972-46f1-99b5-734ef4bb6411": "Milyen esetben kell megtagadni az EU-tan\u00fas\u00edtv\u00e1ny ki\u00e1ll\u00edt\u00e1s\u00e1t az MI-rendszer eset\u00e9ben?",
        "7063073d-2329-434b-b60d-f7af6df7956d": "Mi a bejelentett szervezet feladata az MI-rendszerek tervez\u00e9s\u00e9nek, fejleszt\u00e9s\u00e9nek \u00e9s tesztel\u00e9s\u00e9nek helysz\u00edn\u00e9hez val\u00f3 hozz\u00e1f\u00e9r\u00e9ssel kapcsolatban?",
        "4b2822b3-dbd7-41f8-a9d5-21994d4a3ab0": "Mi a bejelentett szervezet feladata a j\u00f3v\u00e1hagyott min\u0151s\u00e9gir\u00e1ny\u00edt\u00e1si rendszer fel\u00fcgyelet\u00e9ben?",
        "3df14c27-73da-4233-930c-29bdaba67bcf": "Milyen inform\u00e1ci\u00f3kat kell biztos\u00edtania a szolg\u00e1ltat\u00f3nak a bejelentett szervezetnek az id\u0151szakos ellen\u0151rz\u00e9sek sor\u00e1n?",
        "cdcb3010-b1c1-473a-afa8-282d2813858b": "Milyen inform\u00e1ci\u00f3kat kell megadni a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek nyilv\u00e1ntart\u00e1sba v\u00e9tel\u00e9hez az 51. cikk szerint?",
        "fb070674-aa65-4e67-8181-acf51c1d8693": "Mely uni\u00f3s jogszab\u00e1ly szab\u00e1lyozza a Schengeni Inform\u00e1ci\u00f3s Rendszer haszn\u00e1lat\u00e1t a jogellenesen tart\u00f3zkod\u00f3 harmadik orsz\u00e1gbeli \u00e1llampolg\u00e1rok visszak\u00fcld\u00e9se c\u00e9lj\u00e1b\u00f3l?",
        "561513eb-0ab7-430e-a0a9-796be4ee5807": "Mely uni\u00f3s jogszab\u00e1ly szab\u00e1lyozza a Schengeni Inform\u00e1ci\u00f3s Rendszer haszn\u00e1lat\u00e1t a jogellenesen tart\u00f3zkod\u00f3 harmadik orsz\u00e1gbeli \u00e1llampolg\u00e1rok visszak\u00fcld\u00e9se c\u00e9lj\u00e1b\u00f3l?",
        "0a0241fa-6cb1-4a9e-a141-af0c72ca5980": "Mely rendelet foglalkozik a v\u00edzuminform\u00e1ci\u00f3s rendszerrel \u00e9s mely uni\u00f3s jogszab\u00e1lyokat m\u00f3dos\u00edtja?",
        "fdc88708-248e-4538-a5eb-b2d293e09379": "Mi a c\u00e9lja az Eur\u00f3pai Utasinform\u00e1ci\u00f3s \u00e9s Enged\u00e9lyez\u00e9si Rendszer (ETIAS) l\u00e9trehoz\u00e1s\u00e1r\u00f3l sz\u00f3l\u00f3 rendeletnek?",
        "32a0ef1b-c3d6-4fd1-9569-02f7c4439892": "Melyik rendelet foglalkozik a biometrikus adatok \u00f6sszehasonl\u00edt\u00e1s\u00e1val \u00e9s az Eurodac l\u00e9trehoz\u00e1s\u00e1val a menek\u00fclt\u00fcgy \u00e9s migr\u00e1ci\u00f3 kezel\u00e9se \u00e9rdek\u00e9ben?",
        "8a50bc3d-6c66-4f0a-b57e-cc0608028406": "Melyik rendelet foglalkozik az Eur\u00f3pai B\u0171n\u00fcgyi Nyilv\u00e1ntart\u00e1si Inform\u00e1ci\u00f3s Rendszer kieg\u00e9sz\u00edt\u00e9s\u00e9vel a harmadik orsz\u00e1gbeli \u00e1llampolg\u00e1rokkal \u00e9s hontalan szem\u00e9lyekkel szemben hozott \u00edt\u00e9letekre vonatkoz\u00f3 inform\u00e1ci\u00f3val?",
        "33336d77-826c-49ff-be99-d7dda1c8326b": "Melyik rendelet hat\u00e1rozza meg az uni\u00f3s inform\u00e1ci\u00f3s rendszerek k\u00f6z\u00f6tti interoperabilit\u00e1s kereteit a hat\u00e1rok \u00e9s a v\u00edzum\u00fcgy ter\u00fclet\u00e9n?"
    },
    "corpus": {
        "cab7f685-1dbb-4c40-9494-3468b6dfdf85": "![european flag](./../../../../images/eclogo.jpg)EUR\u00d3PAI BIZOTTS\u00c1G\n\nBr\u00fcsszel, 2021.4.21.\n\nCOM(2021) 206 final\n\n2021/0106(COD)\n\nJavaslat\n\nAZ EUR\u00d3PAI PARLAMENT \u00c9S A TAN\u00c1CS RENDELETE\n\nA MESTERS\u00c9GES INTELLIGENCI\u00c1RA VONATKOZ\u00d3 HARMONIZ\u00c1LT SZAB\u00c1LYOK (A MESTERS\u00c9GES\nINTELLIGENCI\u00c1R\u00d3L SZ\u00d3L\u00d3 JOGSZAB\u00c1LY) MEG\u00c1LLAP\u00cdT\u00c1S\u00c1R\u00d3L \u00c9S EGYES UNI\u00d3S JOGALKOT\u00c1SI\nAKTUSOK M\u00d3DOS\u00cdT\u00c1S\u00c1R\u00d3L\n\n{SEC(2021) 167 final} - {SWD(2021) 84 final} - {SWD(2021) 85 final}\n\n  \n\nINDOKOL\u00c1S\n\n1.A JAVASLAT H\u00c1TTERE\n\n1.1.A javaslat indokai \u00e9s c\u00e9ljai\n\nEz az indokol\u00e1s a mesters\u00e9ges intelligenci\u00e1ra vonatkoz\u00f3 harmoniz\u00e1lt szab\u00e1lyok\n(a mesters\u00e9ges intelligenci\u00e1r\u00f3l sz\u00f3l\u00f3 jogszab\u00e1ly) meg\u00e1llap\u00edt\u00e1s\u00e1r\u00f3l sz\u00f3l\u00f3\nrendeletre ir\u00e1nyul\u00f3 javaslatot k\u00eds\u00e9ri. A mesters\u00e9ges intelligencia (MI) olyan\ngyorsan fejl\u0151d\u0151 technol\u00f3giacsal\u00e1d, amely sz\u00e9les k\u00f6r\u0171 gazdas\u00e1gi \u00e9s t\u00e1rsadalmi\nel\u0151ny\u00f6kh\u00f6z vezethet az ipar\u00e1gak \u00e9s a t\u00e1rsadalmi tev\u00e9kenys\u00e9gek teljes\nspektrum\u00e1ban. Az el\u0151rejelz\u00e9sek jav\u00edt\u00e1s\u00e1val, a m\u0171veletek \u00e9s az er\u0151forr\u00e1sok\neloszt\u00e1s\u00e1nak optimaliz\u00e1l\u00e1s\u00e1val, valamint a szolg\u00e1ltat\u00e1sny\u00fajt\u00e1s szem\u00e9lyre\nszab\u00e1s\u00e1val a mesters\u00e9ges intelligencia haszn\u00e1lata el\u0151seg\u00edtheti a t\u00e1rsadalmi \u00e9s\nk\u00f6rnyezeti szempontb\u00f3l el\u0151ny\u00f6s eredm\u00e9nyeket, \u00e9s kulcsfontoss\u00e1g\u00fa versenyel\u0151nyt\nbiztos\u00edthat a v\u00e1llalkoz\u00e1sok \u00e9s az eur\u00f3pai gazdas\u00e1g sz\u00e1m\u00e1ra. Ilyen\nint\u00e9zked\u00e9sekre k\u00fcl\u00f6n\u00f6sen a nagy hat\u00e1s\u00fa \u00e1gazatokban van sz\u00fcks\u00e9g, bele\u00e9rtve az\n\u00e9ghajlatv\u00e1ltoz\u00e1st, a k\u00f6rnyezetv\u00e9delmet, az eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyet, a k\u00f6zszf\u00e9r\u00e1t, a\np\u00e9nz\u00fcgyet, a mobilit\u00e1st, a bel\u00fcgyet \u00e9s a mez\u0151gazdas\u00e1got. Ugyanakkor ugyanazok\naz elemek \u00e9s technik\u00e1k, amelyek el\u0151seg\u00edtik a mesters\u00e9ges intelligencia\nt\u00e1rsadalmi-gazdas\u00e1gi el\u0151nyeit, \u00faj kock\u00e1zatokkal vagy negat\u00edv k\u00f6vetkezm\u00e9nyekkel\nis j\u00e1rhatnak az egy\u00e9nek vagy a t\u00e1rsadalom sz\u00e1m\u00e1ra. A technol\u00f3giai v\u00e1ltoz\u00e1s\nsebess\u00e9g\u00e9re \u00e9s a lehets\u00e9ges kih\u00edv\u00e1sokra val\u00f3 tekintettel az EU\nkiegyens\u00falyozott megk\u00f6zel\u00edt\u00e9s mellett k\u00f6telezte el mag\u00e1t. Az Uni\u00f3 \u00e9rdeke, hogy\nmeg\u0151rizze az EU technol\u00f3giai vezet\u0151 szerep\u00e9t, \u00e9s biztos\u00edtsa, hogy az eur\u00f3paiak\n\u00e9lvezhess\u00e9k az uni\u00f3s \u00e9rt\u00e9keknek, az alapvet\u0151 jogoknak \u00e9s az alapelveknek\nmegfelel\u0151en kifejlesztett \u00e9s m\u0171k\u00f6d\u0151 \u00faj technol\u00f3gi\u00e1k el\u0151nyeit.",
        "7a322aac-d741-4293-8f9e-d345de5d00d1": "A technol\u00f3giai v\u00e1ltoz\u00e1s\nsebess\u00e9g\u00e9re \u00e9s a lehets\u00e9ges kih\u00edv\u00e1sokra val\u00f3 tekintettel az EU\nkiegyens\u00falyozott megk\u00f6zel\u00edt\u00e9s mellett k\u00f6telezte el mag\u00e1t. Az Uni\u00f3 \u00e9rdeke, hogy\nmeg\u0151rizze az EU technol\u00f3giai vezet\u0151 szerep\u00e9t, \u00e9s biztos\u00edtsa, hogy az eur\u00f3paiak\n\u00e9lvezhess\u00e9k az uni\u00f3s \u00e9rt\u00e9keknek, az alapvet\u0151 jogoknak \u00e9s az alapelveknek\nmegfelel\u0151en kifejlesztett \u00e9s m\u0171k\u00f6d\u0151 \u00faj technol\u00f3gi\u00e1k el\u0151nyeit.\n\nEz a javaslat eleget tesz Ursula von der Leyen eln\u00f6k politikai\nk\u00f6telezetts\u00e9gv\u00e1llal\u00e1s\u00e1nak, mivel az eln\u00f6k a 2019\u20132024 k\u00f6z\u00f6tti id\u0151szakra sz\u00f3l\u00f3,\naz \u201eAmbici\u00f3zusabb Uni\u00f3\u201d c\u00edm\u0171, a Bizotts\u00e1g sz\u00e1m\u00e1ra sz\u00f3l\u00f3 politikai\nir\u00e1nymutat\u00e1s\u00e1ban 1 bejelentette, hogy a Bizotts\u00e1g jogszab\u00e1lyt fog\nel\u0151terjeszteni a mesters\u00e9ges intelligencia emberi \u00e9s etikai vonatkoz\u00e1saival\nkapcsolatos \u00f6sszehangolt eur\u00f3pai megk\u00f6zel\u00edt\u00e9sre vonatkoz\u00f3an. E bejelent\u00e9st\nk\u00f6vet\u0151en a Bizotts\u00e1g 2020. febru\u00e1r 19-\u00e9n k\u00f6zz\u00e9tette a \u201eFeh\u00e9r k\u00f6nyv a\nmesters\u00e9ges intelligenci\u00e1r\u00f3l: a kiv\u00e1l\u00f3s\u00e1g \u00e9s a bizalom eur\u00f3pai megk\u00f6zel\u00edt\u00e9se\u201d\nc\u00edm\u0171 dokumentumot 2 . A feh\u00e9r k\u00f6nyv szakpolitikai alternat\u00edv\u00e1kat hat\u00e1roz meg\narra vonatkoz\u00f3an, hogyan \u00e9rhet\u0151 el a mesters\u00e9ges intelligencia elterjed\u00e9s\u00e9nek\nel\u0151mozd\u00edt\u00e1s\u00e1ra \u00e9s az ilyen technol\u00f3gi\u00e1k bizonyos felhaszn\u00e1l\u00e1s\u00e1hoz kapcsol\u00f3d\u00f3\nkock\u00e1zatok kezel\u00e9s\u00e9re ir\u00e1nyul\u00f3 kett\u0151s c\u00e9lkit\u0171z\u00e9s. E javaslat c\u00e9lja a bizalmi\n\u00f6kosziszt\u00e9ma kialak\u00edt\u00e1s\u00e1ra vonatkoz\u00f3 m\u00e1sodik c\u00e9lkit\u0171z\u00e9s megval\u00f3s\u00edt\u00e1sa az\u00e1ltal,\nhogy javaslatot tesz a megb\u00edzhat\u00f3 mesters\u00e9ges intelligenci\u00e1ra vonatkoz\u00f3 jogi\nkeretre. A javaslat az uni\u00f3s \u00e9rt\u00e9keken \u00e9s az alapvet\u0151 jogokon alapul, \u00e9s arra\nir\u00e1nyul, hogy bizalmat \u00e9bresszen az egy\u00e9nekben \u00e9s m\u00e1s felhaszn\u00e1l\u00f3kban a\nmesters\u00e9ges intelligenci\u00e1n alapul\u00f3 megold\u00e1sok alkalmaz\u00e1sa ir\u00e1nt, ugyanakkor\n\u00f6szt\u00f6n\u00f6zze a v\u00e1llalkoz\u00e1sokat az ilyen megold\u00e1sok fejleszt\u00e9s\u00e9re. A mesters\u00e9ges\nintelligenci\u00e1nak eszk\u00f6zk\u00e9nt kell szolg\u00e1lnia az emberek sz\u00e1m\u00e1ra, \u00e9s hasznos\nszerepet kell j\u00e1tszania a t\u00e1rsadalomban azzal a v\u00e9gs\u0151 c\u00e9llal, hogy n\u00f6velje az\nemberek j\u00f3l\u00e9t\u00e9t. Az uni\u00f3s piacon rendelkez\u00e9sre \u00e1ll\u00f3 vagy az Uni\u00f3ban az\nembereket m\u00e1s m\u00f3don \u00e9rint\u0151 mesters\u00e9ges intelligenci\u00e1ra vonatkoz\u00f3 szab\u00e1lyoknak\nez\u00e9rt emberk\u00f6zpont\u00faaknak kell lenni\u00fck annak \u00e9rdek\u00e9ben, hogy az emberek\nb\u00edzhassanak abban, hogy a technol\u00f3gia haszn\u00e1lat\u00e1ra biztons\u00e1gosan \u00e9s a\njogszab\u00e1lyoknak megfelel\u0151 m\u00f3don ker\u00fcl sor, t\u00f6bbek k\u00f6z\u00f6tt az alapvet\u0151 jogok\ntiszteletben tart\u00e1s\u00e1val.",
        "fc5e44e0-a8d1-4897-9b12-516cb029492d": "Az uni\u00f3s piacon rendelkez\u00e9sre \u00e1ll\u00f3 vagy az Uni\u00f3ban az\nembereket m\u00e1s m\u00f3don \u00e9rint\u0151 mesters\u00e9ges intelligenci\u00e1ra vonatkoz\u00f3 szab\u00e1lyoknak\nez\u00e9rt emberk\u00f6zpont\u00faaknak kell lenni\u00fck annak \u00e9rdek\u00e9ben, hogy az emberek\nb\u00edzhassanak abban, hogy a technol\u00f3gia haszn\u00e1lat\u00e1ra biztons\u00e1gosan \u00e9s a\njogszab\u00e1lyoknak megfelel\u0151 m\u00f3don ker\u00fcl sor, t\u00f6bbek k\u00f6z\u00f6tt az alapvet\u0151 jogok\ntiszteletben tart\u00e1s\u00e1val. A feh\u00e9r k\u00f6nyv k\u00f6zz\u00e9t\u00e9tel\u00e9t k\u00f6vet\u0151en a Bizotts\u00e1g az\n\u00e9rdekelt felek r\u00e9szv\u00e9tel\u00e9vel sz\u00e9les k\u00f6r\u0171 konzult\u00e1ci\u00f3t ind\u00edtott, amely nagy\n\u00e9rdekl\u0151d\u00e9st v\u00e1ltott ki sz\u00e1mos \u00e9rdekelt f\u00e9l k\u00f6r\u00e9ben, akik nagyr\u00e9szt t\u00e1mogatt\u00e1k\na mesters\u00e9ges intelligencia n\u00f6vekv\u0151 haszn\u00e1lata \u00e1ltal felvetett kih\u00edv\u00e1sok \u00e9s\nagg\u00e1lyok kezel\u00e9s\u00e9re ir\u00e1nyul\u00f3 szab\u00e1lyoz\u00e1si beavatkoz\u00e1st.\n\nA javaslat eleget tesz az Eur\u00f3pai Parlament (EP) \u00e9s az Eur\u00f3pai Tan\u00e1cs\nkifejezett k\u00e9r\u00e9seinek is, mivel azok t\u00f6bb alkalommal is szorgalmazt\u00e1k a\njogalkot\u00e1si fell\u00e9p\u00e9st a mesters\u00e9gesintelligencia-rendszerek (a tov\u00e1bbiakban:\nMI-rendszerek) olyan j\u00f3l m\u0171k\u00f6d\u0151 bels\u0151 piac\u00e1nak biztos\u00edt\u00e1sa \u00e9rdek\u00e9ben, ahol\nuni\u00f3s szinten megfelel\u0151en foglalkoznak a mesters\u00e9ges intelligencia el\u0151nyeivel\n\u00e9s kock\u00e1zataival egyar\u00e1nt. A javaslat t\u00e1mogatja azt a c\u00e9lkit\u0171z\u00e9st, hogy az\nUni\u00f3 glob\u00e1lis vezet\u0151 szerepet t\u00f6lts\u00f6n be a biztons\u00e1gos, megb\u00edzhat\u00f3 \u00e9s etikus\nmesters\u00e9ges intelligencia fejleszt\u00e9s\u00e9ben, ahogy azt az Eur\u00f3pai Tan\u00e1cs is\nmegfogalmazta 3 , \u00e9s az Eur\u00f3pai Parlament kifejezett k\u00e9r\u00e9s\u00e9nek 4 megfelel\u0151en\nbiztos\u00edtja az etikai alapelvek v\u00e9delm\u00e9t.\n\n2017-ben az Eur\u00f3pai Tan\u00e1cs szorgalmazta \u201ea s\u00fcrg\u0151s fell\u00e9p\u00e9st az \u00fajonnan\nmegjelen\u0151 tendenci\u00e1k kezel\u00e9se \u00e9rdek\u00e9ben\u201d, t\u00f6bbek k\u00f6z\u00f6tt \u201eolyan k\u00e9rd\u00e9sekben,\nmint a mesters\u00e9ges intelligencia [...] a magas szint\u0171 adatv\u00e9delem, digit\u00e1lis\njogok \u00e9s etikai norm\u00e1k biztos\u00edt\u00e1sa mellett\u201d 5 . Az Eur\u00f3p\u00e1ban k\u00e9sz\u00fclt\nmesters\u00e9ges intelligencia fejleszt\u00e9s\u00e9nek \u00e9s haszn\u00e1lat\u00e1nak \u00f6sszehangolt terv\u00e9re\nvonatkoz\u00f3 2019. \u00e9vi k\u00f6vetkeztet\u00e9seiben 6 a Tan\u00e1cs hangs\u00falyozta tov\u00e1bb\u00e1 annak\nfontoss\u00e1g\u00e1t, hogy biztos\u00edtani kell az eur\u00f3pai polg\u00e1rok jogainak teljes k\u00f6r\u0171\ntiszteletben tart\u00e1s\u00e1t, \u00e9s felsz\u00f3l\u00edtott a megl\u00e9v\u0151 vonatkoz\u00f3 jogszab\u00e1lyok\nfel\u00fclvizsg\u00e1lat\u00e1ra annak \u00e9rdek\u00e9ben, hogy azok megfeleljenek a mesters\u00e9ges\nintelligencia \u00e1ltal teremtett \u00faj lehet\u0151s\u00e9geknek \u00e9s kih\u00edv\u00e1soknak. Az Eur\u00f3pai\nTan\u00e1cs felsz\u00f3l\u00edtott az olyan MI-alkalmaz\u00e1sok egy\u00e9rtelm\u0171 meghat\u00e1roz\u00e1s\u00e1ra is,\namelyeket nagy kock\u00e1zat\u00fanak kell tekinteni 7 .",
        "88e83ca9-3f6f-416d-bd47-eccdfb0e4327": "Az Eur\u00f3pai\nTan\u00e1cs felsz\u00f3l\u00edtott az olyan MI-alkalmaz\u00e1sok egy\u00e9rtelm\u0171 meghat\u00e1roz\u00e1s\u00e1ra is,\namelyeket nagy kock\u00e1zat\u00fanak kell tekinteni 7 .\n\nA legut\u00f3bbi, 2020. okt\u00f3ber 21-i k\u00f6vetkeztet\u00e9sek felsz\u00f3l\u00edtanak tov\u00e1bb\u00e1 egyes\nMI-rendszerek \u00e1tl\u00e1thatatlans\u00e1g\u00e1nak, \u00f6sszetetts\u00e9g\u00e9nek, elfogults\u00e1g\u00e1nak,\nbizonyos fok\u00fa kisz\u00e1m\u00edthatatlans\u00e1g\u00e1nak \u00e9s r\u00e9szben auton\u00f3m magatart\u00e1s\u00e1nak\nkezel\u00e9s\u00e9re az alapvet\u0151 jogokkal val\u00f3 \u00f6sszeegyeztethet\u0151s\u00e9g\u00fck biztos\u00edt\u00e1sa \u00e9s a\njogi szab\u00e1lyok v\u00e9grehajt\u00e1s\u00e1nak megk\u00f6nny\u00edt\u00e9se \u00e9rdek\u00e9ben 8 .\n\nAz Eur\u00f3pai Parlament is jelent\u0151s munk\u00e1t v\u00e9gzett a mesters\u00e9ges intelligencia\nter\u00fclet\u00e9n. 2020 okt\u00f3ber\u00e9ben sz\u00e1mos \u00e1ll\u00e1sfoglal\u00e1st fogadott el a mesters\u00e9ges\nintelligenci\u00e1val kapcsolatban, t\u00f6bbek k\u00f6z\u00f6tt az etika 9 , a felel\u0151ss\u00e9g 10 \u00e9s a\nszerz\u0151i jog 11 vonatkoz\u00e1s\u00e1ban. Ezeket 2021-ben tov\u00e1bbi mesters\u00e9ges\nintelligenci\u00e1r\u00f3l sz\u00f3l\u00f3 \u00e1ll\u00e1sfoglal\u00e1sok k\u00f6vett\u00e9k a b\u00fcntet\u0151\u00fcgyek 12 , valamint\naz oktat\u00e1s, a kult\u00fara \u00e9s az audiovizu\u00e1lis \u00e1gazat 13 tekintet\u00e9ben. A\nmesters\u00e9ges intelligencia, a robotika \u00e9s a kapcsol\u00f3d\u00f3 technol\u00f3gi\u00e1k etikai\nszempontjainak keret\u00e9r\u0151l sz\u00f3l\u00f3 eur\u00f3pai parlamenti \u00e1ll\u00e1sfoglal\u00e1s kifejezetten\nazt aj\u00e1nlja a Bizotts\u00e1gnak, hogy tegyen jogalkot\u00e1si javaslatot a mesters\u00e9ges\nintelligencia \u00e1ltal ny\u00fajtott lehet\u0151s\u00e9gek \u00e9s el\u0151ny\u00f6k kiakn\u00e1z\u00e1sa, tov\u00e1bb\u00e1 az\netikai alapelvek v\u00e9delm\u00e9nek biztos\u00edt\u00e1sa \u00e9rdek\u00e9ben. Az \u00e1ll\u00e1sfoglal\u00e1s\ntartalmazza a mesters\u00e9ges intelligencia, a robotika \u00e9s a kapcsol\u00f3d\u00f3\ntechnol\u00f3gi\u00e1k fejleszt\u00e9s\u00e9re, bevezet\u00e9s\u00e9re \u00e9s haszn\u00e1lat\u00e1ra vonatkoz\u00f3 etikai\nelvekr\u0151l sz\u00f3l\u00f3 rendeletre ir\u00e1nyul\u00f3 jogalkot\u00e1si javaslat sz\u00f6veg\u00e9t. Az Ursula\nvon der Leyen eln\u00f6k politikai ir\u00e1nymutat\u00e1s\u00e1ban foglalt, az Eur\u00f3pai Parlament\n\u00e1ltal az EUMSZ 225. cikke alapj\u00e1n elfogadott \u00e1ll\u00e1sfoglal\u00e1sok tekintet\u00e9ben tett\npolitikai k\u00f6telezetts\u00e9gv\u00e1llal\u00e1ssal \u00f6sszhangban ez a javaslat figyelembe veszi\naz Eur\u00f3pai Parlament fent eml\u00edtett \u00e1ll\u00e1sfoglal\u00e1s\u00e1t, teljes m\u00e9rt\u00e9kben\ntiszteletben tartva az ar\u00e1nyoss\u00e1g, a szubszidiarit\u00e1s \u00e9s a jogalkot\u00e1s\nmin\u0151s\u00e9g\u00e9nek jav\u00edt\u00e1s\u00e1ra vonatkoz\u00f3 elveket.",
        "2afe78b3-12a2-4b66-985d-82bdfabca1b9": "Az Ursula\nvon der Leyen eln\u00f6k politikai ir\u00e1nymutat\u00e1s\u00e1ban foglalt, az Eur\u00f3pai Parlament\n\u00e1ltal az EUMSZ 225. cikke alapj\u00e1n elfogadott \u00e1ll\u00e1sfoglal\u00e1sok tekintet\u00e9ben tett\npolitikai k\u00f6telezetts\u00e9gv\u00e1llal\u00e1ssal \u00f6sszhangban ez a javaslat figyelembe veszi\naz Eur\u00f3pai Parlament fent eml\u00edtett \u00e1ll\u00e1sfoglal\u00e1s\u00e1t, teljes m\u00e9rt\u00e9kben\ntiszteletben tartva az ar\u00e1nyoss\u00e1g, a szubszidiarit\u00e1s \u00e9s a jogalkot\u00e1s\nmin\u0151s\u00e9g\u00e9nek jav\u00edt\u00e1s\u00e1ra vonatkoz\u00f3 elveket.\n\nEbben a politikai \u00f6sszef\u00fcgg\u00e9sben a Bizotts\u00e1g el\u0151terjeszti a mesters\u00e9ges\nintelligenci\u00e1ra vonatkoz\u00f3an javasolt szab\u00e1lyoz\u00e1si keretet az al\u00e1bbi konkr\u00e9t\nc\u00e9lkit\u0171z\u00e9sekkel:\n\n\u00b7annak biztos\u00edt\u00e1sa, hogy az Uni\u00f3ban forgalomba hozott \u00e9s haszn\u00e1lt MI-\nrendszerek biztons\u00e1gosak legyenek, \u00e9s tiszteletben tarts\u00e1k az alapvet\u0151 jogokra\n\u00e9s az uni\u00f3s \u00e9rt\u00e9kekre vonatkoz\u00f3 hat\u00e1lyos jogszab\u00e1lyokat;\n\n\u00b7a jogbiztons\u00e1g biztos\u00edt\u00e1sa a mesters\u00e9ges intelligenci\u00e1ba t\u00f6rt\u00e9n\u0151 beruh\u00e1z\u00e1sok\n\u00e9s a mesters\u00e9ges intelligenci\u00e1t \u00e9rint\u0151 innov\u00e1ci\u00f3 el\u0151seg\u00edt\u00e9se \u00e9rdek\u00e9ben;\n\n\u00b7az ir\u00e1ny\u00edt\u00e1snak \u00e9s az MI-rendszerek tekintet\u00e9ben az alapvet\u0151 jogokra \u00e9s\nbiztons\u00e1gi k\u00f6vetelm\u00e9nyekre vonatkoz\u00f3 hat\u00e1lyos jogszab\u00e1lyok hat\u00e9kony\n\u00e9rv\u00e9nyes\u00edt\u00e9s\u00e9nek a jav\u00edt\u00e1sa;\n\n\u00b7a jogszer\u0171, biztons\u00e1gos \u00e9s megb\u00edzhat\u00f3 MI-alkalmaz\u00e1sok tekintet\u00e9ben az\negys\u00e9ges piac kialak\u00edt\u00e1s\u00e1nak el\u0151seg\u00edt\u00e9se \u00e9s a piac sz\u00e9tt\u00f6redezetts\u00e9g\u00e9nek\nmegel\u0151z\u00e9se.\n\nE c\u00e9lkit\u0171z\u00e9sek el\u00e9r\u00e9se \u00e9rdek\u00e9ben ez a javaslat a mesters\u00e9ges intelligencia\nkiegyens\u00falyozott \u00e9s ar\u00e1nyos horizont\u00e1lis szab\u00e1lyoz\u00e1si megk\u00f6zel\u00edt\u00e9s\u00e9t mutatja\nbe, amely a mesters\u00e9ges intelligenci\u00e1hoz kapcsol\u00f3d\u00f3 kock\u00e1zatok \u00e9s probl\u00e9m\u00e1k\nkezel\u00e9s\u00e9hez sz\u00fcks\u00e9ges minimumk\u00f6vetelm\u00e9nyekre korl\u00e1toz\u00f3dik an\u00e9lk\u00fcl, hogy\nindokolatlanul korl\u00e1tozn\u00e1 vagy akad\u00e1lyozn\u00e1 a technol\u00f3giai fejl\u0151d\u00e9st vagy m\u00e1s\nm\u00f3don ar\u00e1nytalanul n\u00f6veln\u00e9 az MI-megold\u00e1sok forgalomba hozatal\u00e1nak k\u00f6lts\u00e9geit.\nA javaslat er\u0151s \u00e9s rugalmas jogi keretet hoz l\u00e9tre. Egyr\u00e9szt \u00e1tfog\u00f3ak \u00e9s\nid\u0151t\u00e1ll\u00f3ak a v\u00e1lasztott alapvet\u0151 szab\u00e1lyoz\u00e1si eszk\u00f6z\u00f6k, k\u00f6zt\u00fck azok az elveken\nalapul\u00f3 k\u00f6vetelm\u00e9nyek, amelyeknek az MI-rendszereknek meg kell felelni\u00fck.\nM\u00e1sr\u00e9szr\u0151l ar\u00e1nyos szab\u00e1lyoz\u00e1si rendszert vezet be, amely olyan j\u00f3l\nmeghat\u00e1rozott, kock\u00e1zatalap\u00fa szab\u00e1lyoz\u00e1si megk\u00f6zel\u00edt\u00e9sen alapul, amely nem\nvezet sz\u00fcks\u00e9gtelen kereskedelmi korl\u00e1toz\u00e1sokhoz, \u00e9s \u00edgy a jogi beavatkoz\u00e1s\nazokra a konkr\u00e9t helyzetekre korl\u00e1toz\u00f3dik, amikor indokoltan aggodalomra okot\nad\u00f3 eset \u00e1ll fenn, vagy ha ez az aggodalom a k\u00f6zelj\u00f6v\u0151ben \u00e9szszer\u0171en el\u0151re\nl\u00e1that\u00f3.",
        "6e1246bf-f013-4a77-af57-0c279f08e9db": "M\u00e1sr\u00e9szr\u0151l ar\u00e1nyos szab\u00e1lyoz\u00e1si rendszert vezet be, amely olyan j\u00f3l\nmeghat\u00e1rozott, kock\u00e1zatalap\u00fa szab\u00e1lyoz\u00e1si megk\u00f6zel\u00edt\u00e9sen alapul, amely nem\nvezet sz\u00fcks\u00e9gtelen kereskedelmi korl\u00e1toz\u00e1sokhoz, \u00e9s \u00edgy a jogi beavatkoz\u00e1s\nazokra a konkr\u00e9t helyzetekre korl\u00e1toz\u00f3dik, amikor indokoltan aggodalomra okot\nad\u00f3 eset \u00e1ll fenn, vagy ha ez az aggodalom a k\u00f6zelj\u00f6v\u0151ben \u00e9szszer\u0171en el\u0151re\nl\u00e1that\u00f3. A jogi keret ugyanakkor olyan rugalmas mechanizmusokat is tartalmaz,\namelyek lehet\u0151v\u00e9 teszik, hogy a technol\u00f3gia fejl\u0151d\u00e9s\u00e9vel \u00e9s az aggodalomra\nokot ad\u00f3 \u00faj helyzetek megjelen\u00e9s\u00e9vel dinamikusan m\u00f3dos\u00edtani lehessen ezt a\nkeretet.\n\nA javaslat ar\u00e1nyos, kock\u00e1zatalap\u00fa megk\u00f6zel\u00edt\u00e9st k\u00f6vet, amikor harmoniz\u00e1lt\nszab\u00e1lyokat \u00e1llap\u00edt meg az MI-rendszerek Uni\u00f3n bel\u00fcli fejleszt\u00e9s\u00e9re,\nforgalomba hozatal\u00e1ra \u00e9s haszn\u00e1lat\u00e1ra vonatkoz\u00f3an. A mesters\u00e9ges intelligencia\negys\u00e9ges, id\u0151t\u00e1ll\u00f3 meghat\u00e1roz\u00e1s\u00e1t javasolja. Egyes, a mesters\u00e9ges\nintelligenci\u00e1val kapcsolatos k\u00fcl\u00f6n\u00f6sen k\u00e1ros gyakorlatok tiltottak, mivel\nellent\u00e9tesek az uni\u00f3s \u00e9rt\u00e9kekkel, ugyanakkor a javaslat a t\u00e1voli biometrikus\nazonos\u00edt\u00f3 rendszerek bizonyos b\u0171n\u00fcld\u00f6z\u00e9si c\u00e9l\u00fa felhaszn\u00e1l\u00e1sai tekintet\u00e9ben\nkonkr\u00e9t korl\u00e1toz\u00e1sokat \u00e9s biztos\u00edt\u00e9kokat javasol. A javaslat megb\u00edzhat\u00f3\nkock\u00e1zati m\u00f3dszertant hat\u00e1roz meg az olyan \u201enagy kock\u00e1zat\u00fa\u201d MI-rendszerek\nmeghat\u00e1roz\u00e1s\u00e1ra, amelyek jelent\u0151s kock\u00e1zatot jelentenek az emberek eg\u00e9szs\u00e9g\u00e9re\n\u00e9s biztons\u00e1g\u00e1ra vagy alapvet\u0151 jogaira n\u00e9zve. Ezeknek az MI-rendszereknek meg\nkell felelni\u00fck a megb\u00edzhat\u00f3 mesters\u00e9ges intelligenci\u00e1ra vonatkoz\u00f3 k\u00f6telez\u0151\nhorizont\u00e1lis k\u00f6vetelm\u00e9nyeknek, \u00e9s megfelel\u0151s\u00e9g\u00e9rt\u00e9kel\u00e9si elj\u00e1r\u00e1sok t\u00e1rgy\u00e1t\nkell k\u00e9pezni\u00fck, miel\u0151tt forgalomba hozn\u00e1k \u0151ket az uni\u00f3s piacon. Kisz\u00e1m\u00edthat\u00f3,\nar\u00e1nyos \u00e9s egy\u00e9rtelm\u0171 k\u00f6telezetts\u00e9geket r\u00f3nak az ilyen rendszerek\nszolg\u00e1ltat\u00f3ira \u00e9s felhaszn\u00e1l\u00f3ira annak \u00e9rdek\u00e9ben, hogy az MI-rendszerek teljes\n\u00e9letciklusa sor\u00e1n biztos\u00edts\u00e1k a biztons\u00e1got \u00e9s az alapvet\u0151 jogok v\u00e9delm\u00e9t\nbiztos\u00edt\u00f3 megl\u00e9v\u0151 jogszab\u00e1lyok tiszteletben tart\u00e1s\u00e1t. A javaslat egyes MI-\nrendszerek eset\u00e9ben csak minim\u00e1lis \u00e1tl\u00e1that\u00f3s\u00e1gi k\u00f6telezetts\u00e9geket javasol,\nk\u00fcl\u00f6n\u00f6sen a cseveg\u0151robotok vagy deepfake-ek haszn\u00e1lata eset\u00e9ben.",
        "47eb4dbf-c2c3-42e1-95c6-bf106abf49a0": "Kisz\u00e1m\u00edthat\u00f3,\nar\u00e1nyos \u00e9s egy\u00e9rtelm\u0171 k\u00f6telezetts\u00e9geket r\u00f3nak az ilyen rendszerek\nszolg\u00e1ltat\u00f3ira \u00e9s felhaszn\u00e1l\u00f3ira annak \u00e9rdek\u00e9ben, hogy az MI-rendszerek teljes\n\u00e9letciklusa sor\u00e1n biztos\u00edts\u00e1k a biztons\u00e1got \u00e9s az alapvet\u0151 jogok v\u00e9delm\u00e9t\nbiztos\u00edt\u00f3 megl\u00e9v\u0151 jogszab\u00e1lyok tiszteletben tart\u00e1s\u00e1t. A javaslat egyes MI-\nrendszerek eset\u00e9ben csak minim\u00e1lis \u00e1tl\u00e1that\u00f3s\u00e1gi k\u00f6telezetts\u00e9geket javasol,\nk\u00fcl\u00f6n\u00f6sen a cseveg\u0151robotok vagy deepfake-ek haszn\u00e1lata eset\u00e9ben.\n\nA javasolt szab\u00e1lyok \u00e9rv\u00e9nyes\u00edt\u00e9s\u00e9re egyr\u00e9szt a m\u00e1r megl\u00e9v\u0151 strukt\u00far\u00e1kra \u00e9p\u00fcl\u0151\ntag\u00e1llami szint\u0171 ir\u00e1ny\u00edt\u00e1si rendszer, m\u00e1sr\u00e9szt a Mesters\u00e9ges Intelligenci\u00e1val\nFoglalkoz\u00f3 Eur\u00f3pai Test\u00fclet l\u00e9trehoz\u00e1s\u00e1val megval\u00f3sul\u00f3 uni\u00f3s szint\u0171\negy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u00e9si mechanizmus r\u00e9v\u00e9n fog sor ker\u00fclni. A javaslat tov\u00e1bbi\nint\u00e9zked\u00e9seket is javasol az innov\u00e1ci\u00f3 t\u00e1mogat\u00e1s\u00e1ra, k\u00fcl\u00f6n\u00f6sen a mesters\u00e9ges\nintelligenci\u00e1val kapcsolatos szab\u00e1lyoz\u00e1si tesztk\u00f6rnyezetek, tov\u00e1bb\u00e1 a\nszab\u00e1lyoz\u00e1si terhek cs\u00f6kkent\u00e9s\u00e9re, valamint a kis- \u00e9s k\u00f6z\u00e9pv\u00e1llalkoz\u00e1sok (a\ntov\u00e1bbiakban: kkv-k) \u00e9s az indul\u00f3 innovat\u00edv v\u00e1llalkoz\u00e1sok t\u00e1mogat\u00e1s\u00e1ra\nir\u00e1nyul\u00f3 egy\u00e9b int\u00e9zked\u00e9sek r\u00e9v\u00e9n.\n\n1.2.\u00d6sszhang a szab\u00e1lyoz\u00e1si ter\u00fclet jelenlegi rendelkez\u00e9seivel\n\nA javaslat horizont\u00e1lis jellege miatt teljes \u00f6sszhangra van sz\u00fcks\u00e9g az olyan\n\u00e1gazatokra alkalmazand\u00f3 hat\u00e1lyos uni\u00f3s jogszab\u00e1lyokkal, amelyekben m\u00e1r\nalkalmaznak vagy a k\u00f6zelj\u00f6v\u0151ben val\u00f3sz\u00edn\u0171leg alkalmazni fognak nagy kock\u00e1zat\u00fa\nMI-rendszereket.\n\nBiztos\u00edtott tov\u00e1bb\u00e1 az \u00f6sszhang az Eur\u00f3pai Uni\u00f3 Alapjogi Chart\u00e1j\u00e1val, illetve\naz adatv\u00e9delemre, a fogyaszt\u00f3v\u00e9delemre, a megk\u00fcl\u00f6nb\u00f6ztet\u00e9smentess\u00e9gre \u00e9s a\nnemek k\u00f6z\u00f6tti egyenl\u0151s\u00e9gre vonatkoz\u00f3an megl\u00e9v\u0151 m\u00e1sodlagos uni\u00f3s\njogszab\u00e1lyokkal. A javaslat nem s\u00e9rti \u00e9s kieg\u00e9sz\u00edti az \u00e1ltal\u00e1nos adatv\u00e9delmi\nrendeletet ((EU) 2016/679 rendelet) \u00e9s a b\u0171n\u00fcld\u00f6z\u00e9sben \u00e9rv\u00e9nyes\u00edtend\u0151\nadatv\u00e9delemr\u0151l sz\u00f3l\u00f3 ir\u00e1nyelvet ((EU) 2016/680 ir\u00e1nyelv) egyes nagy kock\u00e1zat\u00fa\nMI-rendszerek tervez\u00e9s\u00e9re, fejleszt\u00e9s\u00e9re \u00e9s haszn\u00e1lat\u00e1ra vonatkoz\u00f3 harmoniz\u00e1lt\nszab\u00e1lyokkal, valamint a t\u00e1voli biometrikus azonos\u00edt\u00f3 rendszerek bizonyos\nfelhaszn\u00e1l\u00e1si m\u00f3djaira vonatkoz\u00f3 korl\u00e1toz\u00e1sokkal.",
        "5ac98446-a9b1-4633-a7dc-2445efb9995a": "A javaslat nem s\u00e9rti \u00e9s kieg\u00e9sz\u00edti az \u00e1ltal\u00e1nos adatv\u00e9delmi\nrendeletet ((EU) 2016/679 rendelet) \u00e9s a b\u0171n\u00fcld\u00f6z\u00e9sben \u00e9rv\u00e9nyes\u00edtend\u0151\nadatv\u00e9delemr\u0151l sz\u00f3l\u00f3 ir\u00e1nyelvet ((EU) 2016/680 ir\u00e1nyelv) egyes nagy kock\u00e1zat\u00fa\nMI-rendszerek tervez\u00e9s\u00e9re, fejleszt\u00e9s\u00e9re \u00e9s haszn\u00e1lat\u00e1ra vonatkoz\u00f3 harmoniz\u00e1lt\nszab\u00e1lyokkal, valamint a t\u00e1voli biometrikus azonos\u00edt\u00f3 rendszerek bizonyos\nfelhaszn\u00e1l\u00e1si m\u00f3djaira vonatkoz\u00f3 korl\u00e1toz\u00e1sokkal. A javaslat kieg\u00e9sz\u00edti\ntov\u00e1bb\u00e1 a megk\u00fcl\u00f6nb\u00f6ztet\u00e9smentess\u00e9gre vonatkoz\u00f3 hat\u00e1lyos uni\u00f3s jogot olyan\nkonkr\u00e9t k\u00f6vetelm\u00e9nyekkel, amelyek c\u00e9lja az algoritmikus megk\u00fcl\u00f6nb\u00f6ztet\u00e9s\nkock\u00e1zat\u00e1nak minimaliz\u00e1l\u00e1sa, k\u00fcl\u00f6n\u00f6sen az MI-rendszerek fejleszt\u00e9s\u00e9hez\nhaszn\u00e1lt adatk\u00e9szletek kialak\u00edt\u00e1sa \u00e9s min\u0151s\u00e9ge tekintet\u00e9ben, kieg\u00e9sz\u00edtve a\ntesztel\u00e9sre, a kock\u00e1zatkezel\u00e9sre, a dokument\u00e1ci\u00f3ra \u00e9s az emberi fel\u00fcgyeletre\nvonatkoz\u00f3 k\u00f6telezetts\u00e9gekkel az MI-rendszerek teljes \u00e9letciklusa sor\u00e1n. A\njavaslat nem \u00e9rinti az uni\u00f3s versenyjog alkalmaz\u00e1s\u00e1t.\n\nAz olyan nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek vonatkoz\u00e1s\u00e1ban, amelyek term\u00e9kek\nbiztons\u00e1gi alkatr\u00e9szeit k\u00e9pezik, ez a javaslat a k\u00f6vetkezetess\u00e9g biztos\u00edt\u00e1sa,\na duplik\u00e1ci\u00f3 elker\u00fcl\u00e9se \u00e9s a tov\u00e1bbi terhek minimaliz\u00e1l\u00e1sa \u00e9rdek\u00e9ben be fog\n\u00e9p\u00fclni a megl\u00e9v\u0151 \u00e1gazati biztons\u00e1gi jogszab\u00e1lyokba. Mindenekel\u0151tt az \u00faj\njogszab\u00e1lyi keret hat\u00e1lya al\u00e1 tartoz\u00f3 term\u00e9kekkel (p\u00e9ld\u00e1ul g\u00e9pekkel,\norvostechnikai eszk\u00f6z\u00f6kkel, j\u00e1t\u00e9kokkal) kapcsolatos nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-\nrendszerek vonatkoz\u00e1s\u00e1ban sor fog ker\u00fclni az ebben a javaslatban az MI-\nrendszerekre vonatkoz\u00f3an meghat\u00e1rozott k\u00f6vetelm\u00e9nyek ellen\u0151rz\u00e9s\u00e9re az \u00faj\njogszab\u00e1lyi keret \u00e9rtelm\u00e9ben vett megl\u00e9v\u0151 megfelel\u0151s\u00e9g\u00e9rt\u00e9kel\u00e9si elj\u00e1r\u00e1sok\nr\u00e9szek\u00e9nt. A k\u00f6vetelm\u00e9nyek kapcsolat\u00e1t illet\u0151en, az MI-rendszerekre jellemz\u0151\nbiztons\u00e1gi kock\u00e1zatoknak az ebben a javaslatban szerepl\u0151 k\u00f6vetelm\u00e9nyek hat\u00e1lya\nal\u00e1 kell tartozniuk, az \u00faj jogszab\u00e1lyi keret c\u00e9lja viszont a v\u00e9gterm\u00e9kek\n\u00e1ltal\u00e1nos biztons\u00e1g\u00e1nak biztos\u00edt\u00e1sa, ez\u00e9rt konkr\u00e9t k\u00f6vetelm\u00e9nyeket\ntartalmazhat az MI-rendszerek v\u00e9gterm\u00e9kekbe t\u00f6rt\u00e9n\u0151 biztons\u00e1gos integr\u00e1l\u00e1s\u00e1ra\nvonatkoz\u00f3an. A g\u00e9pekr\u0151l sz\u00f3l\u00f3 rendeletre ir\u00e1nyul\u00f3 javaslat, amelynek\nelfogad\u00e1s\u00e1ra e javaslattal egy napon ker\u00fcl sor, teljes m\u00e9rt\u00e9kben t\u00fckr\u00f6zi ezt a\nmegk\u00f6zel\u00edt\u00e9st.",
        "2c3db4b8-22f0-4ca6-b73e-0e4a557b028d": "A g\u00e9pekr\u0151l sz\u00f3l\u00f3 rendeletre ir\u00e1nyul\u00f3 javaslat, amelynek\nelfogad\u00e1s\u00e1ra e javaslattal egy napon ker\u00fcl sor, teljes m\u00e9rt\u00e9kben t\u00fckr\u00f6zi ezt a\nmegk\u00f6zel\u00edt\u00e9st. A r\u00e9gi megk\u00f6zel\u00edt\u00e9s szerinti vonatkoz\u00f3 jogszab\u00e1lyok hat\u00e1lya al\u00e1\ntartoz\u00f3 term\u00e9kekkel (p\u00e9ld\u00e1ul l\u00e9gi k\u00f6zleked\u00e9s, aut\u00f3k) kapcsolatos nagy\nkock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek tekintet\u00e9ben ez a javaslat nem lenne k\u00f6zvetlen\u00fcl\nalkalmazand\u00f3. Az ebben a javaslatban meghat\u00e1rozott, a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-\nrendszerekre vonatkoz\u00f3 el\u0151zetes alapvet\u0151 k\u00f6vetelm\u00e9nyeket azonban figyelembe\nkell venni az eml\u00edtett jogi aktusok szerinti relev\u00e1ns v\u00e9grehajt\u00e1si vagy\nfelhatalmaz\u00e1son alapul\u00f3 jogi aktusok elfogad\u00e1sakor.\n\nAmi a szab\u00e1lyozott hitelint\u00e9zetek \u00e1ltal biztos\u00edtott vagy haszn\u00e1lt MI-\nrendszereket illeti, a p\u00e9nz\u00fcgyi szolg\u00e1ltat\u00e1sokra vonatkoz\u00f3 uni\u00f3s jogszab\u00e1lyok\nfel\u00fcgyelet\u00e9\u00e9rt felel\u0151s hat\u00f3s\u00e1gokat kell kijel\u00f6lni az e javaslatban foglalt\nk\u00f6vetelm\u00e9nyek fel\u00fcgyelet\u00e9re illet\u00e9kes hat\u00f3s\u00e1gk\u00e9nt az e javaslatban foglalt\nk\u00f6telezetts\u00e9gek \u00e9s a p\u00e9nz\u00fcgyi szolg\u00e1ltat\u00e1sokra vonatkoz\u00f3 uni\u00f3s jogszab\u00e1lyok\nk\u00f6vetkezetes v\u00e9grehajt\u00e1s\u00e1nak biztos\u00edt\u00e1sa \u00e9rdek\u00e9ben, amennyiben az MI-\nrendszereket a hitelint\u00e9zetek bels\u0151 ir\u00e1ny\u00edt\u00e1si rendszer\u00e9vel kapcsolatban\nbizonyos m\u00e9rt\u00e9kben implicit m\u00f3don szab\u00e1lyozz\u00e1k. A k\u00f6vetkezetess\u00e9g tov\u00e1bbi\nfokoz\u00e1sa \u00e9rdek\u00e9ben a megfelel\u0151s\u00e9g\u00e9rt\u00e9kel\u00e9si elj\u00e1r\u00e1s \u00e9s a szolg\u00e1ltat\u00f3k e\njavaslat szerinti egyes elj\u00e1r\u00e1si k\u00f6telezetts\u00e9gei be\u00e9p\u00fclnek a hitelint\u00e9zetek\ntev\u00e9kenys\u00e9g\u00e9r\u0151l \u00e9s a prudenci\u00e1lis fel\u00fcgyeletr\u0151l sz\u00f3l\u00f3 2013/36/EU ir\u00e1nyelv 14\nszerinti elj\u00e1r\u00e1sokba.\n\nEz a javaslat \u00f6sszhangban van tov\u00e1bb\u00e1 a szolg\u00e1ltat\u00e1sokra \u2013 bele\u00e9rtve az\nelektronikus kereskedelemr\u0151l sz\u00f3l\u00f3 2000/31/EK ir\u00e1nyelv 15 \u00e9s a digit\u00e1lis\nszolg\u00e1ltat\u00e1sokr\u00f3l sz\u00f3l\u00f3 jogszab\u00e1lyra vonatkoz\u00f3 k\u00f6zelm\u00faltbeli bizotts\u00e1gi\njavaslat 16 \u00e1ltal szab\u00e1lyozott k\u00f6zvet\u00edt\u0151i szolg\u00e1ltat\u00e1sokat \u2013 vonatkoz\u00f3\nhat\u00e1lyos uni\u00f3s jogszab\u00e1lyokkal.",
        "2517d4d6-261d-45e9-b1a8-b0ca39c32119": "Ez a javaslat \u00f6sszhangban van tov\u00e1bb\u00e1 a szolg\u00e1ltat\u00e1sokra \u2013 bele\u00e9rtve az\nelektronikus kereskedelemr\u0151l sz\u00f3l\u00f3 2000/31/EK ir\u00e1nyelv 15 \u00e9s a digit\u00e1lis\nszolg\u00e1ltat\u00e1sokr\u00f3l sz\u00f3l\u00f3 jogszab\u00e1lyra vonatkoz\u00f3 k\u00f6zelm\u00faltbeli bizotts\u00e1gi\njavaslat 16 \u00e1ltal szab\u00e1lyozott k\u00f6zvet\u00edt\u0151i szolg\u00e1ltat\u00e1sokat \u2013 vonatkoz\u00f3\nhat\u00e1lyos uni\u00f3s jogszab\u00e1lyokkal.\n\nAz olyan MI-rendszerek tekintet\u00e9ben, amelyek a szabads\u00e1gon, a biztons\u00e1gon \u00e9s a\njog \u00e9rv\u00e9nyes\u00fcl\u00e9s\u00e9n alapul\u00f3 t\u00e9rs\u00e9gben a nagy m\u00e9ret\u0171 IT-rendszerek \u00fczemeltet\u00e9si\nigazgat\u00e1s\u00e1t v\u00e9gz\u0151 eur\u00f3pai uni\u00f3s \u00fcgyn\u00f6ks\u00e9g (eu-LISA) \u00e1ltal igazgatott nagy\nm\u00e9ret\u0171 IT-rendszerek alkot\u00f3elemei, a javaslat nem alkalmazand\u00f3 azokra az MI-\nrendszerekre, amelyeket e rendelet alkalmaz\u00e1s\u00e1nak kezd\u0151napj\u00e1t\u00f3l sz\u00e1m\u00edtott egy\n\u00e9ven bel\u00fcl hoztak forgalomba vagy helyeztek \u00fczembe, kiv\u00e9ve, ha e jogi aktusok\ncser\u00e9je vagy m\u00f3dos\u00edt\u00e1sa jelent\u0151sen m\u00f3dos\u00edtja az \u00e9rintett MI-rendszer vagy MI-\nrendszerek tervez\u00e9s\u00e9t vagy rendeltet\u00e9s\u00e9t.\n\n1.3.\u00d6sszhang az Uni\u00f3 egy\u00e9b szakpolitik\u00e1ival\n\nA javaslat egy sz\u00e9lesebb k\u00f6r\u0171, \u00e1tfog\u00f3 int\u00e9zked\u00e9scsomag r\u00e9sze, amely a\nmesters\u00e9ges intelligenci\u00e1r\u00f3l sz\u00f3l\u00f3 feh\u00e9r k\u00f6nyvben vizsg\u00e1ltak szerint kezeli a\nmesters\u00e9ges intelligencia fejleszt\u00e9se \u00e9s haszn\u00e1lata \u00e1ltal okozott probl\u00e9m\u00e1kat.\nBiztos\u00edtott teh\u00e1t az \u00f6sszhang \u00e9s a kieg\u00e9sz\u00edt\u0151 jelleg egyr\u00e9szt a Bizotts\u00e1g\negy\u00e9b folyamatban l\u00e9v\u0151 vagy tervezett kezdem\u00e9nyez\u00e9seivel, amelyek szint\u00e9n e\nprobl\u00e9m\u00e1k kezel\u00e9s\u00e9re ir\u00e1nyulnak, bele\u00e9rtve a term\u00e9kekre vonatkoz\u00f3 \u00e1gazati\njogszab\u00e1lyok (p\u00e9ld\u00e1ul a g\u00e9pekr\u0151l sz\u00f3l\u00f3 ir\u00e1nyelv \u00e9s az \u00e1ltal\u00e1nos\nterm\u00e9kbiztons\u00e1gi ir\u00e1nyelv) fel\u00fclvizsg\u00e1lat\u00e1t, m\u00e1sr\u00e9szt az \u00faj technol\u00f3gi\u00e1khoz,\nt\u00f6bbek k\u00f6z\u00f6tt az MI-rendszerekhez kapcsol\u00f3d\u00f3 felel\u0151ss\u00e9gi k\u00e9rd\u00e9sekkel\nfoglalkoz\u00f3 kezdem\u00e9nyez\u00e9sekkel. Ezek a kezdem\u00e9nyez\u00e9sek ezen a javaslaton fognak\nalapulni, \u00e9s kieg\u00e9sz\u00edtik azt annak \u00e9rdek\u00e9ben, hogy jogi egy\u00e9rtelm\u0171s\u00e9get\nteremtsenek, \u00e9s el\u0151mozd\u00edts\u00e1k a mesters\u00e9ges intelligenci\u00e1ba vetett bizalom\neur\u00f3pai \u00f6kosziszt\u00e9m\u00e1j\u00e1nak kialakul\u00e1s\u00e1t.\n\nA javaslat \u00f6sszhangban \u00e1ll a Bizotts\u00e1g \u00e1ltal\u00e1nos digit\u00e1lis strat\u00e9gi\u00e1j\u00e1val is,\nmivel hozz\u00e1j\u00e1rul az embereket szolg\u00e1l\u00f3 technol\u00f3gia el\u0151mozd\u00edt\u00e1s\u00e1hoz, amely az\n\u201eEur\u00f3pa digit\u00e1lis j\u00f6v\u0151j\u00e9nek megtervez\u00e9se\u201d c\u00edm\u0171 k\u00f6zlem\u00e9nyben 17 megfogalmazott\nszakpolitikai ir\u00e1nymutat\u00e1s \u00e9s c\u00e9lkit\u0171z\u00e9sek h\u00e1rom f\u0151 pill\u00e9rj\u00e9nek egyike.",
        "5dd18321-bfb7-4768-b489-f65d3700f18d": "A javaslat \u00f6sszhangban \u00e1ll a Bizotts\u00e1g \u00e1ltal\u00e1nos digit\u00e1lis strat\u00e9gi\u00e1j\u00e1val is,\nmivel hozz\u00e1j\u00e1rul az embereket szolg\u00e1l\u00f3 technol\u00f3gia el\u0151mozd\u00edt\u00e1s\u00e1hoz, amely az\n\u201eEur\u00f3pa digit\u00e1lis j\u00f6v\u0151j\u00e9nek megtervez\u00e9se\u201d c\u00edm\u0171 k\u00f6zlem\u00e9nyben 17 megfogalmazott\nszakpolitikai ir\u00e1nymutat\u00e1s \u00e9s c\u00e9lkit\u0171z\u00e9sek h\u00e1rom f\u0151 pill\u00e9rj\u00e9nek egyike.\nKoherens, hat\u00e9kony \u00e9s ar\u00e1nyos keretet hoz l\u00e9tre annak biztos\u00edt\u00e1s\u00e1ra, hogy a\nmesters\u00e9ges intelligencia olyan m\u00f3don fejl\u0151dj\u00f6n, amely tiszteletben tartja az\nemberek jogait, elnyeri a bizalmukat, alkalmass\u00e1 t\u00e9ve Eur\u00f3p\u00e1t a digit\u00e1lis\nkorra, \u00e9s a k\u00f6vetkez\u0151 t\u00edz \u00e9vet digit\u00e1lis \u00e9vtizedd\u00e9 18 teszi.\n\nEmellett a mesters\u00e9ges intelligenci\u00e1n alapul\u00f3 innov\u00e1ci\u00f3 el\u0151mozd\u00edt\u00e1sa szorosan\nkapcsol\u00f3dik az adatkorm\u00e1nyz\u00e1si rendelethez 19 , a ny\u00edlt hozz\u00e1f\u00e9r\u00e9s\u0171 adatokr\u00f3l\nsz\u00f3l\u00f3 ir\u00e1nyelvhez 20 \u00e9s az uni\u00f3s adatstrat\u00e9gia 21 egy\u00e9b kezdem\u00e9nyez\u00e9seihez,\namelyek megb\u00edzhat\u00f3 mechanizmusokat \u00e9s szolg\u00e1ltat\u00e1sokat fognak l\u00e9trehozni a\nkiv\u00e1l\u00f3 min\u0151s\u00e9g\u0171, adatvez\u00e9relt MI-modellek fejleszt\u00e9s\u00e9hez sz\u00fcks\u00e9ges adatok\n\u00fajrafelhaszn\u00e1l\u00e1sa, megoszt\u00e1sa \u00e9s \u00f6sszevon\u00e1sa \u00e9rdek\u00e9ben.\n\nA javaslat emellett jelent\u0151sen meger\u0151s\u00edti az Uni\u00f3 szerep\u00e9t a glob\u00e1lis norm\u00e1k\n\u00e9s szabv\u00e1nyok kialak\u00edt\u00e1s\u00e1ban, valamint az uni\u00f3s \u00e9rt\u00e9kekkel \u00e9s \u00e9rdekekkel\n\u00f6sszhangban l\u00e9v\u0151 megb\u00edzhat\u00f3 mesters\u00e9ges intelligencia el\u0151mozd\u00edt\u00e1s\u00e1ban.\nEr\u0151teljes alapot biztos\u00edt az Uni\u00f3 sz\u00e1m\u00e1ra ahhoz, hogy szorosabban\negy\u00fcttm\u0171k\u00f6dj\u00f6n k\u00fcls\u0151 partnereivel, t\u00f6bbek k\u00f6z\u00f6tt harmadik orsz\u00e1gokkal, illetve\nnagyobb m\u00e9rt\u00e9kben vegyen r\u00e9szt nemzetk\u00f6zi f\u00f3rumokon a mesters\u00e9ges\nintelligenci\u00e1val kapcsolatos k\u00e9rd\u00e9sekben.\n\n2.JOGALAP, SZUBSZIDIARIT\u00c1S \u00c9S AR\u00c1NYOSS\u00c1G\n\n2.1.Jogalap\n\nA javaslat jogalapja els\u0151sorban az Eur\u00f3pai Uni\u00f3 m\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9r\u0151l sz\u00f3l\u00f3 szerz\u0151d\u00e9s\n(EUMSZ) 114. cikke, amely rendelkezik a bels\u0151 piac l\u00e9trehoz\u00e1s\u00e1t \u00e9s m\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9t\nbiztos\u00edt\u00f3 int\u00e9zked\u00e9sek elfogad\u00e1s\u00e1r\u00f3l.\n\nEz a javaslat az EU digit\u00e1lis egys\u00e9ges piaci strat\u00e9gi\u00e1j\u00e1nak k\u00f6zponti eleme. E\njavaslat els\u0151dleges c\u00e9lja a bels\u0151 piac megfelel\u0151 m\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9nek biztos\u00edt\u00e1sa,\nk\u00fcl\u00f6n\u00f6sen az MI-technol\u00f3gi\u00e1kat felhaszn\u00e1l\u00f3 vagy az \u00f6n\u00e1ll\u00f3 MI-rendszerk\u00e9nt\nny\u00fajtott term\u00e9kek \u00e9s szolg\u00e1ltat\u00e1sok fejleszt\u00e9s\u00e9re, uni\u00f3s forgalomba hozatal\u00e1ra\n\u00e9s haszn\u00e1lat\u00e1ra vonatkoz\u00f3 harmoniz\u00e1lt szab\u00e1lyok meg\u00e1llap\u00edt\u00e1s\u00e1val.",
        "a78e4f5d-5b3a-4dae-aeec-0b3ddbcd15cf": "Ez a javaslat az EU digit\u00e1lis egys\u00e9ges piaci strat\u00e9gi\u00e1j\u00e1nak k\u00f6zponti eleme. E\njavaslat els\u0151dleges c\u00e9lja a bels\u0151 piac megfelel\u0151 m\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9nek biztos\u00edt\u00e1sa,\nk\u00fcl\u00f6n\u00f6sen az MI-technol\u00f3gi\u00e1kat felhaszn\u00e1l\u00f3 vagy az \u00f6n\u00e1ll\u00f3 MI-rendszerk\u00e9nt\nny\u00fajtott term\u00e9kek \u00e9s szolg\u00e1ltat\u00e1sok fejleszt\u00e9s\u00e9re, uni\u00f3s forgalomba hozatal\u00e1ra\n\u00e9s haszn\u00e1lat\u00e1ra vonatkoz\u00f3 harmoniz\u00e1lt szab\u00e1lyok meg\u00e1llap\u00edt\u00e1s\u00e1val. N\u00e9h\u00e1ny\ntag\u00e1llam m\u00e1r nemzeti szab\u00e1lyokat m\u00e9rlegel annak biztos\u00edt\u00e1s\u00e1ra, hogy a\nmesters\u00e9ges intelligencia biztons\u00e1gos legyen, \u00e9s az alapvet\u0151 jogokra vonatkoz\u00f3\nk\u00f6telezetts\u00e9gekkel \u00f6sszhangban ker\u00fclj\u00f6n sor a fejleszt\u00e9s\u00e9re \u00e9s haszn\u00e1lat\u00e1ra.\nEz val\u00f3sz\u00edn\u0171leg az al\u00e1bbi k\u00e9t f\u0151 probl\u00e9m\u00e1hoz fog vezetni: i. a bels\u0151 piac\nsz\u00e9tt\u00f6redezetts\u00e9ge alapvet\u0151 elemek tekintet\u00e9ben, k\u00fcl\u00f6n\u00f6sen az MI-term\u00e9kekre \u00e9s\n-szolg\u00e1ltat\u00e1sokra vonatkoz\u00f3 k\u00f6vetelm\u00e9nyek, a forgalmaz\u00e1suk, haszn\u00e1latuk, a\nhat\u00f3s\u00e1gok felel\u0151ss\u00e9ge \u00e9s a hat\u00f3s\u00e1gok \u00e1ltali fel\u00fcgyelet vonatkoz\u00e1s\u00e1ban,\nvalamint ii. az MI-rendszerek szolg\u00e1ltat\u00f3i \u00e9s felhaszn\u00e1l\u00f3i sz\u00e1m\u00e1ra a\njogbiztons\u00e1g jelent\u0151s cs\u00f6kken\u00e9se azzal kapcsolatban, hogyan alkalmazand\u00f3k a\nmegl\u00e9v\u0151 \u00e9s \u00faj szab\u00e1lyok ezekre a rendszerekre az Uni\u00f3ban. Tekintettel a\nterm\u00e9kek \u00e9s szolg\u00e1ltat\u00e1sok hat\u00e1rokon \u00e1tny\u00fal\u00f3 sz\u00e9les k\u00f6r\u00e9re, ez a k\u00e9t probl\u00e9ma\nuni\u00f3s harmoniz\u00e1ci\u00f3s jogszab\u00e1lyok r\u00e9v\u00e9n oldhat\u00f3 meg a legjobban.\n\nA javaslat olyan k\u00f6z\u00f6s k\u00f6telez\u0151 k\u00f6vetelm\u00e9nyeket hat\u00e1roz meg egyes MI-\nrendszerek forgalomba hozatal el\u0151tti tervez\u00e9s\u00e9re \u00e9s fejleszt\u00e9s\u00e9re vonatkoz\u00f3an,\namelyek harmoniz\u00e1lt m\u0171szaki szabv\u00e1nyok r\u00e9v\u00e9n m\u0171k\u00f6d\u0151k\u00e9pesebbek lesznek. A\njavaslat az MI-rendszerek forgalomba hozatala ut\u00e1ni helyzetet is kezeli, mivel\nharmoniz\u00e1lja az ut\u00f3lagos ellen\u0151rz\u00e9sek elv\u00e9gz\u00e9s\u00e9nek m\u00f3dj\u00e1t.\n\nFigyelembe v\u00e9ve tov\u00e1bb\u00e1, hogy ez a javaslat a szem\u00e9lyes adatok kezel\u00e9se\nvonatkoz\u00e1s\u00e1ban az egy\u00e9nek v\u00e9delm\u00e9re vonatkoz\u00f3an bizonyos konkr\u00e9t szab\u00e1lyokat\ntartalmaz, nevezetesen korl\u00e1tozza az MI-rendszerek haszn\u00e1lat\u00e1t a nyilv\u00e1noss\u00e1g\nsz\u00e1m\u00e1ra hozz\u00e1f\u00e9rhet\u0151 helyeken b\u0171n\u00fcld\u00f6z\u00e9si c\u00e9lokb\u00f3l t\u00f6rt\u00e9n\u0151 \u201eval\u00f3s idej\u0171\u201d\nt\u00e1voli biometrikus azonos\u00edt\u00e1s ter\u00e9n, hely\u00e9nval\u00f3 e rendeletet \u2013 az eml\u00edtett\nk\u00fcl\u00f6n\u00f6s szab\u00e1lyokat illet\u0151en \u2013 az EUMSZ 16. cikk\u00e9re alapozni.",
        "d09ab09a-4cb6-4641-97f0-adae10bf9599": "Figyelembe v\u00e9ve tov\u00e1bb\u00e1, hogy ez a javaslat a szem\u00e9lyes adatok kezel\u00e9se\nvonatkoz\u00e1s\u00e1ban az egy\u00e9nek v\u00e9delm\u00e9re vonatkoz\u00f3an bizonyos konkr\u00e9t szab\u00e1lyokat\ntartalmaz, nevezetesen korl\u00e1tozza az MI-rendszerek haszn\u00e1lat\u00e1t a nyilv\u00e1noss\u00e1g\nsz\u00e1m\u00e1ra hozz\u00e1f\u00e9rhet\u0151 helyeken b\u0171n\u00fcld\u00f6z\u00e9si c\u00e9lokb\u00f3l t\u00f6rt\u00e9n\u0151 \u201eval\u00f3s idej\u0171\u201d\nt\u00e1voli biometrikus azonos\u00edt\u00e1s ter\u00e9n, hely\u00e9nval\u00f3 e rendeletet \u2013 az eml\u00edtett\nk\u00fcl\u00f6n\u00f6s szab\u00e1lyokat illet\u0151en \u2013 az EUMSZ 16. cikk\u00e9re alapozni.\n\n2.2.Szubszidiarit\u00e1s (nem kiz\u00e1r\u00f3lagos hat\u00e1sk\u00f6r eset\u00e9n)\n\nA mesters\u00e9ges intelligencia gyakran nagy \u00e9s v\u00e1ltozatos adatk\u00e9szletekre\nt\u00e1maszkodik, \u00e9s be\u00e9p\u00fclhet b\u00e1rmely, a bels\u0151 piacon szabadon forgalmazott\nterm\u00e9kbe vagy szolg\u00e1ltat\u00e1sba, \u00edgy e javaslat c\u00e9lkit\u0171z\u00e9seit a tag\u00e1llamok nem\ntudj\u00e1k egyed\u00fcl hat\u00e9konyan megval\u00f3s\u00edtani. Emellett a potenci\u00e1lisan elt\u00e9r\u0151\nnemzeti szab\u00e1lyok kialakul\u00f3ban l\u00e9v\u0151 mozaikja akad\u00e1lyozza az MI-rendszerekhez\nkapcsol\u00f3d\u00f3 term\u00e9kek \u00e9s szolg\u00e1ltat\u00e1sok z\u00f6kken\u0151mentes \u00e1raml\u00e1s\u00e1t az EU-ban, \u00e9s\nnem fogja tudni hat\u00e9konyan biztos\u00edtani az alapvet\u0151 jogok \u00e9s az uni\u00f3s \u00e9rt\u00e9kek\nbiztons\u00e1g\u00e1t \u00e9s v\u00e9delm\u00e9t a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 tag\u00e1llamokban. A probl\u00e9m\u00e1k kezel\u00e9s\u00e9re\nir\u00e1nyul\u00f3 nemzeti megk\u00f6zel\u00edt\u00e9sek csak tov\u00e1bbi jogbizonytalans\u00e1ghoz \u00e9s\nakad\u00e1lyokhoz vezetnek, \u00e9s lass\u00edtani fogj\u00e1k a mesters\u00e9ges intelligencia piaci\nelterjed\u00e9s\u00e9t.\n\nE javaslat c\u00e9lkit\u0171z\u00e9sei uni\u00f3s szinten jobban megval\u00f3s\u00edthat\u00f3k annak \u00e9rdek\u00e9ben,\nhogy elker\u00fclhet\u0151 legyen az egys\u00e9ges piac tov\u00e1bbi, potenci\u00e1lisan egym\u00e1snak\nellentmond\u00f3 nemzeti keretekre val\u00f3 felapr\u00f3z\u00f3d\u00e1sa, amely megakad\u00e1lyozn\u00e1 a\nmesters\u00e9ges intelligenci\u00e1n alapul\u00f3 \u00e1ruk \u00e9s szolg\u00e1ltat\u00e1sok szabad mozg\u00e1s\u00e1t. A\nmegb\u00edzhat\u00f3 mesters\u00e9ges intelligenci\u00e1ra vonatkoz\u00f3 szil\u00e1rd eur\u00f3pai szab\u00e1lyoz\u00e1si\nkeret emellett egyenl\u0151 versenyfelt\u00e9teleket fog teremteni, \u00e9s biztos\u00edtani fogja\nminden ember v\u00e9delm\u00e9t, mik\u00f6zben meger\u0151s\u00edti Eur\u00f3pa versenyk\u00e9pess\u00e9g\u00e9t \u00e9s ipari\nb\u00e1zis\u00e1t a mesters\u00e9ges intelligencia ter\u00e9n. Csak az uni\u00f3s szint\u0171 k\u00f6z\u00f6s fell\u00e9p\u00e9s\nk\u00e9pes megv\u00e9deni az Uni\u00f3 digit\u00e1lis szuverenit\u00e1s\u00e1t is, illetve kihaszn\u00e1lni a\nglob\u00e1lis szab\u00e1lyok \u00e9s szabv\u00e1nyok alak\u00edt\u00e1sa \u00e9rdek\u00e9ben az uni\u00f3s eszk\u00f6z\u00f6ket \u00e9s\nszab\u00e1lyoz\u00e1si hat\u00e1sk\u00f6r\u00f6ket.",
        "95a0b797-b525-452d-ab3a-d10dc0b7f4e5": "Csak az uni\u00f3s szint\u0171 k\u00f6z\u00f6s fell\u00e9p\u00e9s\nk\u00e9pes megv\u00e9deni az Uni\u00f3 digit\u00e1lis szuverenit\u00e1s\u00e1t is, illetve kihaszn\u00e1lni a\nglob\u00e1lis szab\u00e1lyok \u00e9s szabv\u00e1nyok alak\u00edt\u00e1sa \u00e9rdek\u00e9ben az uni\u00f3s eszk\u00f6z\u00f6ket \u00e9s\nszab\u00e1lyoz\u00e1si hat\u00e1sk\u00f6r\u00f6ket.\n\n2.3.Ar\u00e1nyoss\u00e1g\n\nA javaslat megl\u00e9v\u0151 jogi keretekre \u00e9p\u00fcl, \u00e9s ar\u00e1nyos \u00e9s sz\u00fcks\u00e9ges a c\u00e9lkit\u0171z\u00e9sei\nel\u00e9r\u00e9s\u00e9hez, mivel kock\u00e1zatalap\u00fa megk\u00f6zel\u00edt\u00e9st k\u00f6vet, \u00e9s csak akkor jelent\nszab\u00e1lyoz\u00e1si terhet, ha az MI-rendszerek val\u00f3sz\u00edn\u0171leg nagy kock\u00e1zatot\njelentenek az alapvet\u0151 jogok vagy a biztons\u00e1g szempontj\u00e1b\u00f3l. M\u00e1s, nem nagy\nkock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek eset\u00e9ben csak nagyon korl\u00e1tozott \u00e1tl\u00e1that\u00f3s\u00e1gi\nk\u00f6telezetts\u00e9gek vannak \u00e9rv\u00e9nyben, p\u00e9ld\u00e1ul az MI-rendszerek emberekkel val\u00f3\n\u00e9rintkez\u00e9s sor\u00e1n t\u00f6rt\u00e9n\u0151 haszn\u00e1lat\u00e1nak jelz\u00e9s\u00e9re szolg\u00e1l\u00f3 t\u00e1j\u00e9koztat\u00e1s\ntekintet\u00e9ben. A nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek eset\u00e9ben a kiv\u00e1l\u00f3 min\u0151s\u00e9g\u0171\nadatokra, a dokument\u00e1ci\u00f3ra \u00e9s nyomonk\u00f6vethet\u0151s\u00e9gre, \u00e1tl\u00e1that\u00f3s\u00e1gra, emberi\nfel\u00fcgyeletre, pontoss\u00e1gra \u00e9s megb\u00edzhat\u00f3s\u00e1gra vonatkoz\u00f3 k\u00f6vetelm\u00e9nyek szigor\u00faan\nsz\u00fcks\u00e9gesek a mesters\u00e9ges intelligencia \u00e1ltal jelentett, az alapvet\u0151 jogokat\n\u00e9s a biztons\u00e1got fenyeget\u0151 olyan kock\u00e1zatok cs\u00f6kkent\u00e9s\u00e9hez, amelyekre m\u00e1s\nmegl\u00e9v\u0151 jogi keretek nem terjednek ki. A harmoniz\u00e1lt szabv\u00e1nyok, valamint a\nt\u00e1mogat\u00f3 ir\u00e1nymutat\u00e1si \u00e9s megfelel\u00e9si eszk\u00f6z\u00f6k seg\u00edteni fogj\u00e1k a\nszolg\u00e1ltat\u00f3kat \u00e9s a felhaszn\u00e1l\u00f3kat a javaslatban meghat\u00e1rozott\nk\u00f6vetelm\u00e9nyeknek val\u00f3 megfelel\u00e9sben, \u00e9s minim\u00e1lisra cs\u00f6kkentik a k\u00f6lts\u00e9geiket.\nAz \u00fczemeltet\u0151k r\u00e9sz\u00e9r\u0151l felmer\u00fcl\u0151 k\u00f6lts\u00e9gek ar\u00e1nyosak az el\u00e9rt\nc\u00e9lkit\u0171z\u00e9sekkel, valamint azokkal a gazdas\u00e1gi \u00e9s h\u00edrn\u00e9vvel kapcsolatos\nel\u0151ny\u00f6kkel, amelyeket az \u00fczemeltet\u0151k e javaslatt\u00f3l v\u00e1rhatnak.\n\n2.4.A jogi eszk\u00f6z t\u00edpus\u00e1nak megv\u00e1laszt\u00e1sa\n\nA rendelet mint jogi eszk\u00f6z v\u00e1laszt\u00e1s\u00e1t az indokolja, hogy az \u00faj szab\u00e1lyokat \u2013\np\u00e9ld\u00e1ul a mesters\u00e9ges intelligencia fogalommeghat\u00e1roz\u00e1s\u00e1t, a mesters\u00e9ges\nintelligenci\u00e1n alapul\u00f3 egyes k\u00e1ros gyakorlatok tilalm\u00e1t \u00e9s az egyes MI-\nrendszerek oszt\u00e1lyoz\u00e1s\u00e1t \u2013 egys\u00e9gesen kell alkalmazni. A rendelet k\u00f6zvetlen\nalkalmazhat\u00f3s\u00e1ga az EUMSZ 288. cikk\u00e9vel \u00f6sszhangban cs\u00f6kkenteni fogja a jogi\nsz\u00e9ttagolts\u00e1got, \u00e9s megk\u00f6nny\u00edti a jogszer\u0171, biztons\u00e1gos \u00e9s megb\u00edzhat\u00f3 MI-\nrendszerek egys\u00e9ges piac\u00e1nak kialakul\u00e1s\u00e1t.",
        "b963d29c-0760-44d3-93e9-e5a174111294": "A rendelet k\u00f6zvetlen\nalkalmazhat\u00f3s\u00e1ga az EUMSZ 288. cikk\u00e9vel \u00f6sszhangban cs\u00f6kkenteni fogja a jogi\nsz\u00e9ttagolts\u00e1got, \u00e9s megk\u00f6nny\u00edti a jogszer\u0171, biztons\u00e1gos \u00e9s megb\u00edzhat\u00f3 MI-\nrendszerek egys\u00e9ges piac\u00e1nak kialakul\u00e1s\u00e1t. Ezt k\u00fcl\u00f6n\u00f6sen az\u00e1ltal \u00e9ri el, hogy\nharmoniz\u00e1lt alapvet\u0151 k\u00f6vetelm\u00e9nyeket vezet be a nagy kock\u00e1zat\u00fanak min\u0151s\u00edtett\nMI-rendszerek tekintet\u00e9ben, valamint k\u00f6telezetts\u00e9geket r\u00f3 e rendszerek\nszolg\u00e1ltat\u00f3ira \u00e9s felhaszn\u00e1l\u00f3ira, jav\u00edtja az alapvet\u0151 jogok v\u00e9delm\u00e9t, \u00e9s\njogbiztons\u00e1got ny\u00fajt az \u00fczemeltet\u0151k \u00e9s a fogyaszt\u00f3k sz\u00e1m\u00e1ra egyar\u00e1nt.\n\nUgyanakkor a rendelet rendelkez\u00e9sei nem t\u00falzottan el\u0151\u00edr\u00f3 jelleg\u0171ek, \u00e9s teret\nhagynak a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 szint\u0171 tag\u00e1llami int\u00e9zked\u00e9seknek olyan elemek eset\u00e9ben,\namelyek nem vesz\u00e9lyeztetik a kezdem\u00e9nyez\u00e9s c\u00e9lkit\u0171z\u00e9seit, k\u00fcl\u00f6n\u00f6sen a\npiacfel\u00fcgyeleti rendszer bels\u0151 szervez\u00e9s\u00e9t \u00e9s az innov\u00e1ci\u00f3t el\u0151mozd\u00edt\u00f3\nint\u00e9zked\u00e9sek elfogad\u00e1s\u00e1t.\n\n3.AZ UT\u00d3LAGOS \u00c9RT\u00c9KEL\u00c9SEK, AZ \u00c9RDEKELT FELEKKEL FOLYTATOTT KONZULT\u00c1CI\u00d3K \u00c9S A\nHAT\u00c1SVIZSG\u00c1LATOK EREDM\u00c9NYEI\n\n3.1.Az \u00e9rdekelt felekkel folytatott konzult\u00e1ci\u00f3\n\nEz a javaslat az \u00f6sszes f\u0151bb \u00e9rdekelt f\u00e9llel folytatott sz\u00e9les k\u00f6r\u0171\nkonzult\u00e1ci\u00f3 eredm\u00e9nye, amelynek sor\u00e1n a Bizotts\u00e1g alkalmazta az \u00e9rdekelt\nfelekkel folytatott konzult\u00e1ci\u00f3ra vonatkoz\u00f3 \u00e1ltal\u00e1nos elveket \u00e9s\nminimumszab\u00e1lyokat.\n\nA mesters\u00e9ges intelligenci\u00e1r\u00f3l sz\u00f3l\u00f3 feh\u00e9r k\u00f6nyv k\u00f6zz\u00e9t\u00e9tel\u00e9vel egy\u00fctt 2020.\nfebru\u00e1r 19-\u00e9n nyilv\u00e1nos online konzult\u00e1ci\u00f3 indult, amely 2020. j\u00fanius 14-ig\ntartott. A konzult\u00e1ci\u00f3 a feh\u00e9r k\u00f6nyvvel kapcsolatos v\u00e9lem\u00e9nyek \u00f6sszegy\u0171jt\u00e9s\u00e9re\nir\u00e1nyult. A konzult\u00e1ci\u00f3 valamennyi \u00e9rdekelt felet megc\u00e9lozta a k\u00f6z- \u00e9s a\nmag\u00e1nszektorban, bele\u00e9rtve a korm\u00e1nyokat, helyi \u00f6nkorm\u00e1nyzatokat, kereskedelmi\n\u00e9s nem kereskedelmi szervezeteket, szoci\u00e1lis partnereket, szak\u00e9rt\u0151ket,\ntudom\u00e1nyos szakembereket \u00e9s polg\u00e1rokat. A be\u00e9rkezett v\u00e1laszok elemz\u00e9s\u00e9t\nk\u00f6vet\u0151en a Bizotts\u00e1g az \u00f6sszefoglal\u00f3 eredm\u00e9nyt \u00e9s az egyes v\u00e1laszokat\nk\u00f6zz\u00e9tette a honlapj\u00e1n 22 .\n\n\u00d6sszesen 1 215 hozz\u00e1sz\u00f3l\u00e1s \u00e9rkezett, ebb\u0151l 352 v\u00e1llalatt\u00f3l vagy v\u00e1llalkoz\u00f3i\nszervezett\u0151l/sz\u00f6vets\u00e9gt\u0151l, 406 mag\u00e1nszem\u00e9lyt\u0151l (e mag\u00e1nszem\u00e9lyek 92 %-a az EU-\nb\u00f3l sz\u00e1rmazik), 152 tudom\u00e1nyos/kutat\u00f3int\u00e9zett\u0151l, 73 pedig hat\u00f3s\u00e1gokt\u00f3l.",
        "84f4b8ea-ab8c-43bb-b9d8-093a289c4bfc": "A be\u00e9rkezett v\u00e1laszok elemz\u00e9s\u00e9t\nk\u00f6vet\u0151en a Bizotts\u00e1g az \u00f6sszefoglal\u00f3 eredm\u00e9nyt \u00e9s az egyes v\u00e1laszokat\nk\u00f6zz\u00e9tette a honlapj\u00e1n 22 .\n\n\u00d6sszesen 1 215 hozz\u00e1sz\u00f3l\u00e1s \u00e9rkezett, ebb\u0151l 352 v\u00e1llalatt\u00f3l vagy v\u00e1llalkoz\u00f3i\nszervezett\u0151l/sz\u00f6vets\u00e9gt\u0151l, 406 mag\u00e1nszem\u00e9lyt\u0151l (e mag\u00e1nszem\u00e9lyek 92 %-a az EU-\nb\u00f3l sz\u00e1rmazik), 152 tudom\u00e1nyos/kutat\u00f3int\u00e9zett\u0151l, 73 pedig hat\u00f3s\u00e1gokt\u00f3l. A\ncivil t\u00e1rsadalom v\u00e9lem\u00e9ny\u00e9t 160 v\u00e1laszad\u00f3 k\u00e9pviselte (k\u00f6zt\u00fck 9 fogyaszt\u00f3i\nszervezet, 129 nem korm\u00e1nyzati szervezet \u00e9s 22 szakszervezet), 72 v\u00e1laszad\u00f3\npedig \u201eegy\u00e9bk\u00e9nt\u201d m\u0171k\u00f6d\u00f6tt k\u00f6zre. A v\u00e1llalkoz\u00e1sok \u00e9s az ipar 352\nk\u00e9pvisel\u0151j\u00e9b\u0151l 222 v\u00e1llalat \u00e9s \u00fczleti k\u00e9pvisel\u0151 volt, 41,5 %-uk pedig mikro-,\nkis- \u00e9s k\u00f6z\u00e9pv\u00e1llalkoz\u00e1s. A fennmarad\u00f3 r\u00e9sz v\u00e1llalkoz\u00f3i sz\u00f6vets\u00e9g volt.\n\u00d6sszess\u00e9g\u00e9ben v\u00e9ve az \u00fczleti \u00e9s \u00e1gazati v\u00e1laszok 84 %-a az EU-27-b\u0151l \u00e9rkezett.\nA k\u00e9rd\u00e9st\u0151l f\u00fcgg\u0151en a v\u00e1laszad\u00f3k k\u00f6z\u00fcl 81\u2013598 v\u00e1laszad\u00f3 \u00e9lt a szabad sz\u00f6veg\nlehet\u0151s\u00e9g\u00e9vel, hogy \u00e9szrev\u00e9teleket tegyen. T\u00f6bb mint 450 \u00e1ll\u00e1sfoglal\u00e1s\nbeny\u00fajt\u00e1s\u00e1ra ker\u00fclt sor az uni\u00f3s felm\u00e9r\u00e9s honlapj\u00e1n a k\u00e9rd\u0151\u00edvre adott v\u00e1laszok\nmellett (t\u00f6bb mint 400 \u00e1ll\u00e1sfoglal\u00e1s) vagy \u00f6n\u00e1ll\u00f3 hozz\u00e1sz\u00f3l\u00e1s (t\u00f6bb mint 50\n\u00e1ll\u00e1sfoglal\u00e1s) form\u00e1j\u00e1ban.\n\n\u00c1ltal\u00e1noss\u00e1gban elmondhat\u00f3, hogy az \u00e9rdekelt felek k\u00f6z\u00f6tt \u00e1ltal\u00e1nos egyet\u00e9rt\u00e9s\nuralkodik a fell\u00e9p\u00e9s sz\u00fcks\u00e9gess\u00e9g\u00e9vel kapcsolatban. Az \u00e9rdekelt felek nagy\nt\u00f6bbs\u00e9ge egyet\u00e9rt azzal, hogy jogh\u00e9zagok \u00e1llnak fenn vagy \u00faj jogszab\u00e1lyokra\nvan sz\u00fcks\u00e9g. T\u00f6bb \u00e9rdekelt f\u00e9l azonban figyelmeztette a Bizotts\u00e1got, hogy\nker\u00fclje az \u00e1tfed\u00e9seket, az egym\u00e1snak ellentmond\u00f3 k\u00f6telezetts\u00e9geket \u00e9s a\nt\u00falszab\u00e1lyoz\u00e1st. Sz\u00e1mos \u00e9szrev\u00e9tel hangs\u00falyozta a technol\u00f3giasemleges \u00e9s\nar\u00e1nyos szab\u00e1lyoz\u00e1si keret fontoss\u00e1g\u00e1t.\n\nAz \u00e9rdekelt felek t\u00f6bbs\u00e9ge a mesters\u00e9ges intelligencia sz\u0171k, egy\u00e9rtelm\u0171 \u00e9s\npontos meghat\u00e1roz\u00e1s\u00e1t k\u00e9rte. Az \u00e9rdekelt felek azt is kiemelt\u00e9k, hogy a\nmesters\u00e9ges intelligencia fogalm\u00e1nak tiszt\u00e1z\u00e1sa mellett fontos a \u201ekock\u00e1zat\u201d, a\n\u201enagy kock\u00e1zat\u00fa\u201d, az \u201ealacsony kock\u00e1zat\u00fa\u201d, a \u201et\u00e1voli biometrikus azonos\u00edt\u00e1s\u201d\n\u00e9s a \u201ek\u00e1r\u201d meghat\u00e1roz\u00e1sa is.\n\nA v\u00e1laszad\u00f3k t\u00f6bbs\u00e9ge kifejezetten t\u00e1mogatja a kock\u00e1zatalap\u00fa megk\u00f6zel\u00edt\u00e9st. A\nv\u00e1laszad\u00f3k a kock\u00e1zatalap\u00fa keret alkalmaz\u00e1s\u00e1t jobb megold\u00e1snak tekintett\u00e9k,\nmint a valamennyi MI-rendszert \u00e9rint\u0151 \u00e1ltal\u00e1nos szab\u00e1lyoz\u00e1st.",
        "bc267f71-7508-46c1-8f16-e781be68a5fb": "Az \u00e9rdekelt felek azt is kiemelt\u00e9k, hogy a\nmesters\u00e9ges intelligencia fogalm\u00e1nak tiszt\u00e1z\u00e1sa mellett fontos a \u201ekock\u00e1zat\u201d, a\n\u201enagy kock\u00e1zat\u00fa\u201d, az \u201ealacsony kock\u00e1zat\u00fa\u201d, a \u201et\u00e1voli biometrikus azonos\u00edt\u00e1s\u201d\n\u00e9s a \u201ek\u00e1r\u201d meghat\u00e1roz\u00e1sa is.\n\nA v\u00e1laszad\u00f3k t\u00f6bbs\u00e9ge kifejezetten t\u00e1mogatja a kock\u00e1zatalap\u00fa megk\u00f6zel\u00edt\u00e9st. A\nv\u00e1laszad\u00f3k a kock\u00e1zatalap\u00fa keret alkalmaz\u00e1s\u00e1t jobb megold\u00e1snak tekintett\u00e9k,\nmint a valamennyi MI-rendszert \u00e9rint\u0151 \u00e1ltal\u00e1nos szab\u00e1lyoz\u00e1st. A kock\u00e1zatok \u00e9s\nfenyeget\u00e9sek t\u00edpusainak \u00e1gazati \u00e9s eseti alap\u00fa megk\u00f6zel\u00edt\u00e9sen kell alapulniuk.\nA kock\u00e1zatokat a jogokra \u00e9s a biztons\u00e1gra gyakorolt hat\u00e1s figyelembev\u00e9tel\u00e9vel\nkell kisz\u00e1m\u00edtani.\n\nA szab\u00e1lyoz\u00e1si tesztk\u00f6rnyezetek nagyon hasznosak lehetnek a mesters\u00e9ges\nintelligencia el\u0151mozd\u00edt\u00e1sa szempontj\u00e1b\u00f3l, \u00e9s bizonyos \u00e9rdekelt felek,\nk\u00fcl\u00f6n\u00f6sen a v\u00e1llalkoz\u00f3i sz\u00f6vets\u00e9gek \u00fcdv\u00f6zlik \u0151ket.\n\nA v\u00e9grehajt\u00e1si modellekkel kapcsolatos v\u00e9lem\u00e9ny\u00fcket megfogalmaz\u00f3 v\u00e1laszad\u00f3k\nt\u00f6bb mint 50 %-a \u2013 k\u00fcl\u00f6n\u00f6sen a v\u00e1llalkoz\u00f3i sz\u00f6vets\u00e9gek r\u00e9sz\u00e9r\u0151l \u2013 t\u00e1mogatta az\nel\u0151zetes kock\u00e1zati \u00f6n\u00e9rt\u00e9kel\u00e9s \u00e9s az ut\u00f3lagos v\u00e9grehajt\u00e1s egy\u00fcttes\nalkalmaz\u00e1s\u00e1t a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek eset\u00e9ben.\n\n3.2.Szak\u00e9rt\u0151i v\u00e9lem\u00e9nyek \u00f6sszegy\u0171jt\u00e9se \u00e9s felhaszn\u00e1l\u00e1sa\n\nA javaslat k\u00e9t \u00e9v elemz\u00e9s\u00e9n \u00e9s az \u00e9rdekelt felek \u2013 k\u00f6zt\u00fck tudom\u00e1nyos\nszakemberek, v\u00e1llalkoz\u00e1sok, szoci\u00e1lis partnerek, nem korm\u00e1nyzati szervezetek,\ntag\u00e1llamok \u00e9s polg\u00e1rok \u2013 szoros bevon\u00e1s\u00e1n alapul. Az el\u0151k\u00e9sz\u00edt\u0151 munka 2018-ban\nkezd\u0151d\u00f6tt egy olyan, mesters\u00e9ges intelligenci\u00e1val foglalkoz\u00f3 magas szint\u0171\nszak\u00e9rt\u0151i csoport fel\u00e1ll\u00edt\u00e1s\u00e1val, amely inkluz\u00edv \u00e9s sz\u00e9les k\u00f6r\u0171 \u00f6sszet\u00e9tellel\nrendelkezik, \u00e9s 52 j\u00f3l ismert szak\u00e9rt\u0151j\u00e9nek az volt a feladata, hogy tan\u00e1ccsal\nl\u00e1ssa el a Bizotts\u00e1got a mesters\u00e9ges intelligenci\u00e1ra vonatkoz\u00f3 bizotts\u00e1gi\nstrat\u00e9gia v\u00e9grehajt\u00e1s\u00e1val kapcsolatban. 2019 \u00e1prilis\u00e1ban a Bizotts\u00e1g t\u00e1mogatta\n23 a magas szint\u0171 szak\u00e9rt\u0151i csoport megb\u00edzhat\u00f3 mesters\u00e9ges intelligenci\u00e1ra\nvonatkoz\u00f3 etikai ir\u00e1nymutat\u00e1s\u00e1ban 24 meghat\u00e1rozott kulcsfontoss\u00e1g\u00fa\nk\u00f6vetelm\u00e9nyeket, amelyeket fel\u00fclvizsg\u00e1ltak az \u00e9rdekelt felek t\u00f6bb mint 500\nbeadv\u00e1ny\u00e1nak figyelembev\u00e9tele \u00e9rdek\u00e9ben.",
        "f49e0269-3a0f-4005-9efe-107fbafe1bad": "2019 \u00e1prilis\u00e1ban a Bizotts\u00e1g t\u00e1mogatta\n23 a magas szint\u0171 szak\u00e9rt\u0151i csoport megb\u00edzhat\u00f3 mesters\u00e9ges intelligenci\u00e1ra\nvonatkoz\u00f3 etikai ir\u00e1nymutat\u00e1s\u00e1ban 24 meghat\u00e1rozott kulcsfontoss\u00e1g\u00fa\nk\u00f6vetelm\u00e9nyeket, amelyeket fel\u00fclvizsg\u00e1ltak az \u00e9rdekelt felek t\u00f6bb mint 500\nbeadv\u00e1ny\u00e1nak figyelembev\u00e9tele \u00e9rdek\u00e9ben. A kulcsfontoss\u00e1g\u00fa k\u00f6vetelm\u00e9nyek azt a\nsz\u00e9les k\u00f6r\u0171 \u00e9s k\u00f6z\u00f6s megk\u00f6zel\u00edt\u00e9st t\u00fckr\u00f6zik \u2013 ahogy azt a sz\u00e1mos eur\u00f3pai \u00e9s\nEur\u00f3p\u00e1n k\u00edv\u00fcli mag\u00e1n- \u00e9s \u00e1llami szervezet \u00e1ltal kidolgozott nagy sz\u00e1m\u00fa etikai\nk\u00f3dex \u00e9s alapelv bizony\u00edtja \u2013, hogy a mesters\u00e9ges intelligencia fejleszt\u00e9s\u00e9t\n\u00e9s haszn\u00e1lat\u00e1t bizonyos alapvet\u0151 \u00e9rt\u00e9kk\u00f6zpont\u00fa elveknek kell vez\u00e9relni\u00fck. A\nmegb\u00edzhat\u00f3 mesters\u00e9ges intelligencia \u00e9rt\u00e9kel\u00e9si list\u00e1ja (ALTAI) 25 alkalmazni\nkezdte ezeket a k\u00f6vetelm\u00e9nyeket egy t\u00f6bb mint 350 szervezet r\u00e9sz\u00e9v\u00e9tel\u00e9vel\nzajl\u00f3 k\u00eds\u00e9rleti folyamatban.\n\nEmellett a mesters\u00e9ges intelligencia technol\u00f3giai \u00e9s t\u00e1rsadalmi\nk\u00f6vetkezm\u00e9nyeinek megvitat\u00e1sa c\u00e9lj\u00e1b\u00f3l mintegy 4000 \u00e9rdekelt f\u00e9l f\u00f3rumak\u00e9nt\nl\u00e9trej\u00f6tt a mesters\u00e9ges intelligenci\u00e1val foglalkoz\u00f3 sz\u00f6vets\u00e9g 26 , amely \u00e9ves\nk\u00f6zgy\u0171l\u00e9st tart.\n\nA mesters\u00e9ges intelligenci\u00e1r\u00f3l sz\u00f3l\u00f3 feh\u00e9r k\u00f6nyv tov\u00e1bbfejlesztette ezt az\ninkluz\u00edv megk\u00f6zel\u00edt\u00e9st, s erre reag\u00e1lva t\u00f6bb mint 1250 \u00e9rdekelt f\u00e9l tett\n\u00e9szrev\u00e9teleket, \u00e9s t\u00f6bb mint 450 tov\u00e1bbi \u00e1ll\u00e1sfoglal\u00e1s sz\u00fcletett. Ennek\neredm\u00e9nyek\u00e9nt a Bizotts\u00e1g bevezet\u0151 hat\u00e1svizsg\u00e1latot tett k\u00f6zz\u00e9, amelyre t\u00f6bb\nmint 130 \u00e9szrev\u00e9tel \u00e9rkezett 27 . Tov\u00e1bbi m\u0171helytal\u00e1lkoz\u00f3kat \u00e9s rendezv\u00e9nyeket\nis szervezett az \u00e9rdekelt felek sz\u00e1m\u00e1ra, s ezek eredm\u00e9nyei al\u00e1t\u00e1masztj\u00e1k a\nhat\u00e1svizsg\u00e1latban szerepl\u0151 elemz\u00e9st, illetve az ebben a javaslatban szerepl\u0151\nszakpolitikai d\u00f6nt\u00e9seket 28 . A hat\u00e1svizsg\u00e1lathoz k\u00fcls\u0151 tanulm\u00e1ny is k\u00e9sz\u00fclt.\n\n3.3.Hat\u00e1svizsg\u00e1lat\n\nA Bizotts\u00e1g a jogalkot\u00e1s min\u0151s\u00e9g\u00e9nek jav\u00edt\u00e1s\u00e1ra ir\u00e1nyul\u00f3 politik\u00e1j\u00e1val\n\u00f6sszhangban elv\u00e9gezte a javaslat hat\u00e1svizsg\u00e1lat\u00e1t, amelyet a Bizotts\u00e1g\nSzab\u00e1lyoz\u00f3i Ellen\u0151rz\u00e9si Test\u00fclete megvizsg\u00e1lt. A Szab\u00e1lyoz\u00f3i Ellen\u0151rz\u00e9si\nTest\u00fclettel val\u00f3, 2020. december 16-i tal\u00e1lkoz\u00f3 elutas\u00edt\u00f3 v\u00e9lem\u00e9nnyel z\u00e1rult.\nA hat\u00e1svizsg\u00e1latnak az \u00e9szrev\u00e9telek figyelembev\u00e9tele \u00e9rdek\u00e9ben t\u00f6rt\u00e9n\u0151 alapos\nfel\u00fclvizsg\u00e1lat\u00e1t \u00e9s a hat\u00e1svizsg\u00e1lat \u00fajb\u00f3li beny\u00fajt\u00e1s\u00e1t k\u00f6vet\u0151en a Szab\u00e1lyoz\u00f3i\nEllen\u0151rz\u00e9si Test\u00fclet 2021. m\u00e1rcius 21-\u00e9n kedvez\u0151 v\u00e9lem\u00e9nyt adott.",
        "1797cb55-8813-49b3-b504-81d24e8c6c76": "A Szab\u00e1lyoz\u00f3i Ellen\u0151rz\u00e9si\nTest\u00fclettel val\u00f3, 2020. december 16-i tal\u00e1lkoz\u00f3 elutas\u00edt\u00f3 v\u00e9lem\u00e9nnyel z\u00e1rult.\nA hat\u00e1svizsg\u00e1latnak az \u00e9szrev\u00e9telek figyelembev\u00e9tele \u00e9rdek\u00e9ben t\u00f6rt\u00e9n\u0151 alapos\nfel\u00fclvizsg\u00e1lat\u00e1t \u00e9s a hat\u00e1svizsg\u00e1lat \u00fajb\u00f3li beny\u00fajt\u00e1s\u00e1t k\u00f6vet\u0151en a Szab\u00e1lyoz\u00f3i\nEllen\u0151rz\u00e9si Test\u00fclet 2021. m\u00e1rcius 21-\u00e9n kedvez\u0151 v\u00e9lem\u00e9nyt adott. A\nSzab\u00e1lyoz\u00f3i Ellen\u0151rz\u00e9si Test\u00fclet v\u00e9lem\u00e9nyeit, az aj\u00e1nl\u00e1sokat \u00e9s azok\nfigyelembev\u00e9tel\u00e9nek ismertet\u00e9s\u00e9t a hat\u00e1svizsg\u00e1lat 1. mell\u00e9klete tartalmazza.\n\nA Bizotts\u00e1g k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 szakpolitikai alternat\u00edv\u00e1kat vizsg\u00e1lt meg a javaslat\n\u00e1ltal\u00e1nos c\u00e9lkit\u0171z\u00e9s\u00e9nek el\u00e9r\u00e9se, vagyis annak tekintet\u00e9ben, hogy a megb\u00edzhat\u00f3\nmesters\u00e9ges intelligencia Uni\u00f3n bel\u00fcli fejleszt\u00e9s\u00e9hez \u00e9s haszn\u00e1lat\u00e1hoz\nsz\u00fcks\u00e9ges felt\u00e9telek megteremt\u00e9se r\u00e9v\u00e9n biztos\u00edtsa az egys\u00e9ges piac megfelel\u0151\nm\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9t.\n\nN\u00e9gy, k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 szint\u0171 szab\u00e1lyoz\u00e1si beavatkoz\u00e1ssal j\u00e1r\u00f3 szakpolitikai\nalternat\u00edva vizsg\u00e1lat\u00e1ra ker\u00fclt sor:\n\n\u00b71\\. alternat\u00edva: \u00f6nk\u00e9ntes c\u00edmk\u00e9z\u00e9si rendszert l\u00e9trehoz\u00f3 uni\u00f3s jogalkot\u00e1si\neszk\u00f6z;\n\n\u00b72\\. alternat\u00edva: \u00e1gazati, \u201ead hoc\u201d megk\u00f6zel\u00edt\u00e9s;\n\n\u00b73\\. alternat\u00edva: ar\u00e1nyos \u00e9s kock\u00e1zatalap\u00fa megk\u00f6zel\u00edt\u00e9st k\u00f6vet\u0151 horizont\u00e1lis\nuni\u00f3s jogalkot\u00e1si eszk\u00f6z;\n\n\u00b73+. alternat\u00edva: ar\u00e1nyos \u00e9s kock\u00e1zatalap\u00fa megk\u00f6zel\u00edt\u00e9st k\u00f6vet\u0151 horizont\u00e1lis\nuni\u00f3s jogalkot\u00e1si eszk\u00f6z + a nem nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerekre vonatkoz\u00f3\nmagatart\u00e1si k\u00f3dexek;\n\n\u00b74\\. alternat\u00edva: horizont\u00e1lis uni\u00f3s jogalkot\u00e1si eszk\u00f6z, amely k\u00f6telez\u0151\nk\u00f6vetelm\u00e9nyeket \u00e1llap\u00edt meg valamennyi MI-rendszer vonatkoz\u00e1s\u00e1ban, f\u00fcggetlen\u00fcl\naz \u00e1ltaluk jelentett kock\u00e1zatt\u00f3l.\n\nA Bizotts\u00e1g bev\u00e1lt m\u00f3dszertan\u00e1nak megfelel\u0151en minden egyes szakpolitikai\nalternat\u00edva \u00e9rt\u00e9kel\u00e9s\u00e9re a gazdas\u00e1gi \u00e9s t\u00e1rsadalmi hat\u00e1sok alapj\u00e1n ker\u00fclt sor,\nk\u00fcl\u00f6n\u00f6s tekintettel az alapvet\u0151 jogokra gyakorolt hat\u00e1sokra. Az el\u0151nyben\nr\u00e9szes\u00edtett alternat\u00edva a 3+. alternat\u00edva \u2013 a kiz\u00e1r\u00f3lag a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-\nrendszerekre vonatkoz\u00f3 szab\u00e1lyoz\u00e1si keret \u2013 , amely lehet\u0151v\u00e9 teszi a nem nagy\nkock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek valamennyi szolg\u00e1ltat\u00f3ja sz\u00e1m\u00e1ra, hogy magatart\u00e1si\nk\u00f3dexet k\u00f6vessen. A k\u00f6vetelm\u00e9nyek az adatokra, a dokument\u00e1ci\u00f3ra \u00e9s\nnyomonk\u00f6vethet\u0151s\u00e9gre, az inform\u00e1ci\u00f3szolg\u00e1ltat\u00e1sra \u00e9s \u00e1tl\u00e1that\u00f3s\u00e1gra, az emberi\nfel\u00fcgyeletre, valamint a megb\u00edzhat\u00f3s\u00e1gra \u00e9s pontoss\u00e1gra vonatkoznak, \u00e9s a nagy\nkock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek eset\u00e9ben k\u00f6telez\u0151ek lesznek.",
        "54e6862f-614b-4feb-a413-2bbc2522093f": "A k\u00f6vetelm\u00e9nyek az adatokra, a dokument\u00e1ci\u00f3ra \u00e9s\nnyomonk\u00f6vethet\u0151s\u00e9gre, az inform\u00e1ci\u00f3szolg\u00e1ltat\u00e1sra \u00e9s \u00e1tl\u00e1that\u00f3s\u00e1gra, az emberi\nfel\u00fcgyeletre, valamint a megb\u00edzhat\u00f3s\u00e1gra \u00e9s pontoss\u00e1gra vonatkoznak, \u00e9s a nagy\nkock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek eset\u00e9ben k\u00f6telez\u0151ek lesznek. Azok a v\u00e1llalatok,\namelyek m\u00e1s MI-rendszerekre vonatkoz\u00f3an magatart\u00e1si k\u00f3dexeket vezetn\u00e9nek be,\nezt \u00f6nk\u00e9ntes alapon tenn\u00e9k.\n\nAz el\u0151nyben r\u00e9szes\u00edtett alternat\u00edva megfelel\u0151nek min\u0151s\u00fclt a javaslat\nc\u00e9lkit\u0171z\u00e9seinek leghat\u00e9konyabb kezel\u00e9s\u00e9re. Az el\u0151nyben r\u00e9szes\u00edtett alternat\u00edva\nkorl\u00e1tozott, de hat\u00e9kony int\u00e9zked\u00e9seket \u00edr el\u0151 a mesters\u00e9ges intelligencia\nfejleszt\u0151i \u00e9s felhaszn\u00e1l\u00f3i sz\u00e1m\u00e1ra, ez\u00e1ltal korl\u00e1tozza az alapvet\u0151 jogok\nmegs\u00e9rt\u00e9s\u00e9nek kock\u00e1zat\u00e1t \u00e9s az emberek biztons\u00e1g\u00e1t fenyeget\u0151 kock\u00e1zatokat, \u00e9s\nel\u0151mozd\u00edtja a hat\u00e9kony fel\u00fcgyeletet \u00e9s v\u00e9grehajt\u00e1st az\u00e1ltal, hogy a\nk\u00f6vetelm\u00e9nyek csak azokra a rendszerekre vonatkoznak, amelyek eset\u00e9ben nagy a\nkock\u00e1zata az ilyen jogs\u00e9rt\u00e9sek el\u0151fordul\u00e1s\u00e1nak. Ennek eredm\u00e9nyek\u00e9ppen ez az\nalternat\u00edva minimaliz\u00e1lja a megfelel\u00e9si k\u00f6lts\u00e9geket, elker\u00fclve ez\u00e1ltal azt,\nhogy a magasabb \u00e1rak \u00e9s a megfelel\u00e9si k\u00f6lts\u00e9gek sz\u00fcks\u00e9gtelen\u00fcl lelass\u00edts\u00e1k a\nfelhaszn\u00e1l\u00e1st. A kkv-kat \u00e9rint\u0151 esetleges h\u00e1tr\u00e1nyok kezel\u00e9se \u00e9rdek\u00e9ben ez az\nalternat\u00edva sz\u00e1mos rendelkez\u00e9st tartalmaz a megfelel\u00e9s\u00fck t\u00e1mogat\u00e1sa \u00e9s\nk\u00f6lts\u00e9geik cs\u00f6kkent\u00e9se \u00e9rdek\u00e9ben, ide\u00e9rtve a szab\u00e1lyoz\u00e1si tesztk\u00f6rnyezetek\nl\u00e9trehoz\u00e1s\u00e1t, illetve a megfelel\u0151s\u00e9g\u00e9rt\u00e9kel\u00e9ssel kapcsolatos d\u00edjak\nmeg\u00e1llap\u00edt\u00e1sakor a kkv-k \u00e9rdekeinek figyelembev\u00e9tel\u00e9re vonatkoz\u00f3\nk\u00f6telezetts\u00e9get.\n\nAz el\u0151nyben r\u00e9szes\u00edtett alternat\u00edva n\u00f6velni fogja az emberek mesters\u00e9ges\nintelligenci\u00e1ba vetett bizalm\u00e1t, a v\u00e1llalkoz\u00e1sok sz\u00e1m\u00e1ra n\u0151 a jogbiztons\u00e1g, \u00e9s\na tag\u00e1llamok nem l\u00e1tnak okot olyan egyoldal\u00fa fell\u00e9p\u00e9sre, amely az egys\u00e9ges\npiac sz\u00e9tt\u00f6redezetts\u00e9g\u00e9hez vezethetne. A nagyobb bizalomnak k\u00f6sz\u00f6nhet\u0151 nagyobb\nkereslet, a jogbiztons\u00e1g miatt rendelkez\u00e9sre \u00e1ll\u00f3 t\u00f6bb aj\u00e1nlat, valamint az\nMI-rendszerek hat\u00e1rokon \u00e1tny\u00fal\u00f3 mozg\u00e1sa el\u0151tt \u00e1ll\u00f3 akad\u00e1lyok hi\u00e1nya hat\u00e1s\u00e1ra\nval\u00f3sz\u00edn\u0171leg vir\u00e1gozni fog a mesters\u00e9ges intelligencia egys\u00e9ges piaca. Az\nEur\u00f3pai Uni\u00f3 folytatni fogja a mesters\u00e9ges intelligenci\u00e1n alapul\u00f3\ntechnol\u00f3gi\u00e1kat vagy az \u00f6n\u00e1ll\u00f3 MI-rendszereket mag\u00e1ban foglal\u00f3 innovat\u00edv\nszolg\u00e1ltat\u00e1sokb\u00f3l \u00e9s term\u00e9kekb\u0151l \u00e1ll\u00f3, gyorsan n\u00f6vekv\u0151 MI-\u00f6kosziszt\u00e9ma\nkifejleszt\u00e9s\u00e9t, ami n\u00f6veli a digit\u00e1lis \u00f6n\u00e1ll\u00f3s\u00e1got.",
        "0bb52d31-4c72-4910-b7ee-fab5aaafae9d": "Az\nEur\u00f3pai Uni\u00f3 folytatni fogja a mesters\u00e9ges intelligenci\u00e1n alapul\u00f3\ntechnol\u00f3gi\u00e1kat vagy az \u00f6n\u00e1ll\u00f3 MI-rendszereket mag\u00e1ban foglal\u00f3 innovat\u00edv\nszolg\u00e1ltat\u00e1sokb\u00f3l \u00e9s term\u00e9kekb\u0151l \u00e1ll\u00f3, gyorsan n\u00f6vekv\u0151 MI-\u00f6kosziszt\u00e9ma\nkifejleszt\u00e9s\u00e9t, ami n\u00f6veli a digit\u00e1lis \u00f6n\u00e1ll\u00f3s\u00e1got.\n\nAzoknak a v\u00e1llalkoz\u00e1soknak vagy hat\u00f3s\u00e1goknak, amelyek olyan MI-alkalmaz\u00e1sokat\nfejlesztenek ki vagy haszn\u00e1lnak, amelyek nagy kock\u00e1zatot jelentenek a polg\u00e1rok\nbiztons\u00e1g\u00e1ra vagy alapvet\u0151 jogaira n\u00e9zve, konkr\u00e9t k\u00f6vetelm\u00e9nyeknek \u00e9s\nk\u00f6telezetts\u00e9geknek kellene megfelelni\u00fck. Az e k\u00f6vetelm\u00e9nyeknek val\u00f3 megfelel\u00e9s\n2025-ig k\u00f6r\u00fclbel\u00fcl 6000\u20137000 EUR k\u00f6lts\u00e9get jelentene egy \u00e1tlagos nagy\nkock\u00e1zat\u00fa, mintegy 170 000 EUR \u00e9rt\u00e9k\u0171 MI-rendszer vonatkoz\u00e1s\u00e1ban. A\nmesters\u00e9ges intelligencia felhaszn\u00e1l\u00f3i sz\u00e1m\u00e1ra \u2013 adott esetben \u2013 a\nfelhaszn\u00e1l\u00e1si esett\u0151l f\u00fcgg\u0151en felmer\u00fclne az emberi fel\u00fcgyelet biztos\u00edt\u00e1s\u00e1ra\nford\u00edtott id\u0151 \u00e9ves k\u00f6lts\u00e9ge is. Ennek \u00e9ves becs\u00fclt k\u00f6lts\u00e9ge k\u00f6r\u00fclbel\u00fcl\n5000\u20138000 EUR. A nagy kock\u00e1zat\u00fa mesters\u00e9ges intelligencia besz\u00e1ll\u00edt\u00f3i eset\u00e9ben\naz ellen\u0151rz\u00e9si k\u00f6lts\u00e9gek tov\u00e1bbi 3000\u20137500 EUR nagys\u00e1g\u00fa \u00f6sszeget jelenthetnek.\nA nem nagy kock\u00e1zat\u00fanak min\u0151s\u00fcl\u0151 MI-alkalmaz\u00e1sokat kifejleszt\u0151 vagy haszn\u00e1l\u00f3\nv\u00e1llalkoz\u00e1sokra vagy hat\u00f3s\u00e1gokra csak minim\u00e1lis t\u00e1j\u00e9koztat\u00e1si k\u00f6telezetts\u00e9gek\nvonatkozn\u00e1nak. A megfelel\u0151 k\u00f6vetelm\u00e9nyek alkalmaz\u00e1sa \u00e9s az MI-rendszereik\nmegb\u00edzhat\u00f3s\u00e1g\u00e1nak biztos\u00edt\u00e1sa \u00e9rdek\u00e9ben azonban d\u00f6nthetnek \u00fagy, hogy\ncsatlakoznak m\u00e1sokhoz, \u00e9s k\u00f6z\u00f6sen magatart\u00e1si k\u00f3dexet fogadnak el. Ilyen\nesetben a k\u00f6lts\u00e9gek legfeljebb olyan magasak lenn\u00e9nek, mint a nagy kock\u00e1zat\u00fa\nMI-rendszerek eset\u00e9ben, de minden val\u00f3sz\u00edn\u0171s\u00e9g szerint alacsonyabbak lenn\u00e9nek.\n\nA szakpolitikai alternat\u00edv\u00e1k \u00e1ltal az \u00e9rdekelt felek k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 kateg\u00f3ri\u00e1ira\n(gazdas\u00e1gi szerepl\u0151k/v\u00e1llalkoz\u00e1sok, megfelel\u0151s\u00e9g\u00e9rt\u00e9kel\u0151 szervezetek,\nszabv\u00e1ny\u00fcgyi test\u00fcletek \u00e9s egy\u00e9b k\u00f6zjogi szervek, egy\u00e9nek/polg\u00e1rok, kutat\u00f3k)\ngyakorolt hat\u00e1sokat az e javaslatot t\u00e1mogat\u00f3 hat\u00e1svizsg\u00e1lat 3. mell\u00e9klete\nismerteti r\u00e9szletesen.\n\n3.4.C\u00e9lravezet\u0151 szab\u00e1lyoz\u00e1s \u00e9s egyszer\u0171s\u00edt\u00e9s\n\nEz a javaslat olyan k\u00f6telezetts\u00e9get \u00e1llap\u00edt meg, amely a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-\nrendszerek szolg\u00e1ltat\u00f3ira \u00e9s felhaszn\u00e1l\u00f3ira vonatkozik.",
        "0c8a9c75-cc15-49db-b2c9-a6bf5dd5c4c8": "3.4.C\u00e9lravezet\u0151 szab\u00e1lyoz\u00e1s \u00e9s egyszer\u0171s\u00edt\u00e9s\n\nEz a javaslat olyan k\u00f6telezetts\u00e9get \u00e1llap\u00edt meg, amely a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-\nrendszerek szolg\u00e1ltat\u00f3ira \u00e9s felhaszn\u00e1l\u00f3ira vonatkozik. Az ilyen rendszereket\nkifejleszt\u0151 \u00e9s az uni\u00f3s piacon forgalomba hoz\u00f3 szolg\u00e1ltat\u00f3k sz\u00e1m\u00e1ra ez\njogbiztons\u00e1got teremt, \u00e9s biztos\u00edtja, hogy a mesters\u00e9ges intelligenci\u00e1hoz\nkapcsol\u00f3d\u00f3 szolg\u00e1ltat\u00e1sok \u00e9s term\u00e9kek hat\u00e1rokon \u00e1tny\u00fal\u00f3 ny\u00fajt\u00e1sa ne \u00fctk\u00f6zz\u00f6n\nakad\u00e1lyokba. A mesters\u00e9ges intelligenci\u00e1t haszn\u00e1l\u00f3 v\u00e1llalatok sz\u00e1m\u00e1ra n\u00f6velni\nfogja az \u00fcgyfeleik k\u00f6z\u00f6tti bizalmat. A nemzeti k\u00f6zigazgat\u00e1sok sz\u00e1m\u00e1ra n\u00f6velni\nfogja a mesters\u00e9ges intelligencia haszn\u00e1lat\u00e1ba vetett k\u00f6zbizalmat, \u00e9s\ner\u0151s\u00edteni fogja a v\u00e9grehajt\u00e1si mechanizmusokat (eur\u00f3pai koordin\u00e1ci\u00f3s\nmechanizmus bevezet\u00e9s\u00e9vel, megfelel\u0151 kapacit\u00e1sok biztos\u00edt\u00e1s\u00e1val, valamint az\nMI-rendszerek ellen\u0151rz\u00e9s\u00e9nek el\u0151seg\u00edt\u00e9s\u00e9vel a dokument\u00e1ci\u00f3ra, a\nnyomonk\u00f6vethet\u0151s\u00e9gre \u00e9s az \u00e1tl\u00e1that\u00f3s\u00e1gra vonatkoz\u00f3 \u00faj k\u00f6vetelm\u00e9nyek mellett).\nA keret emellett innov\u00e1ci\u00f3t t\u00e1mogat\u00f3 konkr\u00e9t int\u00e9zked\u00e9seket ir\u00e1nyoz el\u0151,\nide\u00e9rtve a szab\u00e1lyoz\u00e1si tesztk\u00f6rnyezeteket, illetve a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-\nrendszerek kis m\u00e9ret\u0171 felhaszn\u00e1l\u00f3it \u00e9s szolg\u00e1ltat\u00f3it az \u00faj szab\u00e1lyoknak val\u00f3\nmegfelel\u00e9sben t\u00e1mogat\u00f3 egyedi int\u00e9zked\u00e9seket.\n\nA javaslat tov\u00e1bb\u00e1 kifejezetten t\u00f6rekszik arra, hogy meger\u0151s\u00edtse Eur\u00f3pa\nversenyk\u00e9pess\u00e9g\u00e9t \u00e9s ipari b\u00e1zis\u00e1t a mesters\u00e9ges intelligencia ter\u00e9n.\nBiztos\u00edtott a teljes \u00f6sszhang az MI-rendszerekre alkalmazand\u00f3 megl\u00e9v\u0151 uni\u00f3s\n\u00e1gazati jogszab\u00e1lyokkal (p\u00e9ld\u00e1ul a term\u00e9kekre \u00e9s szolg\u00e1ltat\u00e1sokra\nvonatkoz\u00f3an), ami m\u00e9g egy\u00e9rtelm\u0171bb\u00e9 teszi a helyzetet, \u00e9s egyszer\u0171s\u00edti az \u00faj\nszab\u00e1lyok v\u00e9grehajt\u00e1s\u00e1t.\n\n3.5.Alapvet\u0151 jogok\n\nA saj\u00e1tos jellemz\u0151kkel (p\u00e9ld\u00e1ul \u00e1tl\u00e1thatatlans\u00e1g, \u00f6sszetetts\u00e9g, adatokt\u00f3l val\u00f3\nf\u00fcgg\u00e9s, auton\u00f3m magatart\u00e1s) rendelkez\u0151 mesters\u00e9ges intelligencia haszn\u00e1lata\nh\u00e1tr\u00e1nyosan \u00e9rinthet sz\u00e1mos, az Eur\u00f3pai Uni\u00f3 Alapjogi Chart\u00e1j\u00e1ban (a\ntov\u00e1bbiakban: Charta) r\u00f6gz\u00edtett alapvet\u0151 jogot. Ez a javaslat biztos\u00edtani\nk\u00edv\u00e1nja ezen alapvet\u0151 jogok magas szint\u0171 v\u00e9delm\u00e9t, \u00e9s egy\u00e9rtelm\u0171en\nmeghat\u00e1rozott kock\u00e1zatalap\u00fa megk\u00f6zel\u00edt\u00e9ssel kezelni k\u00edv\u00e1nja a kock\u00e1zatok\nk\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 forr\u00e1sait.",
        "fa541f28-48f0-475e-87a0-0d9785c62c95": "Ez a javaslat biztos\u00edtani\nk\u00edv\u00e1nja ezen alapvet\u0151 jogok magas szint\u0171 v\u00e9delm\u00e9t, \u00e9s egy\u00e9rtelm\u0171en\nmeghat\u00e1rozott kock\u00e1zatalap\u00fa megk\u00f6zel\u00edt\u00e9ssel kezelni k\u00edv\u00e1nja a kock\u00e1zatok\nk\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 forr\u00e1sait. A megb\u00edzhat\u00f3 mesters\u00e9ges intelligenci\u00e1ra vonatkoz\u00f3\nk\u00f6vetelm\u00e9nyekkel \u00e9s az \u00e9rt\u00e9kl\u00e1nc valamennyi r\u00e9sztvev\u0151j\u00e9re vonatkoz\u00f3 ar\u00e1nyos\nk\u00f6telezetts\u00e9gekkel a javaslat meger\u0151s\u00edti \u00e9s el\u0151mozd\u00edtja a Charta \u00e1ltal v\u00e9dett\njogok v\u00e9delm\u00e9t: az emberi m\u00e9lt\u00f3s\u00e1ghoz val\u00f3 jogot (1. cikk), a mag\u00e1n\u00e9let\ntiszteletben tart\u00e1s\u00e1t \u00e9s a szem\u00e9lyes adatok v\u00e9delm\u00e9t (7. \u00e9s 8. cikk), a\nmegk\u00fcl\u00f6nb\u00f6ztet\u00e9smentess\u00e9get (21. cikk), valamint a n\u0151k \u00e9s f\u00e9rfiak k\u00f6z\u00f6tti\negyenl\u0151s\u00e9get (23. cikk). C\u00e9lja a v\u00e9lem\u00e9nynyilv\u00e1n\u00edt\u00e1s szabads\u00e1g\u00e1hoz (11. cikk)\n\u00e9s a gy\u00fclekez\u00e9s szabads\u00e1g\u00e1hoz (12. cikk) val\u00f3 jog biztos\u00edt\u00e1sa, a hat\u00e9kony\njogorvoslathoz \u00e9s a tisztess\u00e9ges elj\u00e1r\u00e1shoz val\u00f3 jog, a v\u00e9delemhez val\u00f3 jog \u00e9s\naz \u00e1rtatlans\u00e1g v\u00e9lelme v\u00e9delm\u00e9nek biztos\u00edt\u00e1sa (47. \u00e9s 48. cikk), valamint a\nmegfelel\u0151 \u00fcgyint\u00e9z\u00e9s \u00e1ltal\u00e1nos elve. Tov\u00e1bb\u00e1, amint egyes ter\u00fcleteken\nalkalmazand\u00f3, a javaslat pozit\u00edvan fogja befoly\u00e1solni sz\u00e1mos k\u00fcl\u00f6nleges\ncsoport jogait, p\u00e9ld\u00e1ul a munkav\u00e1llal\u00f3k tisztess\u00e9ges \u00e9s igazs\u00e1gos\nmunkafelt\u00e9telekhez val\u00f3 jog\u00e1t (31. cikk), a magas szint\u0171 fogyaszt\u00f3v\u00e9delmet\n(28. cikk), a gyermekek jogait (24. cikk) \u00e9s a fogyat\u00e9koss\u00e1ggal \u00e9l\u0151 szem\u00e9lyek\nintegr\u00e1ci\u00f3j\u00e1t (26. cikk). A magas szint\u0171 k\u00f6rnyezetv\u00e9delemhez \u00e9s a k\u00f6rnyezet\nmin\u0151s\u00e9g\u00e9nek jav\u00edt\u00e1s\u00e1hoz val\u00f3 jog (37. cikk) szint\u00e9n relev\u00e1ns, t\u00f6bbek k\u00f6z\u00f6tt az\nemberek eg\u00e9szs\u00e9ge \u00e9s biztons\u00e1ga tekintet\u00e9ben. Az el\u0151zetes tesztel\u00e9sre, a\nkock\u00e1zatkezel\u00e9sre \u00e9s az emberi fel\u00fcgyeletre vonatkoz\u00f3 k\u00f6telezetts\u00e9gek is el\u0151\nfogj\u00e1k seg\u00edteni egy\u00e9b alapvet\u0151 jogok tiszteletben tart\u00e1s\u00e1t az\u00e1ltal, hogy\nminim\u00e1lisra cs\u00f6kkentik a mesters\u00e9ges intelligenci\u00e1n alapul\u00f3 t\u00e9ves vagy\nelfogult d\u00f6nt\u00e9sek kock\u00e1zat\u00e1t olyan kritikus ter\u00fcleteken, mint az oktat\u00e1s \u00e9s\nk\u00e9pz\u00e9s, foglalkoztat\u00e1s, fontos szolg\u00e1ltat\u00e1sok, b\u0171n\u00fcld\u00f6z\u00e9s \u00e9s\nigazs\u00e1gszolg\u00e1ltat\u00e1s. Abban az esetben, ha tov\u00e1bbra is sor ker\u00fcl az alapvet\u0151\njogok megs\u00e9rt\u00e9s\u00e9re, az MI-rendszerek \u00e1tl\u00e1that\u00f3s\u00e1g\u00e1nak \u00e9s nyomon\nk\u00f6vethet\u0151s\u00e9g\u00e9nek biztos\u00edt\u00e1sa, valamint a szigor\u00fa ut\u00f3lagos ellen\u0151rz\u00e9s lehet\u0151v\u00e9\nteszi a hat\u00e9kony jogorvoslatot az \u00e9rintett szem\u00e9lyek sz\u00e1m\u00e1ra.",
        "948e36af-ea53-43f8-bd80-ce556325234c": "Abban az esetben, ha tov\u00e1bbra is sor ker\u00fcl az alapvet\u0151\njogok megs\u00e9rt\u00e9s\u00e9re, az MI-rendszerek \u00e1tl\u00e1that\u00f3s\u00e1g\u00e1nak \u00e9s nyomon\nk\u00f6vethet\u0151s\u00e9g\u00e9nek biztos\u00edt\u00e1sa, valamint a szigor\u00fa ut\u00f3lagos ellen\u0151rz\u00e9s lehet\u0151v\u00e9\nteszi a hat\u00e9kony jogorvoslatot az \u00e9rintett szem\u00e9lyek sz\u00e1m\u00e1ra.\n\nEz a javaslat bizonyos korl\u00e1toz\u00e1sokat vezet be a v\u00e1llalkoz\u00e1s szabads\u00e1g\u00e1ra (16.\ncikk), valamint a m\u0171v\u00e9szet \u00e9s a tudom\u00e1ny szabads\u00e1g\u00e1ra (13. cikk) vonatkoz\u00f3an\nannak biztos\u00edt\u00e1sa \u00e9rdek\u00e9ben, hogy a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-technol\u00f3gi\u00e1k\nkifejleszt\u00e9se \u00e9s haszn\u00e1lata sor\u00e1n \u00e9rv\u00e9nyes\u00fcljenek a k\u00f6z\u00e9rdeken alapul\u00f3\nk\u00e9nyszer\u00edt\u0151 indokok, p\u00e9ld\u00e1ul az eg\u00e9szs\u00e9g, a biztons\u00e1g, a fogyaszt\u00f3v\u00e9delem \u00e9s\naz egy\u00e9b alapvet\u0151 jogok v\u00e9delme (\u201efelel\u0151s innov\u00e1ci\u00f3\u201d). Ezek a korl\u00e1toz\u00e1sok\nar\u00e1nyosak, \u00e9s a s\u00falyos biztons\u00e1gi kock\u00e1zatok \u00e9s az alapvet\u0151 jogok val\u00f3sz\u00edn\u0171\nmegs\u00e9rt\u00e9s\u00e9nek megel\u0151z\u00e9s\u00e9hez \u00e9s enyh\u00edt\u00e9s\u00e9hez sz\u00fcks\u00e9ges minimumra korl\u00e1toz\u00f3dnak.\n\nA fokozott \u00e1tl\u00e1that\u00f3s\u00e1gi k\u00f6telezetts\u00e9gek a szellemi tulajdon v\u00e9delm\u00e9hez val\u00f3\njogot (17. cikk (2) bekezd\u00e9s) sem \u00e9rintik ar\u00e1nytalanul, mivel csak az egy\u00e9nek\nhat\u00e9kony jogorvoslathoz val\u00f3 jog\u00e1nak gyakorl\u00e1s\u00e1hoz sz\u00fcks\u00e9ges minim\u00e1lis\ninform\u00e1ci\u00f3kra, valamint a fel\u00fcgyeleti \u00e9s v\u00e9grehajt\u00f3 hat\u00f3s\u00e1gok sz\u00e1m\u00e1ra\nsz\u00fcks\u00e9ges \u00e1tl\u00e1that\u00f3s\u00e1gra korl\u00e1toz\u00f3dnak, megb\u00edzat\u00e1suknak megfelel\u0151en. Az\ninform\u00e1ci\u00f3k k\u00f6zz\u00e9t\u00e9tele az e ter\u00fcletre vonatkoz\u00f3 jogszab\u00e1lyoknak \u2013 t\u00f6bbek\nk\u00f6z\u00f6tt a nem nyilv\u00e1nos know-how \u00e9s \u00fczleti inform\u00e1ci\u00f3k (\u00fczleti titkok)\njogosulatlan megszerz\u00e9s\u00e9vel, felhaszn\u00e1l\u00e1s\u00e1val \u00e9s felfed\u00e9s\u00e9vel szembeni\nv\u00e9delemr\u0151l sz\u00f3l\u00f3 (EU) 2016/943 ir\u00e1nyelvnek \u2013 megfelel\u0151en t\u00f6rt\u00e9nik. Ha a\nl\u00e9nyeges k\u00f6telezetts\u00e9geknek val\u00f3 megfelel\u00e9s vizsg\u00e1lata c\u00e9lj\u00e1b\u00f3l hozz\u00e1f\u00e9r\u00e9st\nkell biztos\u00edtani a hat\u00f3s\u00e1gok \u00e9s a bejelentett szervezetek sz\u00e1m\u00e1ra a bizalmas\ninform\u00e1ci\u00f3khoz vagy a forr\u00e1sk\u00f3dhoz, akkor k\u00f6telez\u0151 titoktart\u00e1si k\u00f6telezetts\u00e9g\nvonatkozik r\u00e1juk.\n\n4.K\u00d6LTS\u00c9GVET\u00c9SI VONZATOK\n\nA tag\u00e1llamoknak ki kell jel\u00f6lni\u00fck a jogszab\u00e1lyi k\u00f6vetelm\u00e9nyek v\u00e9grehajt\u00e1s\u00e1\u00e9rt\nfelel\u0151s fel\u00fcgyeleti hat\u00f3s\u00e1gokat. Fel\u00fcgyeleti funkci\u00f3juk a megl\u00e9v\u0151\nmeg\u00e1llapod\u00e1sokon alapulhatna, p\u00e9ld\u00e1ul a megfelel\u0151s\u00e9g\u00e9rt\u00e9kel\u0151 szervezetek vagy\na piacfel\u00fcgyelet vonatkoz\u00e1s\u00e1ban, de megfelel\u0151 technol\u00f3giai szak\u00e9rtelmet,\nvalamint emberi \u00e9s p\u00e9nz\u00fcgyi er\u0151forr\u00e1st ig\u00e9nyelne.",
        "017c5b38-4fb7-491c-8520-44a3ecc23baa": "4.K\u00d6LTS\u00c9GVET\u00c9SI VONZATOK\n\nA tag\u00e1llamoknak ki kell jel\u00f6lni\u00fck a jogszab\u00e1lyi k\u00f6vetelm\u00e9nyek v\u00e9grehajt\u00e1s\u00e1\u00e9rt\nfelel\u0151s fel\u00fcgyeleti hat\u00f3s\u00e1gokat. Fel\u00fcgyeleti funkci\u00f3juk a megl\u00e9v\u0151\nmeg\u00e1llapod\u00e1sokon alapulhatna, p\u00e9ld\u00e1ul a megfelel\u0151s\u00e9g\u00e9rt\u00e9kel\u0151 szervezetek vagy\na piacfel\u00fcgyelet vonatkoz\u00e1s\u00e1ban, de megfelel\u0151 technol\u00f3giai szak\u00e9rtelmet,\nvalamint emberi \u00e9s p\u00e9nz\u00fcgyi er\u0151forr\u00e1st ig\u00e9nyelne. Az egyes tag\u00e1llamokban m\u00e1r\nmegl\u00e9v\u0151 strukt\u00far\u00e1kt\u00f3l f\u00fcgg\u0151en ez tag\u00e1llamonk\u00e9nt 1\u201325 teljes munkaid\u0151s\negyen\u00e9rt\u00e9ket jelenthet.\n\nA k\u00f6lts\u00e9gek r\u00e9szletes \u00e1ttekint\u00e9se az ehhez a javaslathoz tartoz\u00f3 \u201ep\u00e9nz\u00fcgyi\nkimutat\u00e1sban\u201d tal\u00e1lhat\u00f3.\n\n5.EGY\u00c9B ELEMEK\n\n5.1.V\u00e9grehajt\u00e1si tervek, valamint a nyomon k\u00f6vet\u00e9s, az \u00e9rt\u00e9kel\u00e9s \u00e9s a\njelent\u00e9st\u00e9tel szab\u00e1lyai\n\nA megb\u00edzhat\u00f3 nyomonk\u00f6vet\u00e9si \u00e9s \u00e9rt\u00e9kel\u00e9si mechanizmus elengedhetetlen annak\nbiztos\u00edt\u00e1s\u00e1hoz, hogy a javaslat hat\u00e9konyan el\u00e9rje konkr\u00e9t c\u00e9lkit\u0171z\u00e9seit. A\njavaslat hat\u00e1sainak nyomon k\u00f6vet\u00e9se a Bizotts\u00e1g feladata. A Bizotts\u00e1g olyan\nrendszert fog l\u00e9trehozni, amelynek keret\u00e9ben az \u00f6n\u00e1ll\u00f3, nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-\nalkalmaz\u00e1sok beker\u00fclnek egy nyilv\u00e1nos uni\u00f3s adatb\u00e1zisban. A nyilv\u00e1ntart\u00e1sba\nv\u00e9tel lehet\u0151v\u00e9 teszi tov\u00e1bb\u00e1 az illet\u00e9kes hat\u00f3s\u00e1gok, a felhaszn\u00e1l\u00f3k \u00e9s m\u00e1s\n\u00e9rdekelt szem\u00e9lyek sz\u00e1m\u00e1ra egyr\u00e9szt annak ellen\u0151rz\u00e9s\u00e9t, hogy a nagy kock\u00e1zat\u00fa\nMI-rendszerek megfelelnek-e a javaslatban meghat\u00e1rozott k\u00f6vetelm\u00e9nyeknek,\nm\u00e1sr\u00e9szt azt, hogy fokozott fel\u00fcgyeletet gyakorolhassanak az alapvet\u0151 jogokra\nnagy kock\u00e1zatot jelent\u0151 MI-rendszerek felett. Az adatb\u00e1zis felt\u00f6lt\u00e9se\n\u00e9rdek\u00e9ben az MI-szolg\u00e1ltat\u00f3k k\u00f6telesek lesznek \u00e9rdemi inform\u00e1ci\u00f3kat\nszolg\u00e1ltatni rendszereikr\u0151l \u00e9s az e rendszerekkel kapcsolatban v\u00e9gzett\nmegfelel\u0151s\u00e9g\u00e9rt\u00e9kel\u00e9sr\u0151l.\n\nEzen t\u00falmen\u0151en az MI-szolg\u00e1ltat\u00f3k k\u00f6telesek lesznek t\u00e1j\u00e9koztatni az illet\u00e9kes\nnemzeti hat\u00f3s\u00e1gokat az alapvet\u0151 jogokkal kapcsolatos k\u00f6telezetts\u00e9gek\nmegs\u00e9rt\u00e9s\u00e9nek min\u0151s\u00fcl\u0151 s\u00falyos incidensekr\u0151l vagy hib\u00e1s m\u0171k\u00f6d\u00e9sr\u0151l \u2013 amint\ntudom\u00e1st szereznek azokr\u00f3l \u2013, valamint az MI-rendszerek visszah\u00edv\u00e1s\u00e1r\u00f3l vagy\npiacr\u00f3l t\u00f6rt\u00e9n\u0151 kivon\u00e1s\u00e1r\u00f3l. Az illet\u00e9kes nemzeti hat\u00f3s\u00e1gok ezt k\u00f6vet\u0151en\nkivizsg\u00e1lj\u00e1k a v\u00e1ratlan esem\u00e9nyeket vagy a hib\u00e1s m\u0171k\u00f6d\u00e9st, majd \u00f6sszegy\u0171jtik\n\u00e9s a megfelel\u0151 metaadatokkal egy\u00fctt rendszeresen tov\u00e1bb\u00edtj\u00e1k a Bizotts\u00e1gnak az\n\u00f6sszes sz\u00fcks\u00e9ges inform\u00e1ci\u00f3t.",
        "300f4e44-a193-4523-8031-4e15f6860395": "Az illet\u00e9kes nemzeti hat\u00f3s\u00e1gok ezt k\u00f6vet\u0151en\nkivizsg\u00e1lj\u00e1k a v\u00e1ratlan esem\u00e9nyeket vagy a hib\u00e1s m\u0171k\u00f6d\u00e9st, majd \u00f6sszegy\u0171jtik\n\u00e9s a megfelel\u0151 metaadatokkal egy\u00fctt rendszeresen tov\u00e1bb\u00edtj\u00e1k a Bizotts\u00e1gnak az\n\u00f6sszes sz\u00fcks\u00e9ges inform\u00e1ci\u00f3t. A Bizotts\u00e1g ezeket a v\u00e1ratlan esem\u00e9nyekre\nvonatkoz\u00f3 inform\u00e1ci\u00f3kat kieg\u00e9sz\u00edti a mesters\u00e9ges intelligencia teljes piac\u00e1nak\n\u00e1tfog\u00f3 elemz\u00e9s\u00e9vel.\n\nA Bizotts\u00e1g \u00f6t \u00e9vvel a keret hat\u00e1lybal\u00e9p\u00e9s\u00e9nek kezd\u0151 id\u0151pontj\u00e1t k\u00f6vet\u0151en\njelent\u00e9st tesz k\u00f6zz\u00e9, amelyben \u00e9rt\u00e9keli \u00e9s fel\u00fclvizsg\u00e1lja a mesters\u00e9ges\nintelligenci\u00e1ra vonatkoz\u00f3an javasolt keretet.\n\n5.2.A javaslat egyes rendelkez\u00e9seinek r\u00e9szletes magyar\u00e1zata\n\n5.2.1.HAT\u00c1LY \u00c9S FOGALOMMEGHAT\u00c1ROZ\u00c1SOK (I. C\u00cdM)\n\nAz I. c\u00edm meghat\u00e1rozza a rendelet t\u00e1rgy\u00e1t \u00e9s az MI-rendszerek forgalomba\nhozatal\u00e1ra, \u00fczembe helyez\u00e9s\u00e9re \u00e9s haszn\u00e1lat\u00e1ra vonatkoz\u00f3 \u00faj szab\u00e1lyok\nhat\u00e1ly\u00e1t. Megadja tov\u00e1bb\u00e1 az eszk\u00f6z eg\u00e9sz\u00e9ben haszn\u00e1lt\nfogalommeghat\u00e1roz\u00e1sokat. A jogi keretben az MI-rendszer fogalommeghat\u00e1roz\u00e1sa a\nlehet\u0151 legnagyobb m\u00e9rt\u00e9kben technol\u00f3giasemleges \u00e9s id\u0151t\u00e1ll\u00f3 k\u00edv\u00e1n lenni,\nfigyelembe v\u00e9ve a mesters\u00e9ges intelligenci\u00e1val kapcsolatban gyorsan\nbek\u00f6vetkez\u0151 technol\u00f3giai \u00e9s piaci fejlem\u00e9nyeket. A sz\u00fcks\u00e9ges jogbiztons\u00e1g\nbiztos\u00edt\u00e1sa \u00e9rdek\u00e9ben az I. c\u00edmet kieg\u00e9sz\u00edti az I. mell\u00e9klet, amely\ntartalmazza a mesters\u00e9ges intelligencia fejleszt\u00e9s\u00e9re vonatkoz\u00f3 megk\u00f6zel\u00edt\u00e9sek\n\u00e9s technik\u00e1k r\u00e9szletes list\u00e1j\u00e1t, amelyet a Bizotts\u00e1gnak az \u00faj technol\u00f3giai\nfejlem\u00e9nyekhez kell igaz\u00edtania. Az egyenl\u0151 versenyfelt\u00e9telek biztos\u00edt\u00e1sa\n\u00e9rdek\u00e9ben a mesters\u00e9ges intelligenci\u00e1val kapcsolatos \u00e9rt\u00e9kl\u00e1nc kulcsfontoss\u00e1g\u00fa\nr\u00e9sztvev\u0151i is egy\u00e9rtelm\u0171en meghat\u00e1roz\u00e1sra ker\u00fclnek, p\u00e9ld\u00e1ul az MI-rendszerek\nszolg\u00e1ltat\u00f3i \u00e9s felhaszn\u00e1l\u00f3i, bele\u00e9rtve mind az \u00e1llami, mind a\nmag\u00e1nszerepl\u0151ket.\n\n5.2.2.TILTOTT MI-GYAKORLATOK (II. C\u00cdM)\n\nA II. c\u00edm \u00f6ssze\u00e1ll\u00edtja a tiltott mesters\u00e9ges intelligencia jegyz\u00e9k\u00e9t. A\nrendelet kock\u00e1zatalap\u00fa megk\u00f6zel\u00edt\u00e9st alkalmaz, k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9get t\u00e9ve a mesters\u00e9ges\nintelligencia azon felhaszn\u00e1l\u00e1sai k\u00f6z\u00f6tt, amelyek i. elfogadhatatlan\nkock\u00e1zattal, ii. nagy kock\u00e1zattal, illetve iii. alacsony vagy minim\u00e1lis\nkock\u00e1zattal j\u00e1rnak. A tiltott gyakorlatok II. c\u00edmben szerepl\u0151 jegyz\u00e9ke mag\u00e1ban\nfoglalja mindazokat az MI-rendszereket, amelyek haszn\u00e1lata elfogadhatatlannak\nmin\u0151s\u00fcl, mert ellentmond az uni\u00f3s \u00e9rt\u00e9keknek, p\u00e9ld\u00e1ul az alapvet\u0151 jogok\nmegs\u00e9rt\u00e9se miatt.",
        "5b4c4212-2f87-43e7-afff-631a911f09c3": "A\nrendelet kock\u00e1zatalap\u00fa megk\u00f6zel\u00edt\u00e9st alkalmaz, k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9get t\u00e9ve a mesters\u00e9ges\nintelligencia azon felhaszn\u00e1l\u00e1sai k\u00f6z\u00f6tt, amelyek i. elfogadhatatlan\nkock\u00e1zattal, ii. nagy kock\u00e1zattal, illetve iii. alacsony vagy minim\u00e1lis\nkock\u00e1zattal j\u00e1rnak. A tiltott gyakorlatok II. c\u00edmben szerepl\u0151 jegyz\u00e9ke mag\u00e1ban\nfoglalja mindazokat az MI-rendszereket, amelyek haszn\u00e1lata elfogadhatatlannak\nmin\u0151s\u00fcl, mert ellentmond az uni\u00f3s \u00e9rt\u00e9keknek, p\u00e9ld\u00e1ul az alapvet\u0151 jogok\nmegs\u00e9rt\u00e9se miatt. A tilalmak azokra a gyakorlatokra vonatkoznak, amelyek\nk\u00e9pesek \u00f6ntudatlanul, szublimin\u00e1lis technik\u00e1k alkalmaz\u00e1s\u00e1val nagym\u00e9rt\u00e9kben\nmanipul\u00e1lni a szem\u00e9lyeket, vagy kihaszn\u00e1lni bizonyos vesz\u00e9lyeztetett\ncsoportok, p\u00e9ld\u00e1ul a gyermekek vagy a fogyat\u00e9koss\u00e1ggal \u00e9l\u0151 szem\u00e9lyek\nsebezhet\u0151s\u00e9g\u00e9t, hogy oly m\u00f3don torz\u00edts\u00e1k magatart\u00e1sukat, amely sz\u00e1mukra vagy\nm\u00e1s szem\u00e9ly sz\u00e1m\u00e1ra val\u00f3sz\u00edn\u0171s\u00edthet\u0151en pszichol\u00f3giai vagy fizikai k\u00e1rosod\u00e1st\nokoz. A feln\u0151tteket \u00e9rint\u0151 egy\u00e9b olyan manipulat\u00edv vagy kizs\u00e1km\u00e1nyol\u00f3\ngyakorlatok, amelyeket az MI-rendszerek el\u0151seg\u00edthetnek, az adatv\u00e9delemre,\nfogyaszt\u00f3v\u00e9delemre \u00e9s digit\u00e1lis szolg\u00e1ltat\u00e1sokra vonatkoz\u00f3 hat\u00e1lyos\njogszab\u00e1lyok hat\u00e1lya al\u00e1 tartozhatnak, amelyek garant\u00e1lj\u00e1k, hogy a term\u00e9szetes\nszem\u00e9lyek megfelel\u0151 t\u00e1j\u00e9koztat\u00e1sban r\u00e9szes\u00fcljenek, \u00e9s szabadon d\u00f6nthessenek\narr\u00f3l, hogy nem k\u00edv\u00e1nnak profilalkot\u00e1s vagy m\u00e1s olyan gyakorlat t\u00e1rgya lenni,\namely befoly\u00e1solhatja magatart\u00e1sukat. A javaslat tiltja tov\u00e1bb\u00e1 a hat\u00f3s\u00e1gok\n\u00e1ltal v\u00e9gzett, mesters\u00e9ges intelligenci\u00e1n alapul\u00f3, \u00e1ltal\u00e1nos c\u00e9l\u00fa t\u00e1rsadalmi\npontoz\u00e1st. V\u00e9gezet\u00fcl, a \u201eval\u00f3s idej\u0171\u201d t\u00e1voli biometrikus azonos\u00edt\u00f3 rendszerek\nnyilv\u00e1noss\u00e1g sz\u00e1m\u00e1ra hozz\u00e1f\u00e9rhet\u0151 helyeken t\u00f6rt\u00e9n\u0151, b\u0171n\u00fcld\u00f6z\u00e9si c\u00e9l\u00fa\nhaszn\u00e1lata szint\u00e9n tilos, eltekintve bizonyos korl\u00e1tozott kiv\u00e9telekt\u0151l.\n\n5.2.3.NAGY KOCK\u00c1ZAT\u00da MI-RENDSZEREK (III. C\u00cdM)\n\nA III. c\u00edm szab\u00e1lyokat tartalmaz az olyan MI-rendszerekre vonatkoz\u00f3an, amelyek\nnagy kock\u00e1zatot jelentenek a term\u00e9szetes szem\u00e9lyek eg\u00e9szs\u00e9g\u00e9re \u00e9s biztons\u00e1g\u00e1ra\nvagy alapvet\u0151 jogaira n\u00e9zve. A kock\u00e1zatalap\u00fa megk\u00f6zel\u00edt\u00e9ssel \u00f6sszhangban ezek\na nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek bizonyos k\u00f6telez\u0151 k\u00f6vetelm\u00e9nyeknek val\u00f3\nmegfelel\u00e9s \u00e9s el\u0151zetes megfelel\u0151s\u00e9g\u00e9rt\u00e9kel\u00e9s mellett hozhat\u00f3k forgalomba az\neur\u00f3pai piacon.",
        "952a7bf5-2a00-4a5d-898f-05485eb63fc1": "5.2.3.NAGY KOCK\u00c1ZAT\u00da MI-RENDSZEREK (III. C\u00cdM)\n\nA III. c\u00edm szab\u00e1lyokat tartalmaz az olyan MI-rendszerekre vonatkoz\u00f3an, amelyek\nnagy kock\u00e1zatot jelentenek a term\u00e9szetes szem\u00e9lyek eg\u00e9szs\u00e9g\u00e9re \u00e9s biztons\u00e1g\u00e1ra\nvagy alapvet\u0151 jogaira n\u00e9zve. A kock\u00e1zatalap\u00fa megk\u00f6zel\u00edt\u00e9ssel \u00f6sszhangban ezek\na nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek bizonyos k\u00f6telez\u0151 k\u00f6vetelm\u00e9nyeknek val\u00f3\nmegfelel\u00e9s \u00e9s el\u0151zetes megfelel\u0151s\u00e9g\u00e9rt\u00e9kel\u00e9s mellett hozhat\u00f3k forgalomba az\neur\u00f3pai piacon. Az MI-rendszerek nagy kock\u00e1zat\u00fak\u00e9nt val\u00f3 besorol\u00e1sa az MI-\nrendszer rendeltet\u00e9s\u00e9n alapul, \u00f6sszhangban a megl\u00e9v\u0151 term\u00e9kbiztons\u00e1gi\njogszab\u00e1lyokkal. Ez\u00e9rt a nagy kock\u00e1zat\u00fak\u00e9nt val\u00f3 besorol\u00e1s nemcsak az MI-\nrendszer \u00e1ltal ell\u00e1tott funkci\u00f3t\u00f3l f\u00fcgg, hanem att\u00f3l is, hogy a rendszert\nmilyen konkr\u00e9t c\u00e9lra \u00e9s m\u00f3dokon haszn\u00e1lj\u00e1k.\n\nA III. c\u00edm 1. fejezete meghat\u00e1rozza az oszt\u00e1lyoz\u00e1si szab\u00e1lyokat, \u00e9s a nagy\nkock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek k\u00e9t f\u0151 kateg\u00f3ri\u00e1j\u00e1t hat\u00e1rozza meg:\n\n\u00b7olyan MI-rendszerek, amelyeket harmadik f\u00e9l \u00e1ltal v\u00e9gzett el\u0151zetes\nmegfelel\u0151s\u00e9g\u00e9rt\u00e9kel\u00e9s hat\u00e1lya al\u00e1 tartoz\u00f3 term\u00e9kek biztons\u00e1gi alkatr\u00e9szek\u00e9nt\nk\u00edv\u00e1nnak haszn\u00e1lni;\n\n\u00b7egy\u00e9b, f\u0151k\u00e9nt alapjogi vonatkoz\u00e1s\u00fa, \u00f6n\u00e1ll\u00f3 MI-rendszerek, amelyeket a III.\nmell\u00e9klet kifejezetten felsorol.\n\nA nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek III. mell\u00e9kletben tal\u00e1lhat\u00f3 felsorol\u00e1s\u00e1ban\nkorl\u00e1tozott sz\u00e1mban olyan MI-rendszerek szerepelnek, amelyeknek kock\u00e1zatai m\u00e1r\njelentkeztek vagy a k\u00f6zelj\u00f6v\u0151ben val\u00f3sz\u00edn\u0171s\u00edthet\u0151en jelentkeznek. Annak\nbiztos\u00edt\u00e1sa \u00e9rdek\u00e9ben, hogy a rendeletet hozz\u00e1 lehessen igaz\u00edtani a\nmesters\u00e9ges intelligencia \u00faj felhaszn\u00e1l\u00e1si m\u00f3djaihoz \u00e9s alkalmaz\u00e1saihoz, a\nBizotts\u00e1g krit\u00e9riumok \u00e9s kock\u00e1zat\u00e9rt\u00e9kel\u00e9si m\u00f3dszertan alkalmaz\u00e1s\u00e1val\nkib\u0151v\u00edtheti az egyes el\u0151re meghat\u00e1rozott ter\u00fcleteken haszn\u00e1lt nagy kock\u00e1zat\u00fa\nMI-rendszerek list\u00e1j\u00e1t.\n\nA 2. fejezet meghat\u00e1rozza a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerekre vonatkoz\u00f3\njogszab\u00e1lyi k\u00f6vetelm\u00e9nyeket az adatok \u00e9s adatkorm\u00e1nyz\u00e1s, dokument\u00e1l\u00e1s \u00e9s\nnyilv\u00e1ntart\u00e1s, \u00e1tl\u00e1that\u00f3s\u00e1g \u00e9s felhaszn\u00e1l\u00f3i t\u00e1j\u00e9koztat\u00e1s, emberi fel\u00fcgyelet,\nmegb\u00edzhat\u00f3s\u00e1g, pontoss\u00e1g \u00e9s biztons\u00e1g tekintet\u00e9ben.",
        "57d1d7ac-ac92-4750-a648-c6310f0476d5": "A 2. fejezet meghat\u00e1rozza a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerekre vonatkoz\u00f3\njogszab\u00e1lyi k\u00f6vetelm\u00e9nyeket az adatok \u00e9s adatkorm\u00e1nyz\u00e1s, dokument\u00e1l\u00e1s \u00e9s\nnyilv\u00e1ntart\u00e1s, \u00e1tl\u00e1that\u00f3s\u00e1g \u00e9s felhaszn\u00e1l\u00f3i t\u00e1j\u00e9koztat\u00e1s, emberi fel\u00fcgyelet,\nmegb\u00edzhat\u00f3s\u00e1g, pontoss\u00e1g \u00e9s biztons\u00e1g tekintet\u00e9ben. A javasolt\nminimumk\u00f6vetelm\u00e9nyek sz\u00e1mos gondos \u00fczemeltet\u0151 sz\u00e1m\u00e1ra m\u00e1r most is a\nlegkorszer\u0171bbek, \u00e9s a mesters\u00e9ges intelligenci\u00e1val foglalkoz\u00f3 magas szint\u0171\nszak\u00e9rt\u0151i csoport etikai ir\u00e1nymutat\u00e1s\u00e1b\u00f3l 29 ered\u0151 k\u00e9t\u00e9ves el\u0151k\u00e9sz\u00edt\u0151 munka\neredm\u00e9nyek\u00e9nt sz\u00fclettek meg, majd t\u00f6bb mint 350 szervezet tesztelte \u0151ket 30 .\nNagym\u00e9rt\u00e9kben \u00f6sszhangban vannak m\u00e1s nemzetk\u00f6zi aj\u00e1nl\u00e1sokkal \u00e9s elvekkel is,\nami biztos\u00edtja, hogy a mesters\u00e9ges intelligenci\u00e1ra vonatkoz\u00f3an javasolt keret\n\u00f6sszeegyeztethet\u0151 legyen az EU nemzetk\u00f6zi kereskedelmi partnerei \u00e1ltal\nelfogadott keretekkel. Az e k\u00f6vetelm\u00e9nyeknek val\u00f3 megfelel\u00e9st biztos\u00edt\u00f3 pontos\nm\u0171szaki megold\u00e1sok szabv\u00e1nyok vagy egy\u00e9b m\u0171szaki el\u0151\u00edr\u00e1sok r\u00e9v\u00e9n\nbiztos\u00edthat\u00f3k, vagy az MI-rendszer szolg\u00e1ltat\u00f3j\u00e1nak bel\u00e1t\u00e1sa szerint az\n\u00e1ltal\u00e1nos m\u00e9rn\u00f6ki vagy tudom\u00e1nyos ismereteknek megfelel\u0151en m\u00e1s m\u00f3don\nfejleszthet\u0151k ki. Ez a rugalmass\u00e1g k\u00fcl\u00f6n\u00f6sen fontos, mivel lehet\u0151v\u00e9 teszi az\nMI-rendszerek szolg\u00e1ltat\u00f3i sz\u00e1m\u00e1ra, hogy megv\u00e1lassz\u00e1k a k\u00f6vetelm\u00e9nyek\nteljes\u00edt\u00e9s\u00e9nek m\u00f3dj\u00e1t, figyelembe v\u00e9ve az e t\u00e9ren bek\u00f6vetkez\u0151 leg\u00fajabb\nfejlem\u00e9nyeket, illetve a technol\u00f3giai \u00e9s tudom\u00e1nyos fejl\u0151d\u00e9st.\n\nA 3. fejezet egy\u00e9rtelm\u0171 horizont\u00e1lis k\u00f6telezetts\u00e9geket \u00edr el\u0151 a nagy kock\u00e1zat\u00fa\nMI-rendszerek szolg\u00e1ltat\u00f3i sz\u00e1m\u00e1ra. Emellett ar\u00e1nyos k\u00f6telezetts\u00e9geket r\u00f3 a\nfelhaszn\u00e1l\u00f3kra \u00e9s m\u00e1s r\u00e9sztvev\u0151kre a mesters\u00e9ges intelligencia \u00e9rt\u00e9kl\u00e1nc\u00e1ban\n(p\u00e9ld\u00e1ul az import\u0151r\u00f6kre, forgalmaz\u00f3kra, meghatalmazott k\u00e9pvisel\u0151kre).\n\nA 4. fejezet meghat\u00e1rozza azt a keretet, amelynek alapj\u00e1n a bejelentett\nszervezeteket f\u00fcggetlen harmadik f\u00e9lk\u00e9nt be kell vonni a\nmegfelel\u0151s\u00e9g\u00e9rt\u00e9kel\u00e9si elj\u00e1r\u00e1sokba, az 5. fejezet pedig r\u00e9szletesen ismerteti\na nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek egyes t\u00edpusai eset\u00e9ben k\u00f6vetend\u0151\nmegfelel\u0151s\u00e9g\u00e9rt\u00e9kel\u00e9si elj\u00e1r\u00e1sokat. A megfelel\u0151s\u00e9g\u00e9rt\u00e9kel\u00e9si megk\u00f6zel\u00edt\u00e9s\nc\u00e9lja, hogy minim\u00e1lisra cs\u00f6kkentse a gazdas\u00e1gi szerepl\u0151kre \u00e9s a bejelentett\nszervezetekre nehezed\u0151 terheket, \u00e9s ezek kapacit\u00e1sait id\u0151vel fokozatosan\nn\u00f6velni kell. Az \u00faj jogszab\u00e1lyi keretben szab\u00e1lyozott term\u00e9kek (p\u00e9ld\u00e1ul g\u00e9pek,\nj\u00e1t\u00e9kok, orvostechnikai eszk\u00f6z\u00f6k stb.)",
        "54521c22-4d55-4a75-b639-de034530f4be": "A megfelel\u0151s\u00e9g\u00e9rt\u00e9kel\u00e9si megk\u00f6zel\u00edt\u00e9s\nc\u00e9lja, hogy minim\u00e1lisra cs\u00f6kkentse a gazdas\u00e1gi szerepl\u0151kre \u00e9s a bejelentett\nszervezetekre nehezed\u0151 terheket, \u00e9s ezek kapacit\u00e1sait id\u0151vel fokozatosan\nn\u00f6velni kell. Az \u00faj jogszab\u00e1lyi keretben szab\u00e1lyozott term\u00e9kek (p\u00e9ld\u00e1ul g\u00e9pek,\nj\u00e1t\u00e9kok, orvostechnikai eszk\u00f6z\u00f6k stb.) biztons\u00e1gi alkatr\u00e9szek\u00e9nt szolg\u00e1l\u00f3 MI-\nrendszerekre ugyanazok az el\u0151zetes \u00e9s ut\u00f3lagos megfelel\u00e9si \u00e9s v\u00e9grehajt\u00e1si\nmechanizmusok vonatkoznak, mint azokra a term\u00e9kekre, amelyek r\u00e9sz\u00e9t k\u00e9pezik. A\nlegfontosabb k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9g az, hogy az el\u0151zetes \u00e9s ut\u00f3lagos mechanizmusok nemcsak\naz \u00e1gazati jogszab\u00e1lyokban meghat\u00e1rozott k\u00f6vetelm\u00e9nyeknek, hanem az e\nrendeletben meg\u00e1llap\u00edtott k\u00f6vetelm\u00e9nyeknek val\u00f3 megfelel\u00e9st is biztos\u00edtj\u00e1k.\n\nA III. mell\u00e9kletben eml\u00edtett \u00f6n\u00e1ll\u00f3, nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek tekintet\u00e9ben\n\u00faj megfelel\u00e9si \u00e9s v\u00e9grehajt\u00e1si rendszer j\u00f6n l\u00e9tre. Ez az \u00faj jogszab\u00e1lyi keret\nmodellj\u00e9t k\u00f6veti, amelyet a szolg\u00e1ltat\u00f3k bels\u0151 ellen\u0151rz\u00e9si vizsg\u00e1latok r\u00e9v\u00e9n\nhajtanak v\u00e9gre, kiv\u00e9ve a t\u00e1voli biometrikus azonos\u00edt\u00f3 rendszereket, amelyek\nharmadik f\u00e9l \u00e1ltal v\u00e9gzett megfelel\u0151s\u00e9g\u00e9rt\u00e9kel\u00e9s t\u00e1rgy\u00e1t k\u00e9pezn\u00e9k. A bels\u0151\nellen\u0151rz\u00e9seken alapul\u00f3, \u00e1tfog\u00f3 \u00e9s el\u0151zetes megfelel\u0151s\u00e9g\u00e9rt\u00e9kel\u00e9s, valamint a\nszigor\u00fa ut\u00f3lagos v\u00e9grehajt\u00e1s hat\u00e9kony \u00e9s \u00e9szszer\u0171 megold\u00e1st jelenthet e\nrendszerek eset\u00e9ben, tekintettel a szab\u00e1lyoz\u00e1si beavatkoz\u00e1s korai szakasz\u00e1ra,\nilletve arra, hogy az MI-\u00e1gazat rendk\u00edv\u00fcl innovat\u00edv, \u00e9s az ellen\u0151rz\u00e9shez\nsz\u00fcks\u00e9ges szak\u00e9rtelem m\u00e9g csak most halmoz\u00f3dik fel. Az \u201e\u00f6n\u00e1ll\u00f3\u201d, nagy\nkock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek bels\u0151 ellen\u0151rz\u00e9sek r\u00e9v\u00e9n t\u00f6rt\u00e9n\u0151 \u00e9rt\u00e9kel\u00e9s\u00e9hez a\nrendelet valamennyi k\u00f6vetelm\u00e9ny\u00e9nek val\u00f3 teljes k\u00f6r\u0171, hat\u00e9kony \u00e9s megfelel\u0151en\ndokument\u00e1lt el\u0151zetes megfelel\u00e9sre, valamint megb\u00edzhat\u00f3 min\u0151s\u00e9gir\u00e1ny\u00edt\u00e1si \u00e9s\nkock\u00e1zatkezel\u00e9si rendszereknek val\u00f3 megfelel\u00e9sre, tov\u00e1bb\u00e1 forgalomba hozatal\nut\u00e1ni nyomon k\u00f6vet\u00e9sre lenne sz\u00fcks\u00e9g. Miut\u00e1n a szolg\u00e1ltat\u00f3 elv\u00e9gezte a\nvonatkoz\u00f3 megfelel\u0151s\u00e9g\u00e9rt\u00e9kel\u00e9st, az \u00f6n\u00e1ll\u00f3, nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszereket\nnyilv\u00e1ntart\u00e1sba kell vetetnie egy olyan uni\u00f3s adatb\u00e1zisban, amelyet a\nBizotts\u00e1g kezel a nyilv\u00e1nos \u00e1tl\u00e1that\u00f3s\u00e1g \u00e9s fel\u00fcgyelet fokoz\u00e1sa, valamint az\nillet\u00e9kes hat\u00f3s\u00e1gok \u00e1ltali ut\u00f3lagos fel\u00fcgyelet meger\u0151s\u00edt\u00e9se \u00e9rdek\u00e9ben.",
        "3c087fe9-7b58-4fc6-89cd-7602bc64dc3b": "Miut\u00e1n a szolg\u00e1ltat\u00f3 elv\u00e9gezte a\nvonatkoz\u00f3 megfelel\u0151s\u00e9g\u00e9rt\u00e9kel\u00e9st, az \u00f6n\u00e1ll\u00f3, nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszereket\nnyilv\u00e1ntart\u00e1sba kell vetetnie egy olyan uni\u00f3s adatb\u00e1zisban, amelyet a\nBizotts\u00e1g kezel a nyilv\u00e1nos \u00e1tl\u00e1that\u00f3s\u00e1g \u00e9s fel\u00fcgyelet fokoz\u00e1sa, valamint az\nillet\u00e9kes hat\u00f3s\u00e1gok \u00e1ltali ut\u00f3lagos fel\u00fcgyelet meger\u0151s\u00edt\u00e9se \u00e9rdek\u00e9ben. Ezzel\nszemben a megl\u00e9v\u0151 term\u00e9kbiztons\u00e1gi jogszab\u00e1lyokkal val\u00f3 \u00f6sszhang \u00e9rdek\u00e9ben a\nterm\u00e9kek biztons\u00e1gi alkatr\u00e9sz\u00e9nek min\u0151s\u00fcl\u0151 MI-rendszerek\nmegfelel\u0151s\u00e9g\u00e9rt\u00e9kel\u00e9s\u00e9t a vonatkoz\u00f3 \u00e1gazati term\u00e9kbiztons\u00e1gi jogszab\u00e1lyok\nalapj\u00e1n m\u00e1r l\u00e9trehozott, harmadik f\u00e9l \u00e1ltal v\u00e9gzett megfelel\u0151s\u00e9g\u00e9rt\u00e9kel\u00e9si\nelj\u00e1r\u00e1sokkal \u00f6sszhangban kell elv\u00e9gezni. Az MI-rendszerek jelent\u0151s m\u00f3dos\u00edt\u00e1sa\neset\u00e9ben (\u00e9s k\u00fcl\u00f6n\u00f6sen olyan v\u00e1ltoz\u00e1sok eset\u00e9ben, amelyek t\u00falmutatnak a\nszolg\u00e1ltat\u00f3 \u00e1ltal a m\u0171szaki dokument\u00e1ci\u00f3ban el\u0151re meghat\u00e1rozott \u00e9s az el\u0151zetes\nmegfelel\u0151s\u00e9g\u00e9rt\u00e9kel\u00e9s id\u0151pontj\u00e1ban ellen\u0151rz\u00f6tt m\u00f3dos\u00edt\u00e1sokon) sz\u00fcks\u00e9g lesz a\nmegfelel\u0151s\u00e9g \u00faj el\u0151zetes \u00fajra\u00e9rt\u00e9kel\u00e9s\u00e9re.\n\n5.2.4.EGYES MI-RENDSZEREKRE VONATKOZ\u00d3 \u00c1TL\u00c1THAT\u00d3S\u00c1GI K\u00d6TELEZETTS\u00c9GEK (IV. C\u00cdM)\n\nA IV. c\u00edm egyes MI-rendszerekre vonatkozik az \u00e1ltaluk jelentett manipul\u00e1ci\u00f3s\nkock\u00e1zatok figyelembev\u00e9tele \u00e9rdek\u00e9ben. Az \u00e1tl\u00e1that\u00f3s\u00e1gi k\u00f6telezetts\u00e9gek olyan\nrendszerekre vonatkoznak, amelyek i. emberekkel \u00e9rintkeznek, ii. az \u00e9rzelmek\n\u00e9szlel\u00e9s\u00e9re vagy a biometrikus adatokon alapul\u00f3 (szoci\u00e1lis) kateg\u00f3ri\u00e1kkal val\u00f3\nkapcsolat meghat\u00e1roz\u00e1s\u00e1ra szolg\u00e1lnak, vagy iii. tartalmakat hoznak l\u00e9tre vagy\nmanipul\u00e1lnak (\u201edeepfake\u201d). Ha a szem\u00e9lyek MI-rendszerrel \u00e9rintkeznek, vagy\n\u00e9rz\u00e9seiket vagy jellemz\u0151iket automatiz\u00e1lt eszk\u00f6z\u00f6kkel ismerik fel, az\nembereket t\u00e1j\u00e9koztatni kell err\u0151l. Ha az MI-rendszert olyan k\u00e9pek, audio- vagy\nvideotartalmak l\u00e9trehoz\u00e1s\u00e1ra vagy manipul\u00e1l\u00e1s\u00e1ra haszn\u00e1lj\u00e1k, amelyek\n\u00e9rz\u00e9kelhet\u0151en hasonl\u00edtanak hiteles tartalmakra, k\u00f6telez\u0151v\u00e9 kell tenni annak\nk\u00f6zl\u00e9s\u00e9t, hogy a tartalom automatiz\u00e1lt m\u00f3don j\u00f6tt l\u00e9tre, eltekintve a jogszer\u0171\nc\u00e9lokat szolg\u00e1l\u00f3 kiv\u00e9telekt\u0151l (b\u0171n\u00fcld\u00f6z\u00e9s, v\u00e9lem\u00e9nynyilv\u00e1n\u00edt\u00e1s szabads\u00e1ga). Ez\nlehet\u0151v\u00e9 teszi a szem\u00e9lyek sz\u00e1m\u00e1ra, hogy megalapozott d\u00f6nt\u00e9seket hozzanak,\nvagy visszal\u00e9pjenek adott helyzetb\u0151l.",
        "aaf46708-3512-4f3d-a3d4-f02ed271a747": "Ha az MI-rendszert olyan k\u00e9pek, audio- vagy\nvideotartalmak l\u00e9trehoz\u00e1s\u00e1ra vagy manipul\u00e1l\u00e1s\u00e1ra haszn\u00e1lj\u00e1k, amelyek\n\u00e9rz\u00e9kelhet\u0151en hasonl\u00edtanak hiteles tartalmakra, k\u00f6telez\u0151v\u00e9 kell tenni annak\nk\u00f6zl\u00e9s\u00e9t, hogy a tartalom automatiz\u00e1lt m\u00f3don j\u00f6tt l\u00e9tre, eltekintve a jogszer\u0171\nc\u00e9lokat szolg\u00e1l\u00f3 kiv\u00e9telekt\u0151l (b\u0171n\u00fcld\u00f6z\u00e9s, v\u00e9lem\u00e9nynyilv\u00e1n\u00edt\u00e1s szabads\u00e1ga). Ez\nlehet\u0151v\u00e9 teszi a szem\u00e9lyek sz\u00e1m\u00e1ra, hogy megalapozott d\u00f6nt\u00e9seket hozzanak,\nvagy visszal\u00e9pjenek adott helyzetb\u0151l.\n\n5.2.5.AZ INNOV\u00c1CI\u00d3T T\u00c1MOGAT\u00d3 INT\u00c9ZKED\u00c9SEK (V. C\u00cdM)\n\nAz V. c\u00edm hozz\u00e1j\u00e1rul az innov\u00e1ci\u00f3bar\u00e1t, id\u0151t\u00e1ll\u00f3 \u00e9s a fennakad\u00e1sokkal szemben\nellen\u00e1ll\u00f3 jogi keret l\u00e9trehoz\u00e1s\u00e1ra ir\u00e1nyul\u00f3 c\u00e9lkit\u0171z\u00e9shez. Ennek \u00e9rdek\u00e9ben\narra \u00f6szt\u00f6nzi az illet\u00e9kes nemzeti hat\u00f3s\u00e1gokat, hogy szab\u00e1lyoz\u00e1si\ntesztk\u00f6rnyezeteket hozzanak l\u00e9tre, \u00e9s meghat\u00e1rozza az ir\u00e1ny\u00edt\u00e1s, a fel\u00fcgyelet\n\u00e9s a felel\u0151ss\u00e9g alapvet\u0151 keret\u00e9t. A mesters\u00e9ges intelligenci\u00e1val kapcsolatos\nszab\u00e1lyoz\u00e1si tesztk\u00f6rnyezetek az illet\u00e9kes hat\u00f3s\u00e1gokkal egyeztetett tesztel\u00e9si\nterv alapj\u00e1n korl\u00e1tozott id\u0151re sz\u00f3l\u00f3, ellen\u0151rz\u00f6tt k\u00f6rnyezetet hoznak l\u00e9tre az\ninnovat\u00edv technol\u00f3gi\u00e1k tesztel\u00e9s\u00e9re. Az V. c\u00edm emellett olyan int\u00e9zked\u00e9seket\ntartalmaz, amelyek a kkv-kra \u00e9s az indul\u00f3 innovat\u00edv v\u00e1llalkoz\u00e1sokra nehezed\u0151\nszab\u00e1lyoz\u00e1si terhek cs\u00f6kkent\u00e9s\u00e9re ir\u00e1nyulnak.\n\n5.2.6.IR\u00c1NY\u00cdT\u00c1S \u00c9S V\u00c9GREHAJT\u00c1S (VI., VII. \u00c9S VIII. C\u00cdM)\n\nA VI. c\u00edm uni\u00f3s \u00e9s nemzeti szint\u0171 ir\u00e1ny\u00edt\u00e1si rendszereket hoz l\u00e9tre. Uni\u00f3s\nszinten a javaslat l\u00e9trehozza a Mesters\u00e9ges Intelligenci\u00e1val Foglalkoz\u00f3\nEur\u00f3pai Test\u00fcletet (a tov\u00e1bbiakban: Test\u00fclet), amely a tag\u00e1llamok \u00e9s a\nBizotts\u00e1g k\u00e9pvisel\u0151ib\u0151l \u00e1ll. A Test\u00fclet el\u0151seg\u00edti e rendelet z\u00f6kken\u0151mentes,\nhat\u00e9kony \u00e9s \u00f6sszehangolt v\u00e9grehajt\u00e1s\u00e1t az\u00e1ltal, hogy hozz\u00e1j\u00e1rul a nemzeti\nfel\u00fcgyeleti hat\u00f3s\u00e1gok \u00e9s a Bizotts\u00e1g k\u00f6z\u00f6tti hat\u00e9kony egy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u00e9shez,\nvalamint tan\u00e1csad\u00e1st \u00e9s szak\u00e9rtelmet ny\u00fajt a Bizotts\u00e1gnak. Emellett\n\u00f6sszegy\u0171jti \u00e9s megosztja a tag\u00e1llamok k\u00f6z\u00f6tt a bev\u00e1lt gyakorlatokat.\n\nNemzeti szinten a tag\u00e1llamoknak ki kell jel\u00f6lni\u00fck egy vagy t\u00f6bb illet\u00e9kes\nnemzeti hat\u00f3s\u00e1got, k\u00f6zt\u00fck a nemzeti fel\u00fcgyeleti hat\u00f3s\u00e1got a rendelet\nalkalmaz\u00e1s\u00e1nak \u00e9s v\u00e9grehajt\u00e1s\u00e1nak fel\u00fcgyelete c\u00e9lj\u00e1b\u00f3l.",
        "cfb31db4-26fc-4057-a9dc-504d4bebd4f4": "Emellett\n\u00f6sszegy\u0171jti \u00e9s megosztja a tag\u00e1llamok k\u00f6z\u00f6tt a bev\u00e1lt gyakorlatokat.\n\nNemzeti szinten a tag\u00e1llamoknak ki kell jel\u00f6lni\u00fck egy vagy t\u00f6bb illet\u00e9kes\nnemzeti hat\u00f3s\u00e1got, k\u00f6zt\u00fck a nemzeti fel\u00fcgyeleti hat\u00f3s\u00e1got a rendelet\nalkalmaz\u00e1s\u00e1nak \u00e9s v\u00e9grehajt\u00e1s\u00e1nak fel\u00fcgyelete c\u00e9lj\u00e1b\u00f3l. Az eur\u00f3pai adatv\u00e9delmi\nbiztos j\u00e1r el az uni\u00f3s int\u00e9zm\u00e9nyek, \u00fcgyn\u00f6ks\u00e9gek \u00e9s szervek fel\u00fcgyelet\u00e9\u00e9rt\nfelel\u0151s illet\u00e9kes hat\u00f3s\u00e1gk\u00e9nt, amennyiben azok e rendelet hat\u00e1lya al\u00e1\ntartoznak.\n\nA VII. c\u00edm c\u00e9lja, hogy megk\u00f6nny\u00edtse a Bizotts\u00e1g \u00e9s a nemzeti hat\u00f3s\u00e1gok\nnyomonk\u00f6vet\u00e9si munk\u00e1j\u00e1t az\u00e1ltal, hogy l\u00e9trehozza a f\u0151k\u00e9nt alapjogi\nvonatkoz\u00e1s\u00fa, \u00f6n\u00e1ll\u00f3, nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek uni\u00f3s adatb\u00e1zis\u00e1t. Az\nadatb\u00e1zist a Bizotts\u00e1g \u00fczemelteti, a bet\u00e1pl\u00e1lt adatokat pedig az MI-rendszerek\nszolg\u00e1ltat\u00f3i bocs\u00e1tj\u00e1k rendelkez\u00e9sre, akiknek nyilv\u00e1ntart\u00e1sba kell vetetni\u00fck\nrendszereiket, miel\u0151tt forgalomba hozz\u00e1k vagy m\u00e1s m\u00f3don \u00fczembe helyezik \u0151ket.\n\nA VIII. c\u00edm az MI-rendszerek szolg\u00e1ltat\u00f3ira vonatkoz\u00f3 nyomonk\u00f6vet\u00e9si \u00e9s\njelent\u00e9st\u00e9teli k\u00f6telezetts\u00e9geket hat\u00e1rozza meg a mesters\u00e9ges intelligenci\u00e1val\nkapcsolatos v\u00e1ratlan esem\u00e9nyek \u00e9s hib\u00e1s m\u0171k\u00f6d\u00e9s forgalomba hozatal ut\u00e1ni\nnyomon k\u00f6vet\u00e9se, jelent\u00e9se \u00e9s kivizsg\u00e1l\u00e1sa tekintet\u00e9ben. A piacfel\u00fcgyeleti\nhat\u00f3s\u00e1gok ellen\u0151rizn\u00e9k a piacot is, \u00e9s valamennyi, m\u00e1r forgalomba hozott nagy\nkock\u00e1zat\u00fa MI-rendszer eset\u00e9ben megvizsg\u00e1ln\u00e1k a k\u00f6telezetts\u00e9geknek \u00e9s\nk\u00f6vetelm\u00e9nyeknek val\u00f3 megfelel\u00e9st. A piacfel\u00fcgyeleti hat\u00f3s\u00e1gok a\npiacfel\u00fcgyeletr\u0151l sz\u00f3l\u00f3 (EU) 2019/1020 rendelet \u00e9rtelm\u00e9ben vett minden\nhat\u00e1sk\u00f6rrel rendelkezn\u00e9nek. Az ut\u00f3lagos v\u00e9grehajt\u00e1snak biztos\u00edtania kell, hogy\naz MI-rendszerek forgalomba hozatal\u00e1t k\u00f6vet\u0151en a hat\u00f3s\u00e1gok rendelkezzenek az\nabban az esetben t\u00f6rt\u00e9n\u0151 beavatkoz\u00e1shoz sz\u00fcks\u00e9ges hat\u00e1sk\u00f6rrel \u00e9s\ner\u0151forr\u00e1sokkal, ha az MI-rendszerek v\u00e1ratlan kock\u00e1zatokhoz vezetn\u00e9nek, ami\ngyors fell\u00e9p\u00e9st tesz sz\u00fcks\u00e9gess\u00e9. Nyomon fogj\u00e1k k\u00f6vetni azt is, hogy az\n\u00fczemeltet\u0151k teljes\u00edtik-e a rendelet \u00e9rtelm\u00e9ben vett vonatkoz\u00f3\nk\u00f6telezetts\u00e9geiket. A javaslat nem ir\u00e1nyozza el\u0151 tov\u00e1bbi tag\u00e1llami szint\u0171\nszervek vagy hat\u00f3s\u00e1gok automatikus l\u00e9trehoz\u00e1s\u00e1t. A tag\u00e1llamok ez\u00e9rt megl\u00e9v\u0151\n\u00e1gazati hat\u00f3s\u00e1gokat jel\u00f6lhetnek ki (\u00e9s t\u00e1maszkodhatnak azok szak\u00e9rtelm\u00e9re),\namelyeket a rendelet rendelkez\u00e9seinek nyomon k\u00f6vet\u00e9s\u00e9re \u00e9s v\u00e9grehajt\u00e1s\u00e1ra\nvonatkoz\u00f3 hat\u00e1sk\u00f6rrel is felruh\u00e1zn\u00e1nak.",
        "a2f45804-5935-4814-bc3e-998a61325ed8": "Nyomon fogj\u00e1k k\u00f6vetni azt is, hogy az\n\u00fczemeltet\u0151k teljes\u00edtik-e a rendelet \u00e9rtelm\u00e9ben vett vonatkoz\u00f3\nk\u00f6telezetts\u00e9geiket. A javaslat nem ir\u00e1nyozza el\u0151 tov\u00e1bbi tag\u00e1llami szint\u0171\nszervek vagy hat\u00f3s\u00e1gok automatikus l\u00e9trehoz\u00e1s\u00e1t. A tag\u00e1llamok ez\u00e9rt megl\u00e9v\u0151\n\u00e1gazati hat\u00f3s\u00e1gokat jel\u00f6lhetnek ki (\u00e9s t\u00e1maszkodhatnak azok szak\u00e9rtelm\u00e9re),\namelyeket a rendelet rendelkez\u00e9seinek nyomon k\u00f6vet\u00e9s\u00e9re \u00e9s v\u00e9grehajt\u00e1s\u00e1ra\nvonatkoz\u00f3 hat\u00e1sk\u00f6rrel is felruh\u00e1zn\u00e1nak.\n\nMindez nem \u00e9rinti az alapvet\u0151 jogokkal kapcsolatos k\u00f6telezetts\u00e9gek ut\u00f3lagos\n\u00e9rv\u00e9nyes\u00edt\u00e9s\u00e9re vonatkoz\u00f3 jelenlegi rendszert \u00e9s hat\u00e1sk\u00f6rmegoszt\u00e1st a\ntag\u00e1llamokban. Amennyiben a megb\u00edzat\u00e1suk miatt sz\u00fcks\u00e9ges, a megl\u00e9v\u0151\nfel\u00fcgyeleti \u00e9s v\u00e9grehajt\u00f3 hat\u00f3s\u00e1gok hat\u00e1sk\u00f6rrel fognak rendelkezni arra is,\nhogy bek\u00e9rj\u00e9k az e rendelet alapj\u00e1n meg\u0151rz\u00f6tt valamennyi dokument\u00e1ci\u00f3t,\nilletve hozz\u00e1f\u00e9rjenek azokhoz, \u00e9s sz\u00fcks\u00e9g eset\u00e9n felk\u00e9rj\u00e9k a piacfel\u00fcgyeleti\nhat\u00f3s\u00e1gokat, hogy m\u0171szaki eszk\u00f6z\u00f6kkel szervezz\u00e9k meg a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-\nrendszerek tesztel\u00e9s\u00e9t.\n\n5.2.7.MAGATART\u00c1SI K\u00d3DEXEK (IX. C\u00cdM)\n\nA IX. c\u00edm l\u00e9trehozza a magatart\u00e1si k\u00f3dexek l\u00e9trehoz\u00e1s\u00e1nak keret\u00e9t, ami arra\nk\u00edv\u00e1nja \u00f6szt\u00f6n\u00f6zni a nem nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek szolg\u00e1ltat\u00f3it, hogy\n\u00f6nk\u00e9ntes alapon alkalmazz\u00e1k a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerekre vonatkoz\u00f3\nk\u00f6telez\u0151 k\u00f6vetelm\u00e9nyeket (a III. c\u00edmben meghat\u00e1rozottak szerint). A nem nagy\nkock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek szolg\u00e1ltat\u00f3i maguk dolgozhatj\u00e1k ki \u00e9s alkalmazhatj\u00e1k a\nmagatart\u00e1si k\u00f3dexeket. Ezek a k\u00f3dexek \u00f6nk\u00e9ntes k\u00f6telezetts\u00e9gv\u00e1llal\u00e1sokat is\ntartalmazhatnak p\u00e9ld\u00e1ul a k\u00f6rnyezeti fenntarthat\u00f3s\u00e1ggal, a fogyat\u00e9koss\u00e1ggal\n\u00e9l\u0151 szem\u00e9lyek eset\u00e9ben az akad\u00e1lymentess\u00e9ggel, az \u00e9rdekelt feleknek az MI-\nrendszerek tervez\u00e9s\u00e9ben \u00e9s fejleszt\u00e9s\u00e9ben val\u00f3 r\u00e9szv\u00e9tel\u00e9vel, valamint a\nfejleszt\u00e9si csoportok soksz\u00edn\u0171s\u00e9g\u00e9vel kapcsolatban.\n\n5.2.8.Z\u00c1R\u00d3 RENDELKEZ\u00c9SEK (X., XI. \u00c9S XII. C\u00cdM)\n\nA X. c\u00edm hangs\u00falyozza, hogy valamennyi f\u00e9l k\u00f6teles tiszteletben tartani az\ninform\u00e1ci\u00f3k \u00e9s adatok titkoss\u00e1g\u00e1t, \u00e9s meghat\u00e1rozza a rendelet v\u00e9grehajt\u00e1sa\nsor\u00e1n szerzett inform\u00e1ci\u00f3k cser\u00e9j\u00e9re vonatkoz\u00f3 szab\u00e1lyokat. A X. c\u00edm emellett\nolyan int\u00e9zked\u00e9seket tartalmaz, amelyek a rendelkez\u00e9sek megs\u00e9rt\u00e9se eset\u00e9ben\nhat\u00e9kony, ar\u00e1nyos \u00e9s visszatart\u00f3 erej\u0171 szankci\u00f3kkal biztos\u00edtj\u00e1k a rendelet\nhat\u00e9kony v\u00e9grehajt\u00e1s\u00e1t.\n\nA XI.",
        "5a32f5a8-bf59-49ef-95a1-653ef3d66e78": "\u00c9S XII. C\u00cdM)\n\nA X. c\u00edm hangs\u00falyozza, hogy valamennyi f\u00e9l k\u00f6teles tiszteletben tartani az\ninform\u00e1ci\u00f3k \u00e9s adatok titkoss\u00e1g\u00e1t, \u00e9s meghat\u00e1rozza a rendelet v\u00e9grehajt\u00e1sa\nsor\u00e1n szerzett inform\u00e1ci\u00f3k cser\u00e9j\u00e9re vonatkoz\u00f3 szab\u00e1lyokat. A X. c\u00edm emellett\nolyan int\u00e9zked\u00e9seket tartalmaz, amelyek a rendelkez\u00e9sek megs\u00e9rt\u00e9se eset\u00e9ben\nhat\u00e9kony, ar\u00e1nyos \u00e9s visszatart\u00f3 erej\u0171 szankci\u00f3kkal biztos\u00edtj\u00e1k a rendelet\nhat\u00e9kony v\u00e9grehajt\u00e1s\u00e1t.\n\nA XI. c\u00edm meghat\u00e1rozza a felhatalmaz\u00e1si \u00e9s v\u00e9grehajt\u00e1si hat\u00e1sk\u00f6r\u00f6k\ngyakorl\u00e1s\u00e1ra vonatkoz\u00f3 szab\u00e1lyokat. A javaslat felhatalmazza a Bizotts\u00e1got\narra, hogy adott esetben v\u00e9grehajt\u00e1si aktusokat fogadjon el a rendelet vagy a\nfelhatalmaz\u00e1son alapul\u00f3 jogi aktusok egys\u00e9ges alkalmaz\u00e1s\u00e1nak biztos\u00edt\u00e1sa\n\u00e9rdek\u00e9ben az I\u2013VII. mell\u00e9kletben szerepl\u0151 jegyz\u00e9kek naprak\u00e9ssz\u00e9 t\u00e9tele vagy\nkieg\u00e9sz\u00edt\u00e9se c\u00e9lj\u00e1b\u00f3l.\n\nA XII. c\u00edm arra k\u00f6telezi a Bizotts\u00e1got, hogy rendszeresen \u00e9rt\u00e9kelje a III.\nmell\u00e9klet aktualiz\u00e1l\u00e1s\u00e1nak sz\u00fcks\u00e9gess\u00e9g\u00e9t, \u00e9s rendszeres jelent\u00e9seket\nk\u00e9sz\u00edtsen a rendelet \u00e9rt\u00e9kel\u00e9s\u00e9r\u0151l \u00e9s fel\u00fclvizsg\u00e1lat\u00e1r\u00f3l. Tov\u00e1bb\u00e1 z\u00e1r\u00f3\nrendelkez\u00e9seket \u00e1llap\u00edt meg, bele\u00e9rtve a rendelet alkalmazhat\u00f3s\u00e1g\u00e1nak kezd\u0151\nid\u0151pontj\u00e1ra vonatkoz\u00f3 differenci\u00e1lt \u00e1tmeneti id\u0151szakot, hogy valamennyi\n\u00e9rintett f\u00e9l sz\u00e1m\u00e1ra megk\u00f6nny\u00edtse a z\u00f6kken\u0151mentes v\u00e9grehajt\u00e1st.\n\n2021/0106 (COD)\n\nJavaslat\n\nAZ EUR\u00d3PAI PARLAMENT \u00c9S A TAN\u00c1CS RENDELETE\n\nA MESTERS\u00c9GES INTELLIGENCI\u00c1RA VONATKOZ\u00d3 HARMONIZ\u00c1LT SZAB\u00c1LYOK (A MESTERS\u00c9GES\nINTELLIGENCI\u00c1R\u00d3L SZ\u00d3L\u00d3 JOGSZAB\u00c1LY) MEG\u00c1LLAP\u00cdT\u00c1S\u00c1R\u00d3L \u00c9S EGYES UNI\u00d3S JOGALKOT\u00c1SI\nAKTUSOK M\u00d3DOS\u00cdT\u00c1S\u00c1R\u00d3L\n\nAZ EUR\u00d3PAI PARLAMENT \u00c9S AZ EUR\u00d3PAI UNI\u00d3 TAN\u00c1CSA,\n\ntekintettel az Eur\u00f3pai Uni\u00f3 m\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9r\u0151l sz\u00f3l\u00f3 szerz\u0151d\u00e9sre \u00e9s k\u00fcl\u00f6n\u00f6sen annak\n16. \u00e9s 114. cikk\u00e9re,\n\ntekintettel az Eur\u00f3pai Bizotts\u00e1g javaslat\u00e1ra,\n\na jogalkot\u00e1si aktus tervezet\u00e9nek a nemzeti parlamenteknek val\u00f3 megk\u00fcld\u00e9s\u00e9t\nk\u00f6vet\u0151en,\n\ntekintettel az Eur\u00f3pai Gazdas\u00e1gi \u00e9s Szoci\u00e1lis Bizotts\u00e1g v\u00e9lem\u00e9ny\u00e9re 31 ,\n\ntekintettel a R\u00e9gi\u00f3k Bizotts\u00e1g\u00e1nak v\u00e9lem\u00e9ny\u00e9re 32 ,\n\nrendes jogalkot\u00e1si elj\u00e1r\u00e1s keret\u00e9ben,\n\nmivel:\n\n(1)E rendelet c\u00e9lja a bels\u0151 piac m\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9nek jav\u00edt\u00e1sa az\u00e1ltal, hogy egys\u00e9ges\njogi keretet \u00e1llap\u00edt meg k\u00fcl\u00f6n\u00f6sen a mesters\u00e9ges intelligencia uni\u00f3s\n\u00e9rt\u00e9kekkel \u00f6sszhangban t\u00f6rt\u00e9n\u0151 fejleszt\u00e9s\u00e9re, forgalmaz\u00e1s\u00e1ra \u00e9s haszn\u00e1lat\u00e1ra\nvonatkoz\u00f3an.",
        "cbbad262-9bd0-4a63-bb93-9b6c69ee4c5f": "Ez a rendelet sz\u00e1mos k\u00f6z\u00e9rdeken alapul\u00f3 k\u00e9nyszer\u00edt\u0151 indok miatt\nsz\u00fcletett meg, amilyen p\u00e9ld\u00e1ul az eg\u00e9szs\u00e9g, a biztons\u00e1g \u00e9s az alapvet\u0151 jogok\nmagas szint\u0171 v\u00e9delme, \u00e9s biztos\u00edtja a mesters\u00e9ges intelligenci\u00e1n alapul\u00f3 \u00e1ruk\n\u00e9s szolg\u00e1ltat\u00e1sok hat\u00e1rokon \u00e1tny\u00fal\u00f3 szabad mozg\u00e1s\u00e1t, \u00edgy megakad\u00e1lyozza a\ntag\u00e1llamokat abban, hogy korl\u00e1toz\u00e1sokat vezessenek be az MI-rendszerek\nfejleszt\u00e9s\u00e9re, forgalmaz\u00e1s\u00e1ra \u00e9s haszn\u00e1lat\u00e1ra vonatkoz\u00f3an, kiv\u00e9ve, ha e\nrendelet kifejezetten enged\u00e9lyezi azt.\n\n(2)A mesters\u00e9gesintelligencia-rendszerek (a tov\u00e1bbiakban: MI-rendszerek) a\ngazdas\u00e1g \u00e9s a t\u00e1rsadalom sz\u00e1mos \u00e1gazat\u00e1ban k\u00f6nnyen alkalmazhat\u00f3k, t\u00f6bbek\nk\u00f6z\u00f6tt a hat\u00e1rokon \u00e1tny\u00fal\u00f3an is, \u00e9s az eg\u00e9sz Uni\u00f3ban forgalomban lehetnek.\nEgyes tag\u00e1llamok m\u00e1r megvizsg\u00e1lt\u00e1k olyan nemzeti szab\u00e1lyok elfogad\u00e1s\u00e1t,\namelyek biztos\u00edtj\u00e1k a mesters\u00e9ges intelligencia biztons\u00e1goss\u00e1g\u00e1t, valamint az\nalapvet\u0151 jogokra vonatkoz\u00f3 k\u00f6telezetts\u00e9gekkel \u00f6sszhangban t\u00f6rt\u00e9n\u0151 fejleszt\u00e9s\u00e9t\n\u00e9s haszn\u00e1lat\u00e1t. Az elt\u00e9r\u0151 nemzeti szab\u00e1lyok a bels\u0151 piac sz\u00e9ttagolts\u00e1g\u00e1hoz\nvezethetnek, \u00e9s cs\u00f6kkenthetik az MI-rendszereket fejleszt\u0151 vagy haszn\u00e1l\u00f3\n\u00fczemeltet\u0151k jogbiztons\u00e1g\u00e1t. Ez\u00e9rt az eg\u00e9sz Uni\u00f3ban k\u00f6vetkezetes \u00e9s magas\nszint\u0171 v\u00e9delmet kell biztos\u00edtani, ugyanakkor meg kell el\u0151zni az MI-rendszerek,\nvalamint a kapcsol\u00f3d\u00f3 term\u00e9kek \u00e9s szolg\u00e1ltat\u00e1sok bels\u0151 piacon bel\u00fcli szabad\nmozg\u00e1s\u00e1t akad\u00e1lyoz\u00f3 k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9geket, \u00e9s ennek \u00e9rdek\u00e9ben az \u00fczemeltet\u0151k sz\u00e1m\u00e1ra\negys\u00e9ges k\u00f6telezetts\u00e9geket kell meg\u00e1llap\u00edtani, \u00e9s az Eur\u00f3pai Uni\u00f3 m\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9r\u0151l\nsz\u00f3l\u00f3 szerz\u0151d\u00e9s (EUMSZ) 114. cikke alapj\u00e1n garant\u00e1lni kell a k\u00f6z\u00e9rdeken\nalapul\u00f3 k\u00e9nyszer\u00edt\u0151 indokok \u00e9s a szem\u00e9lyek jogainak egys\u00e9ges v\u00e9delm\u00e9t a bels\u0151\npiacon. Amennyiben e rendelet k\u00fcl\u00f6n\u00f6s szab\u00e1lyokat tartalmaz az egy\u00e9neknek a\nszem\u00e9lyes adatok kezel\u00e9se tekintet\u00e9ben val\u00f3 v\u00e9delm\u00e9r\u0151l, az MI-rendszereknek a\nnyilv\u00e1noss\u00e1g sz\u00e1m\u00e1ra hozz\u00e1f\u00e9rhet\u0151 helyeken, b\u0171n\u00fcld\u00f6z\u00e9s c\u00e9lj\u00e1b\u00f3l, \u201eval\u00f3s idej\u0171\u201d\nt\u00e1voli biometrikus azonos\u00edt\u00e1sra t\u00f6rt\u00e9n\u0151 haszn\u00e1lat\u00e1t \u00e9rint\u0151 korl\u00e1toz\u00e1sokkal\nkapcsolatban, hely\u00e9nval\u00f3 e rendeletet az eml\u00edtett k\u00fcl\u00f6n\u00f6s szab\u00e1lyok\ntekintet\u00e9ben az EUMSZ 16. cikk\u00e9re alapozni. E k\u00fcl\u00f6n\u00f6s szab\u00e1lyokra \u00e9s az EUMSZ\n16. cikk\u00e9nek alkalmaz\u00e1s\u00e1ra tekintettel hely\u00e9nval\u00f3 konzult\u00e1lni az Eur\u00f3pai\nAdatv\u00e9delmi Test\u00fclettel.",
        "c4162ce3-6e51-4a7f-9ba7-7272da8f5449": "E k\u00fcl\u00f6n\u00f6s szab\u00e1lyokra \u00e9s az EUMSZ\n16. cikk\u00e9nek alkalmaz\u00e1s\u00e1ra tekintettel hely\u00e9nval\u00f3 konzult\u00e1lni az Eur\u00f3pai\nAdatv\u00e9delmi Test\u00fclettel.\n\n(3)A mesters\u00e9ges intelligencia gyorsan fejl\u0151d\u0151 technol\u00f3giacsal\u00e1d, amely az\n\u00e1gazatok \u00e9s a t\u00e1rsadalmi tev\u00e9kenys\u00e9gek teljes spektrum\u00e1ban gazdas\u00e1gi \u00e9s\nt\u00e1rsadalmi el\u0151ny\u00f6k sz\u00e9les sk\u00e1l\u00e1j\u00e1hoz j\u00e1rulhat hozz\u00e1. Az el\u0151rejelz\u00e9sek\njav\u00edt\u00e1s\u00e1val, a m\u0171veleteknek \u00e9s az er\u0151forr\u00e1sok eloszt\u00e1s\u00e1nak optimaliz\u00e1l\u00e1s\u00e1val,\nvalamint az egy\u00e9nek \u00e9s a szervezetek rendelkez\u00e9s\u00e9re \u00e1ll\u00f3 digit\u00e1lis megold\u00e1sok\nszem\u00e9lyre szab\u00e1s\u00e1val a mesters\u00e9ges intelligencia haszn\u00e1lata kulcsfontoss\u00e1g\u00fa\nversenyel\u0151nyt biztos\u00edthat a v\u00e1llalkoz\u00e1sok sz\u00e1m\u00e1ra, \u00e9s t\u00e1rsadalmi \u00e9s k\u00f6rnyezeti\nszempontb\u00f3l kedvez\u0151 eredm\u00e9nyeket hozhat, p\u00e9ld\u00e1ul az eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgy, a\nmez\u0151gazdas\u00e1g, az oktat\u00e1s \u00e9s k\u00e9pz\u00e9s, az infrastrukt\u00fara-ir\u00e1ny\u00edt\u00e1s, az energia, a\nk\u00f6zleked\u00e9s \u00e9s a logisztika, a k\u00f6zszolg\u00e1ltat\u00e1sok, a biztons\u00e1g, az\nigazs\u00e1gszolg\u00e1ltat\u00e1s, az er\u0151forr\u00e1s- \u00e9s energiahat\u00e9konys\u00e1g, valamint az\n\u00e9ghajlatv\u00e1ltoz\u00e1s m\u00e9rs\u00e9kl\u00e9se \u00e9s az ahhoz val\u00f3 alkalmazkod\u00e1s ter\u00e9n.\n\n(4)Ugyanakkor a mesters\u00e9ges intelligencia \u2013 a konkr\u00e9t alkalmaz\u00e1s \u00e9s haszn\u00e1lat\nk\u00f6r\u00fclm\u00e9nyeit\u0151l f\u00fcgg\u0151en \u2013 kock\u00e1zatokkal is j\u00e1rhat, \u00e9s s\u00e9rtheti a k\u00f6z\u00e9rdeket \u00e9s\naz uni\u00f3s jog \u00e1ltal v\u00e9dett jogokat. Az ilyen k\u00e1r lehet vagyoni vagy nem vagyoni\nk\u00e1r.\n\n(5)Ez\u00e9rt a mesters\u00e9ges intelligencia bels\u0151 piacon t\u00f6rt\u00e9n\u0151 fejleszt\u00e9s\u00e9nek,\nhaszn\u00e1lat\u00e1nak \u00e9s elterjed\u00e9s\u00e9nek el\u0151seg\u00edt\u00e9se \u00e9rdek\u00e9ben sz\u00fcks\u00e9g van a\nmesters\u00e9ges intelligenci\u00e1ra vonatkoz\u00f3 harmoniz\u00e1lt szab\u00e1lyokat meghat\u00e1roz\u00f3\nuni\u00f3s jogi keretre, amely ugyanakkor garant\u00e1lja a uni\u00f3s jog \u00e1ltal elismert \u00e9s\noltalmazott k\u00f6z\u00e9rdek \u2013 p\u00e9ld\u00e1ul az eg\u00e9szs\u00e9g \u00e9s a biztons\u00e1g \u2013, valamint az\nalapvet\u0151 jogok magas szint\u0171 v\u00e9delm\u00e9t. E c\u00e9lkit\u0171z\u00e9s el\u00e9r\u00e9se \u00e9rdek\u00e9ben\nszab\u00e1lyokat kell meg\u00e1llap\u00edtani bizonyos MI-rendszerek forgalomba hozatal\u00e1ra \u00e9s\n\u00fczembe helyez\u00e9s\u00e9re vonatkoz\u00f3an, ez\u00e1ltal biztos\u00edtva a bels\u0151 piac zavartalan\nm\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9t, \u00e9s lehet\u0151v\u00e9 t\u00e9ve, hogy e rendszerek \u00e9lvezhess\u00e9k az \u00e1ruk \u00e9s\nszolg\u00e1ltat\u00e1sok szabad mozg\u00e1s\u00e1nak elv\u00e9b\u0151l sz\u00e1rmaz\u00f3 el\u0151ny\u00f6ket. E szab\u00e1lyok\nmeg\u00e1llap\u00edt\u00e1s\u00e1val e rendelet t\u00e1mogatja azt a c\u00e9lkit\u0171z\u00e9st, hogy az Uni\u00f3 glob\u00e1lis\nvezet\u0151 szerepet t\u00f6lts\u00f6n be a biztons\u00e1gos, megb\u00edzhat\u00f3 \u00e9s etikus mesters\u00e9ges\nintelligencia fejleszt\u00e9s\u00e9ben, amint azt az Eur\u00f3pai Tan\u00e1cs meg\u00e1llap\u00edtotta 33 ,\n\u00e9s biztos\u00edtja az etikai elvek v\u00e9delm\u00e9t, amint azt az Eur\u00f3pai Parlament\nkifejezetten k\u00e9rte 34 .",
        "ad61e7e9-f8ea-44e2-b878-5679fa29e77d": "E szab\u00e1lyok\nmeg\u00e1llap\u00edt\u00e1s\u00e1val e rendelet t\u00e1mogatja azt a c\u00e9lkit\u0171z\u00e9st, hogy az Uni\u00f3 glob\u00e1lis\nvezet\u0151 szerepet t\u00f6lts\u00f6n be a biztons\u00e1gos, megb\u00edzhat\u00f3 \u00e9s etikus mesters\u00e9ges\nintelligencia fejleszt\u00e9s\u00e9ben, amint azt az Eur\u00f3pai Tan\u00e1cs meg\u00e1llap\u00edtotta 33 ,\n\u00e9s biztos\u00edtja az etikai elvek v\u00e9delm\u00e9t, amint azt az Eur\u00f3pai Parlament\nkifejezetten k\u00e9rte 34 .\n\n(6)A jogbiztons\u00e1g biztos\u00edt\u00e1sa v\u00e9gett egy\u00e9rtelm\u0171en meg kell hat\u00e1rozni az MI-\nrendszer fogalm\u00e1t, ugyanakkor rugalmass\u00e1got kell biztos\u00edtani a j\u00f6v\u0151beli\ntechnol\u00f3giai fejl\u0151d\u00e9shez val\u00f3 alkalmazkod\u00e1s \u00e9rdek\u00e9ben. A\nfogalommeghat\u00e1roz\u00e1snak a szoftver alapvet\u0151 m\u0171k\u00f6d\u00e9si jellemz\u0151in kell alapulnia,\nk\u00fcl\u00f6n\u00f6sen azon a k\u00e9pess\u00e9gen, hogy ember \u00e1ltal meghat\u00e1rozott c\u00e9lkit\u0171z\u00e9sek egy\nadott sorozata tekintet\u00e9ben olyan kimeneteket tud gener\u00e1lni, mint p\u00e9ld\u00e1ul\ntartalom, el\u0151rejelz\u00e9sek, aj\u00e1nl\u00e1sok vagy d\u00f6nt\u00e9sek, amelyek befoly\u00e1solj\u00e1k azt a\nk\u00f6rnyezetet, amellyel a rendszer k\u00f6lcs\u00f6nhat\u00e1sban van, legyen sz\u00f3 ak\u00e1r fizikai,\nak\u00e1r digit\u00e1lis dimenzi\u00f3r\u00f3l. Az MI-rendszereket meg lehet \u00fagy tervezni, hogy\nk\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 szint\u0171 auton\u00f3mi\u00e1val m\u0171k\u00f6djenek, \u00e9s \u00f6n\u00e1ll\u00f3an vagy egy term\u00e9k\nalkatr\u00e9szek\u00e9nt is haszn\u00e1lhat\u00f3k legyenek, f\u00fcggetlen\u00fcl att\u00f3l, hogy a rendszert\nfizikailag integr\u00e1lt\u00e1k-e a term\u00e9kbe (be\u00e1gyazott), vagy hogy an\u00e9lk\u00fcl\nszolg\u00e1lja-e a term\u00e9k funkcionalit\u00e1s\u00e1t, hogy abba be\u00e9p\u00edten\u00e9k (nem be\u00e1gyazott).\nAz MI-rendszer fogalommeghat\u00e1roz\u00e1s\u00e1t ki kell eg\u00e9sz\u00edteni a fejleszt\u00e9s\u00e9hez\nhaszn\u00e1lt konkr\u00e9t technik\u00e1k \u00e9s megk\u00f6zel\u00edt\u00e9sek list\u00e1j\u00e1val, amelyet a piaci \u00e9s\ntechnol\u00f3giai fejl\u0151d\u00e9s f\u00e9ny\u00e9ben naprak\u00e9szen kell tartani az\u00e1ltal, hogy a\nBizotts\u00e1g felhatalmaz\u00e1son alapul\u00f3 jogi aktusokat fogad el a lista m\u00f3dos\u00edt\u00e1sa\nc\u00e9lj\u00e1b\u00f3l.\n\n(7)A biometrikus adatok e rendeletben haszn\u00e1lt fogalma \u00f6sszhangban van a\nbiometrikus adatoknak az (EU) 2016/679 eur\u00f3pai parlamenti \u00e9s tan\u00e1csi rendelet\n35 4\\. cikk\u00e9nek 14. pontj\u00e1ban, az (EU) 2018/1725 eur\u00f3pai parlamenti \u00e9s tan\u00e1csi\nrendelet 36 3\\. cikk\u00e9nek 18. pontj\u00e1ban \u00e9s az (EU) 2016/680 eur\u00f3pai parlamenti\n\u00e9s tan\u00e1csi ir\u00e1nyelv 37 3\\. cikk\u00e9nek 13. pontj\u00e1ban meghat\u00e1rozott fogalm\u00e1val, \u00e9s\nazzal \u00f6sszhangban kell \u00e9rtelmezni.",
        "673d9c1e-2842-4ca7-84c1-7c1afd5f0730": "(7)A biometrikus adatok e rendeletben haszn\u00e1lt fogalma \u00f6sszhangban van a\nbiometrikus adatoknak az (EU) 2016/679 eur\u00f3pai parlamenti \u00e9s tan\u00e1csi rendelet\n35 4\\. cikk\u00e9nek 14. pontj\u00e1ban, az (EU) 2018/1725 eur\u00f3pai parlamenti \u00e9s tan\u00e1csi\nrendelet 36 3\\. cikk\u00e9nek 18. pontj\u00e1ban \u00e9s az (EU) 2016/680 eur\u00f3pai parlamenti\n\u00e9s tan\u00e1csi ir\u00e1nyelv 37 3\\. cikk\u00e9nek 13. pontj\u00e1ban meghat\u00e1rozott fogalm\u00e1val, \u00e9s\nazzal \u00f6sszhangban kell \u00e9rtelmezni.\n\n(8)A t\u00e1voli biometrikus azonos\u00edt\u00f3 rendszer e rendeletben haszn\u00e1lt fogalm\u00e1t\nfunkcion\u00e1lis \u00e9rtelemben kell meghat\u00e1rozni, olyan MI-rendszerk\u00e9nt, amelynek\nc\u00e9lja term\u00e9szetes szem\u00e9lyek t\u00e1volr\u00f3l t\u00f6rt\u00e9n\u0151 azonos\u00edt\u00e1sa a szem\u00e9ly biometrikus\nadatainak egy referencia-adatb\u00e1zisban szerepl\u0151 biometrikus adatokkal val\u00f3\n\u00f6sszevet\u00e9se r\u00e9v\u00e9n, an\u00e9lk\u00fcl, hogy el\u0151zetesen tudom\u00e1sa lenne arr\u00f3l, hogy a\nc\u00e9lszem\u00e9ly jelen lesz-e \u00e9s azonos\u00edthat\u00f3-e, f\u00fcggetlen\u00fcl az alkalmazott konkr\u00e9t\ntechnol\u00f3gi\u00e1t\u00f3l, folyamatokt\u00f3l vagy a biometrikus adatok t\u00edpus\u00e1t\u00f3l. Figyelembe\nv\u00e9ve elt\u00e9r\u0151 jellemz\u0151iket \u00e9s haszn\u00e1lati m\u00f3djaikat, valamint a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151\nkock\u00e1zatokat, k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9get kell tenni a \u201eval\u00f3s idej\u0171\u201d \u00e9s a \u201enem val\u00f3s idej\u0171\u201d\nt\u00e1voli biometrikus azonos\u00edt\u00f3 rendszerek k\u00f6z\u00f6tt. A \u201eval\u00f3s idej\u0171\u201d rendszerek\neset\u00e9ben a biometrikus adatok r\u00f6gz\u00edt\u00e9se, \u00f6sszehasonl\u00edt\u00e1sa \u00e9s azonos\u00edt\u00e1sa\nazonnal, majdnem azonnal vagy mindenesetre jelent\u0151s k\u00e9sleltet\u00e9s n\u00e9lk\u00fcl\nt\u00f6rt\u00e9nik. E tekintetben nem engedhet\u0151 meg, hogy a sz\u00f3ban forg\u00f3 MI-rendszerek\n\u201eval\u00f3s idej\u0171\u201d haszn\u00e1lat\u00e1ra vonatkoz\u00f3 kisebb k\u00e9sleltet\u00e9sekre legyen lehet\u0151s\u00e9g,\n\u00e9s ez\u00e1ltal az e rendeletben foglalt szab\u00e1lyokat b\u00e1rki megker\u00fclje. A \u201eval\u00f3s\nidej\u0171\u201d rendszerek olyan \u201e\u00e9l\u0151\u201d vagy megk\u00f6zel\u00edt\u0151leg \u201e\u00e9l\u0151\u201d anyagot, p\u00e9ld\u00e1ul\nvideofelv\u00e9telt haszn\u00e1lnak, amelyet kamera vagy hasonl\u00f3 funkci\u00f3j\u00fa m\u00e1s eszk\u00f6z\ngener\u00e1l. A \u201enem val\u00f3s idej\u0171\u201d rendszerek eset\u00e9ben ezzel szemben a biometrikus\nadatokat m\u00e1r r\u00f6gz\u00edtett\u00e9k, \u00e9s az \u00f6sszevet\u00e9sre \u00e9s az azonos\u00edt\u00e1sra csak jelent\u0151s\nk\u00e9sleltet\u00e9ssel ker\u00fcl sor. Olyan anyagokr\u00f3l van sz\u00f3, mint p\u00e9ld\u00e1ul a z\u00e1rtl\u00e1nc\u00fa\ntelev\u00edzi\u00f3s kamer\u00e1k vagy mag\u00e1nk\u00e9sz\u00fcl\u00e9kek \u00e1ltal el\u0151\u00e1ll\u00edtott k\u00e9pek vagy\nvideofelv\u00e9telek, amelyek a rendszer \u00e9rintett term\u00e9szetes szem\u00e9lyek\ntekintet\u00e9ben t\u00f6rt\u00e9n\u0151 haszn\u00e1lata el\u0151tt keletkeztek.",
        "a89ead1a-1386-436f-b5d2-534e381dfc7a": "A \u201enem val\u00f3s idej\u0171\u201d rendszerek eset\u00e9ben ezzel szemben a biometrikus\nadatokat m\u00e1r r\u00f6gz\u00edtett\u00e9k, \u00e9s az \u00f6sszevet\u00e9sre \u00e9s az azonos\u00edt\u00e1sra csak jelent\u0151s\nk\u00e9sleltet\u00e9ssel ker\u00fcl sor. Olyan anyagokr\u00f3l van sz\u00f3, mint p\u00e9ld\u00e1ul a z\u00e1rtl\u00e1nc\u00fa\ntelev\u00edzi\u00f3s kamer\u00e1k vagy mag\u00e1nk\u00e9sz\u00fcl\u00e9kek \u00e1ltal el\u0151\u00e1ll\u00edtott k\u00e9pek vagy\nvideofelv\u00e9telek, amelyek a rendszer \u00e9rintett term\u00e9szetes szem\u00e9lyek\ntekintet\u00e9ben t\u00f6rt\u00e9n\u0151 haszn\u00e1lata el\u0151tt keletkeztek.\n\n(9)E rendelet alkalmaz\u00e1s\u00e1ban a nyilv\u00e1noss\u00e1g sz\u00e1m\u00e1ra hozz\u00e1f\u00e9rhet\u0151 hely fogalma\nalatt b\u00e1rmely, a nyilv\u00e1noss\u00e1g sz\u00e1m\u00e1ra hozz\u00e1f\u00e9rhet\u0151 fizikai ter\u00fcletet kell\n\u00e9rteni, f\u00fcggetlen\u00fcl att\u00f3l, hogy a sz\u00f3ban forg\u00f3 hely mag\u00e1n- vagy \u00e1llami\ntulajdonban van-e. Ez\u00e9rt a fogalom nem terjed ki a mag\u00e1njelleg\u0171 helyekre,\namelyek \u00e1ltal\u00e1ban szabadon nem hozz\u00e1f\u00e9rhet\u0151k harmadik felek, k\u00f6zt\u00fck a\nb\u0171n\u00fcld\u00f6z\u0151 hat\u00f3s\u00e1gok sz\u00e1m\u00e1ra, kiv\u00e9ve, ha ezeket a feleket kifejezetten\nmegh\u00edvt\u00e1k vagy felhatalmazt\u00e1k; ilyenek p\u00e9ld\u00e1ul az otthonok, a mag\u00e1nklubok, az\nirod\u00e1k, a rakt\u00e1rak \u00e9s a gy\u00e1rak. Az online terek sem tartoznak ide, mivel nem\nfizikai ter\u00fcletek. Ugyanakkor \u00f6nmag\u00e1ban az a t\u00e9ny, hogy egy adott helyhez val\u00f3\nhozz\u00e1f\u00e9r\u00e9s bizonyos felt\u00e9telekhez \u2013 p\u00e9ld\u00e1ul bel\u00e9p\u0151jegyekhez vagy \u00e9letkori\nkorl\u00e1toz\u00e1sokhoz \u2013 k\u00f6thet\u0151, nem jelenti azt, hogy a hely e rendelet \u00e9rtelm\u00e9ben\na nyilv\u00e1noss\u00e1g sz\u00e1m\u00e1ra nem hozz\u00e1f\u00e9rhet\u0151. K\u00f6vetkez\u00e9sk\u00e9ppen az olyan nyilv\u00e1nos\nhelyeken k\u00edv\u00fcl, mint az utc\u00e1k, a korm\u00e1nyzati \u00e9p\u00fcletek relev\u00e1ns r\u00e9szei \u00e9s a\nk\u00f6zleked\u00e9si infrastrukt\u00fara t\u00f6bbs\u00e9ge, az olyan helyek, mint a mozik, a\nsz\u00ednh\u00e1zak, az \u00fczletek \u00e9s a bev\u00e1s\u00e1rl\u00f3k\u00f6zpontok \u00e1ltal\u00e1ban szint\u00e9n a nyilv\u00e1noss\u00e1g\nsz\u00e1m\u00e1ra hozz\u00e1f\u00e9rhet\u0151k. Azt azonban, hogy egy adott hely hozz\u00e1f\u00e9rhet\u0151-e a\nnyilv\u00e1noss\u00e1g sz\u00e1m\u00e1ra, eseti alapon kell meghat\u00e1rozni, figyelembe v\u00e9ve a sz\u00f3ban\nforg\u00f3 egyedi helyzet saj\u00e1toss\u00e1gait.\n\n(10)Az egyenl\u0151 versenyfelt\u00e9telek biztos\u00edt\u00e1sa, valamint az egy\u00e9nek jogainak \u00e9s\nszabads\u00e1gainak Uni\u00f3-szerte t\u00f6rt\u00e9n\u0151 hat\u00e9kony v\u00e9delme \u00e9rdek\u00e9ben az e rendeletben\nmeg\u00e1llap\u00edtott szab\u00e1lyokat megk\u00fcl\u00f6nb\u00f6ztet\u00e9smentes m\u00f3don kell alkalmazni az MI-\nrendszerek szolg\u00e1ltat\u00f3ira, f\u00fcggetlen\u00fcl att\u00f3l, hogy az Uni\u00f3ban vagy harmadik\norsz\u00e1gban letelepedett szolg\u00e1ltat\u00f3k-e, valamint az MI-rendszerek Uni\u00f3ban\nletelepedett felhaszn\u00e1l\u00f3ira.\n\n(11)Digit\u00e1lis jelleg\u00fckre tekintettel egyes MI-rendszereknek akkor is e\nrendelet hat\u00e1lya al\u00e1 kell tartozniuk, ha azokat nem hozz\u00e1k forgalomba, nem\nhelyezik \u00fczembe \u00e9s nem haszn\u00e1lj\u00e1k az Uni\u00f3ban.",
        "063871e6-efda-4b05-b77b-6f4017805fcc": "(11)Digit\u00e1lis jelleg\u00fckre tekintettel egyes MI-rendszereknek akkor is e\nrendelet hat\u00e1lya al\u00e1 kell tartozniuk, ha azokat nem hozz\u00e1k forgalomba, nem\nhelyezik \u00fczembe \u00e9s nem haszn\u00e1lj\u00e1k az Uni\u00f3ban. Ez a helyzet p\u00e9ld\u00e1ul egy olyan,\naz Uni\u00f3ban letelepedett \u00fczemeltet\u0151 eset\u00e9ben, amely bizonyos szolg\u00e1ltat\u00e1sokra\negy Uni\u00f3n k\u00edv\u00fcl letelepedett \u00fczemeltet\u0151vel k\u00f6t szerz\u0151d\u00e9st egy MI-rendszer\n\u00e1ltal v\u00e9gzend\u0151 olyan tev\u00e9kenys\u00e9ggel kapcsolatban, amely nagy kock\u00e1zat\u00fanak\nmin\u0151s\u00fclne, \u00e9s amelynek hat\u00e1sa az Uni\u00f3ban tart\u00f3zkod\u00f3 term\u00e9szetes szem\u00e9lyeket is\n\u00e9rinten\u00e9. Ilyen k\u00f6r\u00fclm\u00e9nyek k\u00f6z\u00f6tt az Uni\u00f3n k\u00edv\u00fcli \u00fczemeltet\u0151 \u00e1ltal haszn\u00e1lt\nMI-rendszer az Uni\u00f3ban jogszer\u0171en gy\u0171jt\u00f6tt \u00e9s az Uni\u00f3b\u00f3l tov\u00e1bb\u00edtott adatokat\nkezelhet, \u00e9s a sz\u00f3ban forg\u00f3 MI-rendszer \u00e1ltal az eml\u00edtett adatkezel\u00e9s nyom\u00e1n\nel\u0151\u00e1ll\u00edtott adatokat az Uni\u00f3ban m\u0171k\u00f6d\u0151, vele szerz\u0151d\u00e9st k\u00f6t\u00f6tt \u00fczemeltet\u0151\nrendelkez\u00e9s\u00e9re bocs\u00e1thatja, an\u00e9lk\u00fcl, hogy az eml\u00edtett MI-rendszert forgalomba\nhozn\u00e1k, \u00fczembe helyezn\u00e9k vagy haszn\u00e1ln\u00e1k az Uni\u00f3ban. E rendelet kij\u00e1tsz\u00e1s\u00e1nak\nmegel\u0151z\u00e9se \u00e9s az Uni\u00f3ban tart\u00f3zkod\u00f3 term\u00e9szetes szem\u00e9lyek hat\u00e9kony v\u00e9delm\u00e9nek\nbiztos\u00edt\u00e1sa \u00e9rdek\u00e9ben ezt a rendeletet MI-rendszerek harmadik orsz\u00e1gban\nletelepedett szolg\u00e1ltat\u00f3ira \u00e9s felhaszn\u00e1l\u00f3ira is alkalmazni kell, amennyiben\naz e rendszerek \u00e1ltal el\u0151\u00e1ll\u00edtott kimeneteket az Uni\u00f3ban haszn\u00e1lj\u00e1k.\nMindazon\u00e1ltal a megl\u00e9v\u0151 meg\u00e1llapod\u00e1sok \u00e9s az azon k\u00fclf\u00f6ldi partnerekkel val\u00f3\negy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u00e9s ir\u00e1nti k\u00fcl\u00f6nleges ig\u00e9ny figyelembev\u00e9tele \u00e9rdek\u00e9ben, amelyekkel\ninform\u00e1ci\u00f3- \u00e9s bizony\u00edt\u00e9kcser\u00e9re ker\u00fcl sor, e rendelet nem alkalmazand\u00f3 a\nharmadik orsz\u00e1gok hat\u00f3s\u00e1gaira \u00e9s nemzetk\u00f6zi szervezetekre, amennyiben azok az\nUni\u00f3val vagy annak tag\u00e1llamaival folytatott b\u0171n\u00fcld\u00f6z\u00e9si \u00e9s igazs\u00e1g\u00fcgyi\negy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u00e9sre vonatkoz\u00f3 \u2013 nemzeti vagy eur\u00f3pai szinten k\u00f6t\u00f6tt \u2013 nemzetk\u00f6zi\nmeg\u00e1llapod\u00e1sok keret\u00e9ben j\u00e1rnak el. E meg\u00e1llapod\u00e1sok k\u00e9toldal\u00faan j\u00f6ttek l\u00e9tre\na tag\u00e1llamok \u00e9s harmadik orsz\u00e1gok k\u00f6z\u00f6tt, vagy az Eur\u00f3pai Uni\u00f3, az Europol \u00e9s\nm\u00e1s uni\u00f3s \u00fcgyn\u00f6ks\u00e9gek, valamint harmadik orsz\u00e1gok \u00e9s nemzetk\u00f6zi szervezetek\nk\u00f6z\u00f6tt.\n\n(12)Ezt a rendeletet az uni\u00f3s int\u00e9zm\u00e9nyekre, hivatalokra, szervekre \u00e9s\n\u00fcgyn\u00f6ks\u00e9gekre is alkalmazni kell, amennyiben azok MI-rendszer\nszolg\u00e1ltat\u00f3jak\u00e9nt vagy felhaszn\u00e1l\u00f3jak\u00e9nt j\u00e1rnak el.",
        "5939b54f-0088-425d-867c-96be7b3f6f0e": "E meg\u00e1llapod\u00e1sok k\u00e9toldal\u00faan j\u00f6ttek l\u00e9tre\na tag\u00e1llamok \u00e9s harmadik orsz\u00e1gok k\u00f6z\u00f6tt, vagy az Eur\u00f3pai Uni\u00f3, az Europol \u00e9s\nm\u00e1s uni\u00f3s \u00fcgyn\u00f6ks\u00e9gek, valamint harmadik orsz\u00e1gok \u00e9s nemzetk\u00f6zi szervezetek\nk\u00f6z\u00f6tt.\n\n(12)Ezt a rendeletet az uni\u00f3s int\u00e9zm\u00e9nyekre, hivatalokra, szervekre \u00e9s\n\u00fcgyn\u00f6ks\u00e9gekre is alkalmazni kell, amennyiben azok MI-rendszer\nszolg\u00e1ltat\u00f3jak\u00e9nt vagy felhaszn\u00e1l\u00f3jak\u00e9nt j\u00e1rnak el. A kiz\u00e1r\u00f3lag katonai\nc\u00e9lokra fejlesztett vagy haszn\u00e1lt MI-rendszereket ki kell z\u00e1rni e rendelet\nhat\u00e1lya al\u00f3l, amennyiben e haszn\u00e1lat az Eur\u00f3pai Uni\u00f3r\u00f3l sz\u00f3l\u00f3 szerz\u0151d\u00e9s (EUSZ)\nV. c\u00edm\u00e9ben szab\u00e1lyozott k\u00f6z\u00f6s k\u00fcl- \u00e9s biztons\u00e1gpolitika kiz\u00e1r\u00f3lagos\nhat\u00e1sk\u00f6r\u00e9be tartozik. Ez a rendelet nem \u00e9rinti a [digit\u00e1lis szolg\u00e1ltat\u00e1sokr\u00f3l\nsz\u00f3l\u00f3 jogszab\u00e1ly \u00e1ltal m\u00f3dos\u00edtott] 2000/31/EK eur\u00f3pai parlamenti \u00e9s tan\u00e1csi\nir\u00e1nyelvben foglalt, a k\u00f6zvet\u00edt\u0151 szolg\u00e1ltat\u00f3k felel\u0151ss\u00e9g\u00e9re vonatkoz\u00f3\nrendelkez\u00e9seket.\n\n(13)A k\u00f6z\u00e9rdek k\u00f6vetkezetes \u00e9s magas szint\u0171 v\u00e9delm\u00e9nek az eg\u00e9szs\u00e9g, a\nbiztons\u00e1g \u00e9s az alapvet\u0151 jogok tekintet\u00e9ben t\u00f6rt\u00e9n\u0151 biztos\u00edt\u00e1sa \u00e9rdek\u00e9ben\negys\u00e9ges normat\u00edv el\u0151\u00edr\u00e1sokat kell meg\u00e1llap\u00edtani valamennyi nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-\nrendszerre vonatkoz\u00f3an. Ezeknek az el\u0151\u00edr\u00e1soknak \u00f6sszhangban kell lenni\u00fck az\nEur\u00f3pai Uni\u00f3 Alapjogi Chart\u00e1j\u00e1val (a tov\u00e1bbiakban: a Charta),\nmegk\u00fcl\u00f6nb\u00f6ztet\u00e9st\u0151l mentesnek kell lenni\u00fck, \u00e9s meg kell felelni\u00fck az Uni\u00f3\nnemzetk\u00f6zi kereskedelmi k\u00f6telezetts\u00e9gv\u00e1llal\u00e1sainak.\n\n(14)Az MI-rendszerekre vonatkoz\u00f3, k\u00f6telez\u0151 erej\u0171 szab\u00e1lyok ar\u00e1nyos \u00e9s hat\u00e9kony\nrendszer\u00e9nek bevezet\u00e9se \u00e9rdek\u00e9ben egy\u00e9rtelm\u0171en meghat\u00e1rozott, kock\u00e1zatalap\u00fa\nmegk\u00f6zel\u00edt\u00e9st kell alkalmazni. E megk\u00f6zel\u00edt\u00e9s keret\u00e9ben az ilyen szab\u00e1lyok\nt\u00edpus\u00e1t \u00e9s tartalm\u00e1t hozz\u00e1 kell igaz\u00edtani az MI-rendszerek \u00e1ltal keltett\nkock\u00e1zatok intenzit\u00e1s\u00e1hoz \u00e9s nagys\u00e1grendj\u00e9hez. Ez\u00e9rt meg kell tiltani bizonyos\nmesters\u00e9gesintelligencia-gyakorlatokat, k\u00f6vetelm\u00e9nyeket kell meg\u00e1llap\u00edtani a\nnagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerekre vonatkoz\u00f3an \u00e9s k\u00f6telezetts\u00e9geket az \u00e9rintett\n\u00fczemeltet\u0151k sz\u00e1m\u00e1ra, valamint \u00e1tl\u00e1that\u00f3s\u00e1gi k\u00f6telezetts\u00e9geket bizonyos MI-\nrendszereket \u00e9rint\u0151en.\n\n(15)A mesters\u00e9ges intelligenci\u00e1nak sz\u00e1mos hasznos felhaszn\u00e1l\u00e1si m\u00f3dja van,\nazonban ezzel a technol\u00f3gi\u00e1val vissza is lehet \u00e9lni, emellett \u00faj \u00e9s hat\u00e9kony\neszk\u00f6z\u00f6ket biztos\u00edthat a manipulat\u00edv, kizs\u00e1km\u00e1nyol\u00f3 \u00e9s t\u00e1rsadalmi ellen\u0151rz\u00e9si\ngyakorlatokhoz.",
        "edf8c47e-4120-408a-9d59-9d03d2709b20": "(15)A mesters\u00e9ges intelligenci\u00e1nak sz\u00e1mos hasznos felhaszn\u00e1l\u00e1si m\u00f3dja van,\nazonban ezzel a technol\u00f3gi\u00e1val vissza is lehet \u00e9lni, emellett \u00faj \u00e9s hat\u00e9kony\neszk\u00f6z\u00f6ket biztos\u00edthat a manipulat\u00edv, kizs\u00e1km\u00e1nyol\u00f3 \u00e9s t\u00e1rsadalmi ellen\u0151rz\u00e9si\ngyakorlatokhoz. Az ilyen gyakorlatok k\u00fcl\u00f6n\u00f6sen k\u00e1rosak, \u00e9s meg kell tiltani\n\u0151ket, mivel ellent\u00e9tesek az emberi m\u00e9lt\u00f3s\u00e1g tiszteletben tart\u00e1sa, a szabads\u00e1g,\naz egyenl\u0151s\u00e9g, a demokr\u00e1cia \u00e9s a jog\u00e1llamis\u00e1g uni\u00f3s \u00e9rt\u00e9keivel, valamint az\nuni\u00f3s alapvet\u0151 jogokkal, ide\u00e9rtve a megk\u00fcl\u00f6nb\u00f6ztet\u00e9smentess\u00e9ghez val\u00f3 jogot,\naz adatv\u00e9delmet \u00e9s a mag\u00e1n\u00e9let tiszteletben tart\u00e1s\u00e1hoz val\u00f3 jogot, valamint a\ngyermekek jogait.\n\n(16)Meg kell tiltani azon MI-rendszerek forgalomba hozatal\u00e1t, \u00fczembe\nhelyez\u00e9s\u00e9t vagy haszn\u00e1lat\u00e1t, amelyek c\u00e9lja az emberi magatart\u00e1s oly m\u00f3don val\u00f3\nbefoly\u00e1sol\u00e1sa, hogy az nagy val\u00f3sz\u00edn\u0171s\u00e9ggel testi vagy lelki k\u00e1rt okoz. Az\nilyen MI-rendszerek az egy\u00e9nek sz\u00e1m\u00e1ra tudatosan nem \u00e9rz\u00e9kelhet\u0151 m\u00f3dszereket\nalkalmaznak, vagy kihaszn\u00e1lj\u00e1k a gyermekek, valamint \u00e9letkoruk, illetve\ncs\u00f6kkent testi vagy ment\u00e1lis k\u00e9pess\u00e9geik miatt bizonyos feln\u0151ttek\nsebezhet\u0151s\u00e9g\u00e9t. Ezt azzal a sz\u00e1nd\u00e9kkal teszik, hogy jelent\u0151sen torz\u00edts\u00e1k egy\nszem\u00e9ly magatart\u00e1s\u00e1t, oly m\u00f3don, amely k\u00e1rt okoz vagy okozhat az adott\nszem\u00e9lynek vagy m\u00e1s szem\u00e9lynek. A sz\u00e1nd\u00e9k nem v\u00e9lelmezhet\u0151, ha az emberi\nmagatart\u00e1s torzul\u00e1sa az MI-rendszerhez k\u00e9pest k\u00fcls\u0151, a szolg\u00e1ltat\u00f3n vagy a\nfelhaszn\u00e1l\u00f3n k\u00edv\u00fcl \u00e1ll\u00f3 t\u00e9nyez\u0151kb\u0151l ered. A tilalom nem nyomhatja el az ilyen\nMI-rendszerekhez kapcsol\u00f3d\u00f3 t\u00f6rv\u00e9nyes c\u00e9l\u00fa kutat\u00e1st, amennyiben az ilyen\nkutat\u00e1s nem j\u00e1r azzal, hogy az MI-rendszer \u00fagy ker\u00fcl alkalmaz\u00e1sra az ember \u00e9s\na g\u00e9p k\u00f6z\u00f6tti kapcsolatokban, hogy k\u00e1rt okozzon term\u00e9szetes szem\u00e9lyeknek, \u00e9s\namennyiben az ilyen kutat\u00e1s a tudom\u00e1nyos kutat\u00e1s elismert etikai norm\u00e1ival\n\u00f6sszhangban t\u00f6rt\u00e9nik.\n\n(17)Azok az MI-rendszerek, amelyek lehet\u0151s\u00e9get biztos\u00edtanak term\u00e9szetes\nszem\u00e9lyek hat\u00f3s\u00e1gok \u00e1ltali vagy nev\u00fckben t\u00f6rt\u00e9n\u0151, \u00e1ltal\u00e1nos c\u00e9l\u00fa k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi\npontoz\u00e1s\u00e1ra, diszkrimin\u00e1ci\u00f3hoz \u00e9s bizonyos csoportok kirekeszt\u00e9s\u00e9hez\nvezethetnek. Az ilyen rendszerek s\u00e9rthetik a m\u00e9lt\u00f3s\u00e1ghoz \u00e9s a\nmegk\u00fcl\u00f6nb\u00f6ztet\u00e9smentess\u00e9ghez val\u00f3 jogot, valamint az egyenl\u0151s\u00e9g \u00e9s az\nigazs\u00e1goss\u00e1g \u00e9rt\u00e9keit.",
        "74d66b74-9ea1-4ed3-803f-6584df8f5b92": "(17)Azok az MI-rendszerek, amelyek lehet\u0151s\u00e9get biztos\u00edtanak term\u00e9szetes\nszem\u00e9lyek hat\u00f3s\u00e1gok \u00e1ltali vagy nev\u00fckben t\u00f6rt\u00e9n\u0151, \u00e1ltal\u00e1nos c\u00e9l\u00fa k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi\npontoz\u00e1s\u00e1ra, diszkrimin\u00e1ci\u00f3hoz \u00e9s bizonyos csoportok kirekeszt\u00e9s\u00e9hez\nvezethetnek. Az ilyen rendszerek s\u00e9rthetik a m\u00e9lt\u00f3s\u00e1ghoz \u00e9s a\nmegk\u00fcl\u00f6nb\u00f6ztet\u00e9smentess\u00e9ghez val\u00f3 jogot, valamint az egyenl\u0151s\u00e9g \u00e9s az\nigazs\u00e1goss\u00e1g \u00e9rt\u00e9keit. Az ilyen MI-rendszerek a term\u00e9szetes szem\u00e9lyek\nmegb\u00edzhat\u00f3s\u00e1g\u00e1t bizonyos \u00f6sszetett k\u00f6r\u00fclm\u00e9nyek k\u00f6z\u00f6tt, k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gben tan\u00fas\u00edtott\nmagatart\u00e1suk, illetve ismert vagy el\u0151re jelzett szem\u00e9lyes tulajdons\u00e1gaik vagy\nszem\u00e9lyis\u00e9gjegyeik alapj\u00e1n \u00e9rt\u00e9kelik vagy oszt\u00e1lyozz\u00e1k. Az ilyen MI-rendszerek\n\u00e1ltal adott k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi pontsz\u00e1m a term\u00e9szetes szem\u00e9lyekkel vagy azok eg\u00e9sz\ncsoportj\u00e1val szembeni h\u00e1tr\u00e1nyos vagy kedvez\u0151tlen b\u00e1n\u00e1sm\u00f3dhoz vezethet olyan\nt\u00e1rsadalmi kontextusban, amely nem f\u00fcgg \u00f6ssze azzal a kontextussal, amelyben\naz adatok l\u00e9trehoz\u00e1sa vagy gy\u0171jt\u00e9se t\u00f6rt\u00e9nt, vagy olyan h\u00e1tr\u00e1nyos b\u00e1n\u00e1sm\u00f3dot\nokozhat, amely az adott szem\u00e9lyek k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi magatart\u00e1s\u00e1nak s\u00falyoss\u00e1g\u00e1hoz\nk\u00e9pest ar\u00e1nytalan vagy indokolatlan. Az ilyen MI-rendszereket ez\u00e9rt be kell\ntiltani.\n\n(18)Az MI-rendszereknek term\u00e9szetes szem\u00e9lyek \u201eval\u00f3s idej\u0171\u201d t\u00e1voli biometrikus\nazonos\u00edt\u00e1s\u00e1ra, a nyilv\u00e1noss\u00e1g sz\u00e1m\u00e1ra hozz\u00e1f\u00e9rhet\u0151 helyeken, b\u0171n\u00fcld\u00f6z\u00e9s\nc\u00e9lj\u00e1b\u00f3l t\u00f6rt\u00e9n\u0151 haszn\u00e1lata k\u00fcl\u00f6n\u00f6sen betolakodik az \u00e9rintett szem\u00e9lyek\njogaiba \u00e9s szabads\u00e1g\u00e1ba, mivel hat\u00e1ssal lehet a lakoss\u00e1g nagy r\u00e9sz\u00e9nek\nmag\u00e1n\u00e9let\u00e9re, az \u00e1lland\u00f3 megfigyel\u00e9s \u00e9rzet\u00e9t keltheti, \u00e9s k\u00f6zvetve\nvisszatarthat a gy\u00fclekez\u00e9si szabads\u00e1g \u00e9s m\u00e1s alapvet\u0151 jogok gyakorl\u00e1s\u00e1t\u00f3l.\nEzenk\u00edv\u00fcl a hat\u00e1s azonnali jellege \u00e9s az ilyen \u201eval\u00f3s id\u0151ben\u201d m\u0171k\u00f6d\u0151\nrendszerek haszn\u00e1lat\u00e1val kapcsolatos tov\u00e1bbi ellen\u0151rz\u00e9sek vagy korrekci\u00f3k\nkorl\u00e1tozott lehet\u0151s\u00e9gei fokozott kock\u00e1zatot jelentenek a b\u0171n\u00fcld\u00f6z\u00e9si\ntev\u00e9kenys\u00e9gek \u00e1ltal \u00e9rintett szem\u00e9lyek jogaira \u00e9s szabads\u00e1gaira n\u00e9zve.\n\n(19)E rendszerek b\u0171n\u00fcld\u00f6z\u00e9si c\u00e9l\u00fa haszn\u00e1lat\u00e1t ez\u00e9rt meg kell tiltani, kiv\u00e9ve\nh\u00e1rom, kimer\u00edt\u0151 jelleggel felsorolt \u00e9s sz\u0171ken meghat\u00e1rozott helyzetet,\namelyekben a haszn\u00e1lat felt\u00e9tlen\u00fcl sz\u00fcks\u00e9ges egy olyan jelent\u0151s k\u00f6z\u00e9rdek\n\u00e9rv\u00e9nyes\u00edt\u00e9s\u00e9hez, amelynek fontoss\u00e1ga meghaladja a kock\u00e1zatokat.",
        "257d007f-6f3f-472a-8ef7-c7209643de2c": "(19)E rendszerek b\u0171n\u00fcld\u00f6z\u00e9si c\u00e9l\u00fa haszn\u00e1lat\u00e1t ez\u00e9rt meg kell tiltani, kiv\u00e9ve\nh\u00e1rom, kimer\u00edt\u0151 jelleggel felsorolt \u00e9s sz\u0171ken meghat\u00e1rozott helyzetet,\namelyekben a haszn\u00e1lat felt\u00e9tlen\u00fcl sz\u00fcks\u00e9ges egy olyan jelent\u0151s k\u00f6z\u00e9rdek\n\u00e9rv\u00e9nyes\u00edt\u00e9s\u00e9hez, amelynek fontoss\u00e1ga meghaladja a kock\u00e1zatokat. Az ilyen\nhelyzetek k\u00f6z\u00e9 tartozik a b\u0171ncselekm\u00e9nyek potenci\u00e1lis \u00e1ldozatainak, k\u00f6zt\u00fck az\nelt\u0171nt gyermekeknek a felkutat\u00e1sa; a term\u00e9szetes szem\u00e9lyek \u00e9let\u00e9t vagy fizikai\nbiztons\u00e1g\u00e1t fenyeget\u0151 bizonyos vesz\u00e9lyek vagy a terrort\u00e1mad\u00e1s vesz\u00e9lye;\nvalamint a 2002/584/IB tan\u00e1csi kerethat\u00e1rozatban 38 eml\u00edtett b\u0171ncselekm\u00e9nyek\nelk\u00f6vet\u0151inek vagy gyan\u00fas\u00edtottjainak felder\u00edt\u00e9se, lokaliz\u00e1l\u00e1sa, azonos\u00edt\u00e1sa\nvagy b\u00fcntet\u0151elj\u00e1r\u00e1s al\u00e1 von\u00e1sa, amennyiben e b\u0171ncselekm\u00e9nyek eset\u00e9ben az\n\u00e9rintett tag\u00e1llam joga szerint e tag\u00e1llamban a b\u00fcntet\u00e9si t\u00e9tel fels\u0151 hat\u00e1ra\nlegal\u00e1bb h\u00e1rom\u00e9vi szabads\u00e1gveszt\u00e9s vagy szabads\u00e1gelvon\u00e1ssal j\u00e1r\u00f3 int\u00e9zked\u00e9s. A\nszabads\u00e1gveszt\u00e9s vagy szabads\u00e1gelvon\u00e1ssal j\u00e1r\u00f3 int\u00e9zked\u00e9s nemzeti joggal\n\u00f6sszhangban \u00e1ll\u00f3 e k\u00fcsz\u00f6b\u00e9rt\u00e9ke hozz\u00e1j\u00e1rul annak biztos\u00edt\u00e1s\u00e1hoz, hogy a\nb\u0171ncselekm\u00e9ny kell\u0151en s\u00falyos legyen ahhoz, hogy potenci\u00e1lisan indokolhassa a\n\u201eval\u00f3s idej\u0171\u201d t\u00e1voli biometrikus azonos\u00edt\u00f3 rendszerek haszn\u00e1lat\u00e1t. Ezenfel\u00fcl a\n2002/584/IB tan\u00e1csi kerethat\u00e1rozatban felsorolt 32 b\u0171ncselekm\u00e9ny k\u00f6z\u00fcl n\u00e9h\u00e1ny\na gyakorlatban val\u00f3sz\u00edn\u0171leg relev\u00e1nsabb lesz, mint m\u00e1sok, azaz a \u201eval\u00f3s idej\u0171\u201d\nt\u00e1voli biometrikus azonos\u00edt\u00e1s alkalmaz\u00e1sa el\u0151rel\u00e1that\u00f3an rendk\u00edv\u00fcl elt\u00e9r\u0151\nm\u00e9rt\u00e9kben lesz sz\u00fcks\u00e9ges \u00e9s ar\u00e1nyos eszk\u00f6z a felsorolt k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151\nb\u0171ncselekm\u00e9nyek elk\u00f6vet\u0151inek vagy gyan\u00fas\u00edtottjainak felder\u00edt\u00e9s\u00e9re,\nlokaliz\u00e1l\u00e1s\u00e1ra, azonos\u00edt\u00e1s\u00e1ra vagy b\u00fcntet\u0151elj\u00e1r\u00e1s al\u00e1 von\u00e1s\u00e1ra ir\u00e1nyul\u00f3\ngyakorlati l\u00e9p\u00e9sek tekintet\u00e9ben, \u00e9s az alkalmaz\u00e1st befoly\u00e1solj\u00e1k majd a k\u00e1r\ns\u00falyoss\u00e1g\u00e1nak, val\u00f3sz\u00edn\u0171s\u00e9g\u00e9nek \u00e9s m\u00e9rt\u00e9k\u00e9nek val\u00f3sz\u00edn\u0171s\u00edthet\u0151 k\u00fcl\u00f6nbs\u00e9gei\nvagy az esetleges negat\u00edv k\u00f6vetkezm\u00e9nyek.\n\n(20)Annak \u00e9rdek\u00e9ben, hogy e rendszerek haszn\u00e1lata felel\u0151s \u00e9s ar\u00e1nyos m\u00f3don\nt\u00f6rt\u00e9njen, azt is fontos meg\u00e1llap\u00edtani, hogy e h\u00e1rom kimer\u00edt\u0151 jelleggel\nfelsorolt \u00e9s sz\u0171ken meghat\u00e1rozott helyzetben figyelembe kell venni bizonyos\nt\u00e9nyez\u0151ket, k\u00fcl\u00f6n\u00f6sen a k\u00e9relem alapj\u00e1ul szolg\u00e1l\u00f3 helyzet jelleg\u00e9t \u00e9s a\nhaszn\u00e1lat valamennyi \u00e9rintett szem\u00e9ly jogaira \u00e9s szabads\u00e1gaira gyakorolt\nk\u00f6vetkezm\u00e9nyeit, valamint a haszn\u00e1lathoz el\u0151\u00edrt biztos\u00edt\u00e9kokat \u00e9s\nfelt\u00e9teleket.",
        "4eb6ff8a-f867-45c7-804d-4e577373ae24": "(20)Annak \u00e9rdek\u00e9ben, hogy e rendszerek haszn\u00e1lata felel\u0151s \u00e9s ar\u00e1nyos m\u00f3don\nt\u00f6rt\u00e9njen, azt is fontos meg\u00e1llap\u00edtani, hogy e h\u00e1rom kimer\u00edt\u0151 jelleggel\nfelsorolt \u00e9s sz\u0171ken meghat\u00e1rozott helyzetben figyelembe kell venni bizonyos\nt\u00e9nyez\u0151ket, k\u00fcl\u00f6n\u00f6sen a k\u00e9relem alapj\u00e1ul szolg\u00e1l\u00f3 helyzet jelleg\u00e9t \u00e9s a\nhaszn\u00e1lat valamennyi \u00e9rintett szem\u00e9ly jogaira \u00e9s szabads\u00e1gaira gyakorolt\nk\u00f6vetkezm\u00e9nyeit, valamint a haszn\u00e1lathoz el\u0151\u00edrt biztos\u00edt\u00e9kokat \u00e9s\nfelt\u00e9teleket. Ezen t\u00falmen\u0151en a \u201eval\u00f3s idej\u0171\u201d t\u00e1voli biometrikus azonos\u00edt\u00f3\nrendszerek nyilv\u00e1noss\u00e1g sz\u00e1m\u00e1ra hozz\u00e1f\u00e9rhet\u0151 helyeken, b\u0171n\u00fcld\u00f6z\u00e9s c\u00e9lj\u00e1b\u00f3l\nt\u00f6rt\u00e9n\u0151 haszn\u00e1lat\u00e1ra megfelel\u0151 id\u0151beli \u00e9s t\u00e9rbeli korl\u00e1toz\u00e1soknak kell\nvonatkozniuk, k\u00fcl\u00f6n\u00f6s tekintettel a fenyeget\u00e9sekkel, az \u00e1ldozatokkkal vagy az\nelk\u00f6vet\u0151kkel kapcsolatos bizony\u00edt\u00e9kokra vagy jelz\u00e9sekre. A szem\u00e9lyek\nreferencia-adatb\u00e1zis\u00e1nak minden egyes haszn\u00e1latkor a fent eml\u00edtett h\u00e1rom\nhelyzet mindegyik\u00e9ben megfelel\u0151nek kell lennie.\n\n(21)A \u201eval\u00f3s idej\u0171\u201d t\u00e1voli biometrikus azonos\u00edt\u00f3 rendszerek nyilv\u00e1noss\u00e1g\nsz\u00e1m\u00e1ra hozz\u00e1f\u00e9rhet\u0151 helyeken, b\u0171n\u00fcld\u00f6z\u00e9s c\u00e9lj\u00e1b\u00f3l t\u00f6rt\u00e9n\u0151 haszn\u00e1lat\u00e1hoz\nminden esetben valamely tag\u00e1llam igazs\u00e1g\u00fcgyi hat\u00f3s\u00e1g\u00e1nak vagy f\u00fcggetlen\nk\u00f6zigazgat\u00e1si hat\u00f3s\u00e1g\u00e1nak kifejezett \u00e9s egyedi enged\u00e9lye sz\u00fcks\u00e9ges. Az ilyen\nenged\u00e9lyt f\u0151szab\u00e1lyk\u00e9nt a haszn\u00e1lat el\u0151tt kell megszerezni, kiv\u00e9ve a kell\u0151en\nindokolt s\u00fcrg\u0151s eseteket, azaz azokat a helyzeteket, amikor a sz\u00f3ban forg\u00f3\nrendszerek haszn\u00e1lat\u00e1nak sz\u00fcks\u00e9gess\u00e9ge t\u00e9nylegesen \u00e9s objekt\u00edve lehetetlenn\u00e9\nteszi az enged\u00e9ly megszerz\u00e9s\u00e9t a haszn\u00e1lat megkezd\u00e9se el\u0151tt. Az ilyen s\u00fcrg\u0151s\nhelyzetekben a haszn\u00e1latot a felt\u00e9tlen\u00fcl sz\u00fcks\u00e9ges minimumra kell korl\u00e1tozni,\n\u00e9s arra a nemzeti jogban meg\u00e1llap\u00edtott \u00e9s maga a b\u0171n\u00fcld\u00f6z\u0151 hat\u00f3s\u00e1g \u00e1ltal az\negyes s\u00fcrg\u0151s esetek kapcs\u00e1n meghat\u00e1rozott megfelel\u0151 biztos\u00edt\u00e9kokat \u00e9s\nfelt\u00e9teleket kell alkalmazni. Ezen t\u00falmen\u0151en a b\u0171n\u00fcld\u00f6z\u0151 hat\u00f3s\u00e1gnak ilyen\nhelyzetekben a lehet\u0151 leghamarabb meg kell pr\u00f3b\u00e1lnia megszerezni az enged\u00e9lyt,\nugyanakkor meg kell indokolnia, hogy mi\u00e9rt nem volt lehet\u0151s\u00e9ge arra, hogy az\nenged\u00e9lyt kor\u00e1bban megk\u00e9rje.",
        "ce588964-a02d-4cb9-a963-684b3a54832a": "Ezen t\u00falmen\u0151en a b\u0171n\u00fcld\u00f6z\u0151 hat\u00f3s\u00e1gnak ilyen\nhelyzetekben a lehet\u0151 leghamarabb meg kell pr\u00f3b\u00e1lnia megszerezni az enged\u00e9lyt,\nugyanakkor meg kell indokolnia, hogy mi\u00e9rt nem volt lehet\u0151s\u00e9ge arra, hogy az\nenged\u00e9lyt kor\u00e1bban megk\u00e9rje.\n\n(22)Hely\u00e9nval\u00f3 tov\u00e1bb\u00e1 \u2013 az e rendeletben meghat\u00e1rozott kimer\u00edt\u0151 keretek\nk\u00f6z\u00f6tt \u2013 el\u0151\u00edrni, hogy az ilyen haszn\u00e1lat egy tag\u00e1llam ter\u00fclet\u00e9n e rendelettel\n\u00f6sszhangban csak akkor \u00e9s annyiban legyen lehets\u00e9ges, ha \u00e9s amennyiben az\n\u00e9rintett tag\u00e1llam \u00fagy hat\u00e1rozott, hogy nemzeti jog\u00e1nak r\u00e9szletes szab\u00e1lyaiban\nkifejezetten rendelkezik az ilyen haszn\u00e1lat enged\u00e9lyez\u00e9s\u00e9nek lehet\u0151s\u00e9g\u00e9r\u0151l.\nK\u00f6vetkez\u00e9sk\u00e9ppen a tag\u00e1llamok e rendelet \u00e9rtelm\u00e9ben tov\u00e1bbra is szabadon\nd\u00f6nthetnek arr\u00f3l, hogy egy\u00e1ltal\u00e1n nem, vagy csak az e rendeletben\nmeghat\u00e1rozott enged\u00e9lyezett haszn\u00e1lat indokl\u00e1s\u00e1ra alkalmas egyes c\u00e9lkit\u0171z\u00e9sek\ntekintet\u00e9ben rendelkeznek ilyen lehet\u0151s\u00e9gr\u0151l.\n\n(23)Az MI-rendszerek term\u00e9szetes szem\u00e9lyek \u201eval\u00f3s idej\u0171\u201d t\u00e1voli biometrikus\nazonos\u00edt\u00e1s\u00e1ra, a nyilv\u00e1noss\u00e1g sz\u00e1m\u00e1ra hozz\u00e1f\u00e9rhet\u0151 helyeken, b\u0171n\u00fcld\u00f6z\u00e9s\nc\u00e9lj\u00e1b\u00f3l t\u00f6rt\u00e9n\u0151 haszn\u00e1lata sz\u00fcks\u00e9gszer\u0171en mag\u00e1ban foglalja biometrikus adatok\nfeldolgoz\u00e1s\u00e1t. E rendelet azon, az EUMSZ 16. cikk\u00e9n alapul\u00f3 szab\u00e1lyait,\namelyek \u2013 bizonyos kiv\u00e9telekre is figyelemmel \u2013 tiltj\u00e1k az ilyen haszn\u00e1latot,\nlex specialisk\u00e9nt kell alkalmazni az (EU) 2016/680 ir\u00e1nyelv 10. cikk\u00e9ben\nfoglalt, a biometrikus adatok kezel\u00e9s\u00e9re vonatkoz\u00f3 szab\u00e1lyok tekintet\u00e9ben,\nenn\u00e9lfogva ezek kimer\u00edt\u0151en szab\u00e1lyozz\u00e1k az ilyen haszn\u00e1latot \u00e9s az \u00e9rintett\nbiometrikus adatok kezel\u00e9s\u00e9t. Ez\u00e9rt az ilyen haszn\u00e1lat \u00e9s adatkezel\u00e9s csak\nannyiban lehets\u00e9ges, amennyiben \u00f6sszeegyeztethet\u0151 az e rendeletben\nmeghat\u00e1rozott kerettel, \u00e9s nincs lehet\u0151s\u00e9g arra, hogy e kereten k\u00edv\u00fcl az\nillet\u00e9kes hat\u00f3s\u00e1gok \u2013 amennyiben b\u0171n\u00fcld\u00f6z\u00e9si c\u00e9lb\u00f3l j\u00e1rnak el \u2013 az (EU)\n2016/680 ir\u00e1nyelv 10. cikk\u00e9ben felsorolt okokb\u00f3l haszn\u00e1lj\u00e1k az ilyen\nrendszereket \u00e9s kezelj\u00e9k a kapcsol\u00f3d\u00f3 adatokat. Ebben az \u00f6sszef\u00fcgg\u00e9sben e\nrendeletnek nem c\u00e9lja, hogy jogalapot biztos\u00edtson a szem\u00e9lyes adatoknak az\n(EU) 2016/680 ir\u00e1nyelv 8. cikke szerinti kezel\u00e9s\u00e9hez.",
        "0039ed2a-3c73-462b-b915-49888a869dfd": "Ebben az \u00f6sszef\u00fcgg\u00e9sben e\nrendeletnek nem c\u00e9lja, hogy jogalapot biztos\u00edtson a szem\u00e9lyes adatoknak az\n(EU) 2016/680 ir\u00e1nyelv 8. cikke szerinti kezel\u00e9s\u00e9hez. A \u201eval\u00f3s idej\u0171\u201d t\u00e1voli\nbiometrikus azonos\u00edt\u00f3 rendszerek nyilv\u00e1noss\u00e1g sz\u00e1m\u00e1ra hozz\u00e1f\u00e9rhet\u0151 helyeken,\nb\u0171n\u00fcld\u00f6z\u00e9si c\u00e9lokt\u00f3l elt\u00e9r\u0151 c\u00e9lokra t\u00f6rt\u00e9n\u0151, t\u00f6bbek k\u00f6z\u00f6tt az illet\u00e9kes\nhat\u00f3s\u00e1gok \u00e1ltali haszn\u00e1lat\u00e1ra azonban nem terjedhet ki az e rendeletben\nmeghat\u00e1rozott, a b\u0171n\u00fcld\u00f6z\u00e9si c\u00e9l\u00fa haszn\u00e1latra vonatkoz\u00f3 k\u00fcl\u00f6n\u00f6s keret. Az\nilyen, nem b\u0171n\u00fcld\u00f6z\u00e9si c\u00e9l\u00fa haszn\u00e1lat ez\u00e9rt nem k\u00f6thet\u0151 az e rendelet\nszerinti, enged\u00e9llyel kapcsolatos k\u00f6vetelm\u00e9nyhez \u00e9s a nemzeti jog azon\nhat\u00e1lyos, r\u00e9szletes szab\u00e1lyaihoz, amelyek e k\u00f6vetelm\u00e9nyt alkalmazz\u00e1k.\n\n(24)A biometrikus adatok \u00e9s az MI-rendszerek biometrikus azonos\u00edt\u00e1s c\u00e9lj\u00e1b\u00f3l\nt\u00f6rt\u00e9n\u0151 haszn\u00e1lat\u00e1val \u00e9rintett egy\u00e9b szem\u00e9lyes adatok kezel\u00e9s\u00e9nek \u2013 a \u201eval\u00f3s\nidej\u0171\u201d t\u00e1voli biometrikus azonos\u00edt\u00f3 rendszerek nyilv\u00e1noss\u00e1g sz\u00e1m\u00e1ra\nhozz\u00e1f\u00e9rhet\u0151 helyeken, b\u0171n\u00fcld\u00f6z\u00e9si c\u00e9lb\u00f3l t\u00f6rt\u00e9n\u0151, e rendeletben szab\u00e1lyozott\nhaszn\u00e1lat\u00e1val \u00f6sszef\u00fcgg\u0151 adatkezel\u00e9s kiv\u00e9tel\u00e9vel \u2013, ide\u00e9rtve azt az esetet is,\namikor ezeket a rendszereket az illet\u00e9kes hat\u00f3s\u00e1gok nyilv\u00e1noss\u00e1g sz\u00e1m\u00e1ra\nhozz\u00e1f\u00e9rhet\u0151 helyen, a b\u0171n\u00fcld\u00f6z\u00e9st\u0151l elt\u00e9r\u0151 c\u00e9lokra haszn\u00e1lj\u00e1k, tov\u00e1bbra is\nmeg kell felelnie az (EU) 2016/679 rendelet 9. cikk\u00e9nek (1) bekezd\u00e9s\u00e9b\u0151l, az\n(EU) 2018/1725 rendelet 10. cikk\u00e9nek (1) bekezd\u00e9s\u00e9b\u0151l \u00e9s adott esetben az (EU)\n2016/680 ir\u00e1nyelv 10. cikk\u00e9b\u0151l ered\u0151 valamennyi k\u00f6vetelm\u00e9nynek.\n\n(25)Az EUSZ-hez \u00e9s az EUMSZ-hez csatolt, az Egyes\u00fclt Kir\u00e1lys\u00e1gnak \u00e9s\n\u00cdrorsz\u00e1gnak a szabads\u00e1gon, a biztons\u00e1gon \u00e9s a jog \u00e9rv\u00e9nyes\u00fcl\u00e9s\u00e9n alapul\u00f3\nt\u00e9rs\u00e9g tekintet\u00e9ben fenn\u00e1ll\u00f3 helyzet\u00e9r\u0151l sz\u00f3l\u00f3 21. jegyz\u0151k\u00f6nyv 6a.",
        "a913ec8a-6a34-4395-9495-e7089c3e8221": "(25)Az EUSZ-hez \u00e9s az EUMSZ-hez csatolt, az Egyes\u00fclt Kir\u00e1lys\u00e1gnak \u00e9s\n\u00cdrorsz\u00e1gnak a szabads\u00e1gon, a biztons\u00e1gon \u00e9s a jog \u00e9rv\u00e9nyes\u00fcl\u00e9s\u00e9n alapul\u00f3\nt\u00e9rs\u00e9g tekintet\u00e9ben fenn\u00e1ll\u00f3 helyzet\u00e9r\u0151l sz\u00f3l\u00f3 21. jegyz\u0151k\u00f6nyv 6a. cikk\u00e9vel\n\u00f6sszhangban \u00cdrorsz\u00e1got nem k\u00f6telezik az e rendelet 5. cikke (1) bekezd\u00e9s\u00e9nek\nd) pontj\u00e1ban, (2) \u00e9s (3) bekezd\u00e9s\u00e9ben meghat\u00e1rozott, az EUMSZ 16. cikke\nalapj\u00e1n elfogadott azon szab\u00e1lyok, amelyek a szem\u00e9lyes adatoknak a tag\u00e1llamok\n\u00e1ltal, az EUMSZ harmadik r\u00e9sze V. c\u00edme 4., illetve 5. fejezet\u00e9nek alkalmaz\u00e1si\nk\u00f6r\u00e9be tartoz\u00f3 tev\u00e9kenys\u00e9gek sor\u00e1n v\u00e9gzett kezel\u00e9s\u00e9re vonatkoznak, amennyiben\n\u00cdrorsz\u00e1got nem k\u00f6telezik a b\u00fcntet\u0151\u00fcgyekben folytatott igazs\u00e1g\u00fcgyi\negy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u00e9s vagy a rend\u0151rs\u00e9gi egy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u00e9s form\u00e1ira vonatkoz\u00f3 olyan\nszab\u00e1lyok, amelyek megk\u00edv\u00e1nj\u00e1k az EUMSZ 16. cikke alapj\u00e1n meghat\u00e1rozott\nrendelkez\u00e9sek betart\u00e1s\u00e1t.\n\n(26)Az EUSZ-hez \u00e9s az EUMSZ-hez csatolt, D\u00e1nia helyzet\u00e9r\u0151l sz\u00f3l\u00f3 22.\njegyz\u0151k\u00f6nyv 2. \u00e9s 2a. cikk\u00e9vel \u00f6sszhangban D\u00e1ni\u00e1ra n\u00e9zve nem k\u00f6telez\u0151ek \u00e9s nem\nalkalmazand\u00f3ak az e rendelet 5. cikke (1) bekezd\u00e9s\u00e9nek d) pontj\u00e1ban, valamint\n(2) \u00e9s (3) bekezd\u00e9s\u00e9ben meghat\u00e1rozott, az EUMSZ 16. cikke alapj\u00e1n elfogadott\nazon szab\u00e1lyok, amelyek a szem\u00e9lyes adatoknak a tag\u00e1llamok \u00e1ltal, az EUMSZ\nharmadik r\u00e9sze V. c\u00edme 4., illetve 5. fejezet\u00e9nek alkalmaz\u00e1si k\u00f6r\u00e9be tartoz\u00f3\ntev\u00e9kenys\u00e9gek sor\u00e1n v\u00e9gzett kezel\u00e9s\u00e9re vonatkoznak.\n\n(27)A nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek csak akkor hozhat\u00f3k forgalomba vagy\nhelyezhet\u0151k \u00fczembe, ha megfelelnek bizonyos k\u00f6telez\u0151 k\u00f6vetelm\u00e9nyeknek. E\nk\u00f6vetelm\u00e9nyeknek biztos\u00edtaniuk kell, hogy azon nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek,\namelyek az Uni\u00f3ban rendelkez\u00e9sre \u00e1llnak vagy amelyek kimenet\u00e9t m\u00e1s m\u00f3don\nfelhaszn\u00e1lj\u00e1k az Uni\u00f3ban, ne jelentsenek elfogadhatatlan kock\u00e1zatot az uni\u00f3s\njog \u00e1ltal elismert \u00e9s v\u00e9dett fontos uni\u00f3s k\u00f6z\u00e9rdekekre n\u00e9zve. A nagy\nkock\u00e1zat\u00fak\u00e9nt azonos\u00edtott MI-rendszereket azokra a rendszerekre kell\nkorl\u00e1tozni, amelyek jelent\u0151s k\u00e1ros hat\u00e1st gyakorolnak az Uni\u00f3ban \u00e9l\u0151 szem\u00e9lyek\neg\u00e9szs\u00e9g\u00e9re, biztons\u00e1g\u00e1ra \u00e9s alapvet\u0151 jogaira, \u00e9s ez a korl\u00e1toz\u00e1s\nminimaliz\u00e1lja a nemzetk\u00f6zi kereskedelem b\u00e1rmely esetleges korl\u00e1toz\u00e1s\u00e1t, ha van\nilyen.",
        "30be4384-6422-40f5-b91d-97f7a60ca9fc": "A nagy\nkock\u00e1zat\u00fak\u00e9nt azonos\u00edtott MI-rendszereket azokra a rendszerekre kell\nkorl\u00e1tozni, amelyek jelent\u0151s k\u00e1ros hat\u00e1st gyakorolnak az Uni\u00f3ban \u00e9l\u0151 szem\u00e9lyek\neg\u00e9szs\u00e9g\u00e9re, biztons\u00e1g\u00e1ra \u00e9s alapvet\u0151 jogaira, \u00e9s ez a korl\u00e1toz\u00e1s\nminimaliz\u00e1lja a nemzetk\u00f6zi kereskedelem b\u00e1rmely esetleges korl\u00e1toz\u00e1s\u00e1t, ha van\nilyen.\n\n(28)Az MI-rendszerek k\u00e1ros hat\u00e1ssal lehetnek az emberek eg\u00e9szs\u00e9g\u00e9re \u00e9s\nbiztons\u00e1g\u00e1ra, k\u00fcl\u00f6n\u00f6sen akkor, ha ezek a rendszerek term\u00e9kek alkatr\u00e9szeik\u00e9nt\nm\u0171k\u00f6dnek. Az uni\u00f3s harmoniz\u00e1ci\u00f3s jogszab\u00e1lyok azon c\u00e9lkit\u0171z\u00e9seivel\n\u00f6sszhangban, amelyek a term\u00e9kek bels\u0151 piacon val\u00f3 szabad mozg\u00e1s\u00e1nak\nmegk\u00f6nny\u00edt\u00e9s\u00e9ben, valamint annak garant\u00e1l\u00e1s\u00e1ban \u00e1llnak, hogy csak biztons\u00e1gos\n\u00e9s m\u00e1s tekintetben megfelel\u0151 term\u00e9kek ker\u00fcljenek a piacra, fontos, hogy a\nterm\u00e9k eg\u00e9sze \u00e1ltal a digit\u00e1lis alkatr\u00e9szei, t\u00f6bbek k\u00f6z\u00f6tt az MI-rendszerek\nmiatt esetlegesen el\u0151id\u00e9zett biztons\u00e1gi kock\u00e1zatok megfelel\u0151en meg lehessen\nel\u0151zni \u00e9s cs\u00f6kkenteni. P\u00e9ld\u00e1ul az \u2013 ak\u00e1r gy\u00e1rt\u00e1ssal, ak\u00e1r szem\u00e9lyes\nseg\u00edts\u00e9gny\u00fajt\u00e1ssal \u00e9s gondoz\u00e1ssal \u00f6sszef\u00fcgg\u00e9sben haszn\u00e1lt \u2013 egyre \u00f6n\u00e1ll\u00f3bb\nrobotoknak k\u00e9peseknek kell lenni\u00fck arra, hogy biztons\u00e1gosan m\u0171k\u00f6djenek \u00e9s\nfunkci\u00f3ikat \u00f6sszetett k\u00f6rnyezetben l\u00e1ss\u00e1k el. Hasonl\u00f3k\u00e9ppen az eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi\n\u00e1gazatban, ahol az \u00e9let \u00e9s az eg\u00e9szs\u00e9g tekintet\u00e9ben k\u00fcl\u00f6n\u00f6sen nagy a t\u00e9t, az\negyre kifinomultabb diagnosztikai rendszereknek \u00e9s az emberi d\u00f6nt\u00e9seket\nt\u00e1mogat\u00f3 rendszereknek megb\u00edzhat\u00f3nak \u00e9s pontosnak kell lenni\u00fck. A Charta \u00e1ltal\nv\u00e9dett alapvet\u0151 jogokra az MI-rendszer \u00e1ltal gyakorolt kedvez\u0151tlen hat\u00e1s\nm\u00e9rt\u00e9ke k\u00fcl\u00f6n\u00f6sen fontos egy adott MI-rendszer nagy kock\u00e1zat\u00fak\u00e9nt val\u00f3\nbesorol\u00e1sakor. E jogok k\u00f6z\u00e9 tartozik az emberi m\u00e9lt\u00f3s\u00e1ghoz val\u00f3 jog, a mag\u00e1n-\n\u00e9s csal\u00e1di \u00e9let tiszteletben tart\u00e1sa, a szem\u00e9lyes adatok v\u00e9delme, a\nv\u00e9lem\u00e9nynyilv\u00e1n\u00edt\u00e1s \u00e9s a t\u00e1j\u00e9koz\u00f3d\u00e1s szabads\u00e1ga, a gy\u00fclekez\u00e9s \u00e9s az egyes\u00fcl\u00e9s\nszabads\u00e1ga, a megk\u00fcl\u00f6nb\u00f6ztet\u00e9smentess\u00e9g, a fogyaszt\u00f3v\u00e9delem, a munkav\u00e1llal\u00f3k\njogai, a fogyat\u00e9koss\u00e1ggal \u00e9l\u0151 szem\u00e9lyek jogai, a hat\u00e9kony jogorvoslathoz \u00e9s a\ntisztess\u00e9ges elj\u00e1r\u00e1shoz val\u00f3 jog, a v\u00e9delemhez val\u00f3 jog \u00e9s az \u00e1rtatlans\u00e1g\nv\u00e9lelme, valamint a megfelel\u0151 \u00fcgyint\u00e9z\u00e9shez val\u00f3 jog.",
        "1360a276-e374-4ecb-9a08-f9806340e72a": "E jogok mellett fontos\nkiemelni, hogy a gyermekek az Eur\u00f3pai Uni\u00f3 Alapjogi Chart\u00e1j\u00e1nak 24. cikk\u00e9ben\n\u00e9s az Egyes\u00fclt Nemzetek Szervezet\u00e9nek a gyermekek jogair\u00f3l sz\u00f3l\u00f3 egyezm\u00e9ny\u00e9ben\nfoglalt (a gyermek jogair\u00f3l sz\u00f3l\u00f3 ENSZ-egyezm\u00e9ny digit\u00e1lis k\u00f6rnyezetre\nvonatkoz\u00f3 25. sz. \u00e1ltal\u00e1nos \u00e9szrev\u00e9tel\u00e9ben r\u00e9szletesebben kifejtett) k\u00fcl\u00f6n\u00f6s\njogokkal rendelkeznek; mindk\u00e9t okm\u00e1ny el\u0151\u00edrja a gyermekek sebezhet\u0151s\u00e9g\u00e9nek\nfigyelembev\u00e9tel\u00e9t, valamint a j\u00f3ll\u00e9t\u00fckh\u00f6z sz\u00fcks\u00e9ges v\u00e9delem \u00e9s gondoskod\u00e1s\nbiztos\u00edt\u00e1s\u00e1t. Az MI-rendszerek \u00e1ltal \u2013 t\u00f6bbek k\u00f6z\u00f6tt a szem\u00e9lyek eg\u00e9szs\u00e9g\u00e9vel\n\u00e9s biztons\u00e1g\u00e1val \u00f6sszef\u00fcgg\u00e9sben \u2013 okozott k\u00e1rok s\u00falyoss\u00e1g\u00e1nak \u00e9rt\u00e9kel\u00e9sekor a\nmagas szint\u0171 k\u00f6rnyezetv\u00e9delemhez val\u00f3, a Chart\u00e1ban r\u00f6gz\u00edtett \u00e9s az uni\u00f3s\nszakpolitik\u00e1kban \u00e9rv\u00e9nyes\u00edtett alapvet\u0151 jogot is figyelembe kell venni.\n\n(29)Azon nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek tekintet\u00e9ben, amelyek a 300/2008/EK\neur\u00f3pai parlamenti \u00e9s tan\u00e1csi rendelet 39 , a 167/2013/EU eur\u00f3pai parlamenti\n\u00e9s tan\u00e1csi rendelet 40 , a 168/2013/EU eur\u00f3pai parlamenti \u00e9s tan\u00e1csi rendelet\n41 , a 2014/90/EU eur\u00f3pai parlamenti \u00e9s tan\u00e1csi ir\u00e1nyelv 42 , az (EU) 2016/797\neur\u00f3pai parlamenti \u00e9s tan\u00e1csi ir\u00e1nyelv 43 , az (EU) 2018/858 eur\u00f3pai\nparlamenti \u00e9s tan\u00e1csi rendelet 44 , az (EU) 2018/1139 eur\u00f3pai parlamenti \u00e9s\ntan\u00e1csi rendelet 45 , valamint az (EU) 2019/2144 eur\u00f3pai parlamenti \u00e9s tan\u00e1csi\nrendelet 46 hat\u00e1lya al\u00e1 tartoz\u00f3 term\u00e9kek vagy rendszerek biztons\u00e1gi\nalkatr\u00e9szei, vagy amelyek maguk is ilyen term\u00e9kek vagy rendszerek, hely\u00e9nval\u00f3\ne jogi aktusokat m\u00f3dos\u00edtani annak \u00e9rdek\u00e9ben, hogy a Bizotts\u00e1g \u2013 az egyes\n\u00e1gazatok m\u0171szaki \u00e9s szab\u00e1lyoz\u00e1si saj\u00e1tos\u00e1gai alapj\u00e1n, \u00e9s an\u00e9lk\u00fcl, hogy\nbeavatkozna az ott l\u00e9trehozott megl\u00e9v\u0151 ir\u00e1ny\u00edt\u00e1si, megfelel\u0151s\u00e9g\u00e9rt\u00e9kel\u00e9si \u00e9s\nv\u00e9grehajt\u00e1si mechanizmusokba \u00e9s hat\u00f3s\u00e1gokba \u2013 figyelembe vegye a nagy\nkock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerekre az e rendeletben meg\u00e1llap\u00edtott k\u00f6telez\u0151\nk\u00f6vetelm\u00e9nyeket, amikor ezen aktusok alapj\u00e1n a j\u00f6v\u0151ben relev\u00e1ns,\nfelhatalmaz\u00e1son alapul\u00f3 vagy v\u00e9grehajt\u00e1si jogi aktusokat fogad el.",
        "6b848be0-0a81-48cd-90e0-6c910f624e15": "(30)Az olyan MI-rendszereket, amelyek bizonyos uni\u00f3s harmoniz\u00e1ci\u00f3s\njogszab\u00e1lyok hat\u00e1lya al\u00e1 tartoz\u00f3 term\u00e9kek biztons\u00e1gi alkatr\u00e9szei, vagy amelyek\nmaguk ilyen jogszab\u00e1lyok hat\u00e1lya al\u00e1 tartoz\u00f3 term\u00e9kek, hely\u00e9nval\u00f3 e rendelet\n\u00e9rtelm\u00e9ben nagy kock\u00e1zat\u00fanak min\u0151s\u00edteni, ha a sz\u00f3ban forg\u00f3 term\u00e9ket a\nvonatkoz\u00f3 uni\u00f3s harmoniz\u00e1ci\u00f3s jogszab\u00e1ly \u00e9rtelm\u00e9ben valamely harmadik f\u00e9lnek\nmin\u0151s\u00fcl\u0151 megfelel\u0151s\u00e9g\u00e9rt\u00e9kel\u0151 szervezet \u00e1ltal lefolytatott\nmegfelel\u0151s\u00e9g\u00e9rt\u00e9kel\u00e9si elj\u00e1r\u00e1s al\u00e1 vonj\u00e1k. Ilyen term\u00e9kek k\u00fcl\u00f6n\u00f6sen a g\u00e9pek, a\nj\u00e1t\u00e9kok, a felvon\u00f3k, a robban\u00e1svesz\u00e9lyes l\u00e9gk\u00f6rben val\u00f3 haszn\u00e1latra sz\u00e1nt\nfelszerel\u00e9sek \u00e9s a v\u00e9delmi rendszerek, a r\u00e1di\u00f3berendez\u00e9sek, a nyom\u00e1start\u00f3\nberendez\u00e9sek, a kedvtel\u00e9si c\u00e9l\u00fa v\u00edzi j\u00e1rm\u0171vek berendez\u00e9sei, a k\u00f6t\u00e9lp\u00e1lya-\nl\u00e9tes\u00edtm\u00e9nyek, a g\u00e1z\u00fczem\u0171 berendez\u00e9sek, az orvostechnikai eszk\u00f6z\u00f6k \u00e9s az in\nvitro diagnosztikai orvostechnikai eszk\u00f6z\u00f6k.\n\n(31)Az MI-rendszerek e rendelet szerint nagy kock\u00e1zat\u00fa rendszerk\u00e9nt val\u00f3\nbesorol\u00e1sa nem felt\u00e9tlen\u00fcl jelenti azt, hogy az a term\u00e9k, amelynek biztons\u00e1gi\nalkatr\u00e9sze az MI-rendszer, vagy maga az MI-rendszer mint term\u00e9k, a term\u00e9kre\nalkalmazand\u00f3 vonatkoz\u00f3 uni\u00f3s harmoniz\u00e1ci\u00f3s jogszab\u00e1lyokban meg\u00e1llap\u00edtott\nkrit\u00e9riumok alapj\u00e1n \u201enagy kock\u00e1zat\u00fanak\u201d min\u0151s\u00fcl. Ez k\u00fcl\u00f6n\u00f6sen igaz az (EU)\n2017/745 eur\u00f3pai parlamenti \u00e9s tan\u00e1csi rendeletre 47 \u00e9s az (EU) 2017/746\neur\u00f3pai parlamenti \u00e9s tan\u00e1csi rendeletre 48 , amelyek a k\u00f6zepes kock\u00e1zat\u00fa \u00e9s a\nnagy kock\u00e1zat\u00fa term\u00e9kek tekintet\u00e9ben \u00edrnak el\u0151 harmadik f\u00e9l \u00e1ltali\nmegfelel\u0151s\u00e9g\u00e9rt\u00e9kel\u00e9st.\n\n(32)Az \u00f6n\u00e1ll\u00f3 MI-rendszereket, vagyis azon nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszereket,\namelyek nem term\u00e9kek biztons\u00e1gi alkatr\u00e9szei vagy maguk is term\u00e9kek, hely\u00e9nval\u00f3\nnagy kock\u00e1zat\u00fanak min\u0151s\u00edteni, ha rendeltet\u00e9s\u00fck alapj\u00e1n nagy kock\u00e1zatot\njelentenek a szem\u00e9lyek eg\u00e9szs\u00e9g\u00e9re \u00e9s biztons\u00e1g\u00e1ra vagy alapvet\u0151 jogaira\nn\u00e9zve, figyelembe v\u00e9ve a lehets\u00e9ges k\u00e1r s\u00falyoss\u00e1g\u00e1t \u00e9s el\u0151fordul\u00e1s\u00e1nak\nval\u00f3sz\u00edn\u0171s\u00e9g\u00e9t, \u00e9s ha azokat sz\u00e1mos, a rendeletben megadott, kifejezetten\nel\u0151re meghat\u00e1rozott ter\u00fcleten haszn\u00e1lj\u00e1k. E rendszerek azonos\u00edt\u00e1sa ugyanazon\nm\u00f3dszertanon \u00e9s krit\u00e9riumokon alapul, amelyeket a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek\nlist\u00e1j\u00e1nak j\u00f6v\u0151beli m\u00f3dos\u00edt\u00e1saira is el\u0151ir\u00e1nyoztak.\n\n(33)A term\u00e9szetes szem\u00e9lyek t\u00e1voli biometrikus azonos\u00edt\u00e1s\u00e1ra szolg\u00e1l\u00f3 MI-\nrendszerek technikai pontatlans\u00e1ga torz\u00edtott eredm\u00e9nyekhez vezethet, \u00e9s\ndiszkriminat\u00edv hat\u00e1sokat eredm\u00e9nyezhet.",
        "d07674de-8d44-48c2-8e95-b78eb7452744": "E rendszerek azonos\u00edt\u00e1sa ugyanazon\nm\u00f3dszertanon \u00e9s krit\u00e9riumokon alapul, amelyeket a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek\nlist\u00e1j\u00e1nak j\u00f6v\u0151beli m\u00f3dos\u00edt\u00e1saira is el\u0151ir\u00e1nyoztak.\n\n(33)A term\u00e9szetes szem\u00e9lyek t\u00e1voli biometrikus azonos\u00edt\u00e1s\u00e1ra szolg\u00e1l\u00f3 MI-\nrendszerek technikai pontatlans\u00e1ga torz\u00edtott eredm\u00e9nyekhez vezethet, \u00e9s\ndiszkriminat\u00edv hat\u00e1sokat eredm\u00e9nyezhet. Ez k\u00fcl\u00f6n\u00f6sen relev\u00e1ns az \u00e9letkor, az\netnikai hovatartoz\u00e1s, a nem vagy a fogyat\u00e9koss\u00e1gok tekintet\u00e9ben. Ez\u00e9rt a\n\u201eval\u00f3s idej\u0171\u201d \u00e9s a \u201enem val\u00f3s idej\u0171\u201d t\u00e1voli biometrikus azonos\u00edt\u00f3 rendszereket\nnagy kock\u00e1zat\u00fanak kell min\u0151s\u00edteni. Tekintettel az \u00e1ltaluk jelentett\nkock\u00e1zatokra, a t\u00e1voli biometrikus azonos\u00edt\u00f3 rendszerek mindk\u00e9t t\u00edpus\u00e1ra a\nnapl\u00f3z\u00e1si k\u00e9pess\u00e9gekkel \u00e9s az emberi fel\u00fcgyelettel kapcsolatos k\u00fcl\u00f6n\u00f6s\nk\u00f6vetelm\u00e9nyeknek kell vonatkozniuk.\n\n(34)Ami a kritikus infrastrukt\u00far\u00e1k ir\u00e1ny\u00edt\u00e1s\u00e1t \u00e9s \u00fczemeltet\u00e9s\u00e9t illeti, a\nk\u00f6z\u00fati forgalom ir\u00e1ny\u00edt\u00e1s\u00e1ban \u00e9s \u00fczemeltet\u00e9s\u00e9ben, valamint a v\u00edz-, g\u00e1z-,\nf\u0171t\u00e9s- \u00e9s villamosenergia-ell\u00e1t\u00e1sban biztons\u00e1gi alkatr\u00e9szek\u00e9nt haszn\u00e1lni\nk\u00edv\u00e1nt MI-rendszereket indokolt nagy kock\u00e1zat\u00fanak min\u0151s\u00edteni, mivel\nmeghib\u00e1sod\u00e1suk vagy hib\u00e1s m\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00fck nagym\u00e9rt\u00e9kben vesz\u00e9lyeztetheti az emberek\n\u00e9let\u00e9t \u00e9s eg\u00e9szs\u00e9g\u00e9t, \u00e9s \u00e9rz\u00e9kelhet\u0151 zavarokhoz vezethet a t\u00e1rsadalmi \u00e9s\ngazdas\u00e1gi tev\u00e9kenys\u00e9gek szok\u00e1sos v\u00e9gz\u00e9s\u00e9ben.\n\n(35)Az oktat\u00e1sban vagy szakk\u00e9pz\u00e9sben haszn\u00e1lt MI-rendszereket, k\u00fcl\u00f6n\u00f6sen a\nszem\u00e9lyek oktat\u00e1si \u00e9s szakk\u00e9pz\u00e9si int\u00e9zm\u00e9nyekbe val\u00f3 bejut\u00e1s\u00e1nak\nmeghat\u00e1roz\u00e1s\u00e1ra vagy ilyen int\u00e9zm\u00e9nyekhez val\u00f3 hozz\u00e1rendel\u00e9s\u00e9re, illetve az\noktat\u00e1suk r\u00e9szek\u00e9nt vagy el\u0151felt\u00e9telek\u00e9nt vizsg\u00e1ztatott szem\u00e9lyek \u00e9rt\u00e9kel\u00e9s\u00e9re\nhaszn\u00e1lt MI-rendszereket nagy kock\u00e1zat\u00fanak kell tekinteni, mivel\nmeghat\u00e1rozhatj\u00e1k az adott szem\u00e9ly \u00e9let\u00e9nek oktat\u00e1si \u00e9s szakmai p\u00e1ly\u00e1j\u00e1t, \u00e9s\nez\u00e1ltal hat\u00e1ssal lehetnek meg\u00e9lhet\u00e9s\u00fck biztos\u00edt\u00e1s\u00e1ra val\u00f3 k\u00e9pess\u00e9g\u00fckre.\nHelytelen tervez\u00e9s \u00e9s haszn\u00e1lat eset\u00e9n az ilyen rendszerek s\u00e9rthetik az\noktat\u00e1shoz \u00e9s k\u00e9pz\u00e9shez val\u00f3 jogot, valamint a megk\u00fcl\u00f6nb\u00f6ztet\u00e9smentess\u00e9ghez\nval\u00f3 jogot, \u00e9s \u00e1lland\u00f3s\u00edthatj\u00e1k a megk\u00fcl\u00f6nb\u00f6ztet\u00e9s kor\u00e1bban megl\u00e9v\u0151\nmint\u00e1zatait.",
        "a6a07b27-0d73-4dc2-92a6-2da6d57cb48f": "Helytelen tervez\u00e9s \u00e9s haszn\u00e1lat eset\u00e9n az ilyen rendszerek s\u00e9rthetik az\noktat\u00e1shoz \u00e9s k\u00e9pz\u00e9shez val\u00f3 jogot, valamint a megk\u00fcl\u00f6nb\u00f6ztet\u00e9smentess\u00e9ghez\nval\u00f3 jogot, \u00e9s \u00e1lland\u00f3s\u00edthatj\u00e1k a megk\u00fcl\u00f6nb\u00f6ztet\u00e9s kor\u00e1bban megl\u00e9v\u0151\nmint\u00e1zatait.\n\n(36)Nagy kock\u00e1zat\u00fanak kell tekinteni azokat az MI-rendszereket is, amelyeket a\nfoglalkoztat\u00e1s, a munkav\u00e1llal\u00f3k ir\u00e1ny\u00edt\u00e1sa \u00e9s az \u00f6nfoglalkoztat\u00e1shoz val\u00f3\nhozz\u00e1f\u00e9r\u00e9s, k\u00fcl\u00f6n\u00f6sen szem\u00e9lyek felv\u00e9tele \u00e9s kiv\u00e1laszt\u00e1sa, az el\u0151l\u00e9ptet\u00e9ssel\n\u00e9s felment\u00e9ssel kapcsolatos d\u00f6nt\u00e9sek meghozatala, valamint a munk\u00e1val\nkapcsolatos szerz\u0151d\u00e9ses jogviszonyban l\u00e9v\u0151 szem\u00e9lyek r\u00e9sz\u00e9re t\u00f6rt\u00e9n\u0151\nfeladatkioszt\u00e1s, tov\u00e1bb\u00e1 az ilyen szem\u00e9lyek nyomon k\u00f6vet\u00e9se vagy \u00e9rt\u00e9kel\u00e9se\nsor\u00e1n haszn\u00e1lnak, mivel ezek a rendszerek \u00e9rz\u00e9kelhet\u0151en befoly\u00e1solhatj\u00e1k e\nszem\u00e9lyek j\u00f6v\u0151beli karrierlehet\u0151s\u00e9geit \u00e9s meg\u00e9lhet\u00e9s\u00e9t. A vonatkoz\u00f3, munk\u00e1val\nkapcsolatos szerz\u0151d\u00e9ses jogviszonyoknak magukban kell foglalniuk a\nmunkav\u00e1llal\u00f3kat \u00e9s a Bizotts\u00e1g 2021. \u00e9vi munkaprogramj\u00e1ban eml\u00edtettek szerint\na platformokon kereszt\u00fcl szolg\u00e1ltat\u00e1sokat ny\u00fajt\u00f3 szem\u00e9lyeket. Az ilyen\nszem\u00e9lyek f\u0151szab\u00e1lyk\u00e9nt nem tekintend\u0151k e rendelet \u00e9rtelm\u00e9ben vett\nfelhaszn\u00e1l\u00f3knak. Az ilyen rendszerek a munkaer\u0151-felv\u00e9teli folyamat eg\u00e9sz\u00e9ben,\nvalamint a munk\u00e1val kapcsolatos szerz\u0151d\u00e9ses jogviszonyokban r\u00e9szt vev\u0151\nszem\u00e9lyek \u00e9rt\u00e9kel\u00e9se, el\u0151l\u00e9ptet\u00e9se vagy megtart\u00e1sa sor\u00e1n \u00e1lland\u00f3s\u00edthatj\u00e1k a\nmegk\u00fcl\u00f6nb\u00f6ztet\u00e9s r\u00e9g\u00f3ta fenn\u00e1ll\u00f3 mint\u00e1zatait, p\u00e9ld\u00e1ul a n\u0151kkel, bizonyos\nkorcsoportokkal, a fogyat\u00e9koss\u00e1ggal \u00e9l\u0151 szem\u00e9lyekkel, illetve bizonyos faji\nvagy etnikai sz\u00e1rmaz\u00e1s\u00fa, vagy szexu\u00e1lis ir\u00e1nyults\u00e1g\u00fa szem\u00e9lyekkel szemben. Az\ne szem\u00e9lyek teljes\u00edtm\u00e9ny\u00e9nek \u00e9s magatart\u00e1s\u00e1nak nyomon k\u00f6vet\u00e9s\u00e9re haszn\u00e1lt MI-\nrendszerek hat\u00e1ssal lehetnek a szem\u00e9lyek adatv\u00e9delemhez \u00e9s a mag\u00e1n\u00e9lethez val\u00f3\njogaira is.\n\n(37)Egy m\u00e1sik olyan ter\u00fclet, ahol az MI-rendszerek haszn\u00e1lata k\u00fcl\u00f6n\u00f6s\nfigyelmet \u00e9rdemel, az egyes olyan alapvet\u0151 mag\u00e1n- \u00e9s k\u00f6zszolg\u00e1ltat\u00e1sok \u00e9s\nell\u00e1t\u00e1sok el\u00e9rhet\u0151s\u00e9ge \u00e9s ig\u00e9nybev\u00e9tele, amelyek ahhoz sz\u00fcks\u00e9gesek, hogy az\nemberek teljes m\u00e9rt\u00e9kben r\u00e9szt vehessenek a t\u00e1rsadalomban vagy jav\u00edts\u00e1k\n\u00e9letsz\u00ednvonalukat.",
        "f2adeb60-3970-480c-964f-6cfa9dada99b": "(37)Egy m\u00e1sik olyan ter\u00fclet, ahol az MI-rendszerek haszn\u00e1lata k\u00fcl\u00f6n\u00f6s\nfigyelmet \u00e9rdemel, az egyes olyan alapvet\u0151 mag\u00e1n- \u00e9s k\u00f6zszolg\u00e1ltat\u00e1sok \u00e9s\nell\u00e1t\u00e1sok el\u00e9rhet\u0151s\u00e9ge \u00e9s ig\u00e9nybev\u00e9tele, amelyek ahhoz sz\u00fcks\u00e9gesek, hogy az\nemberek teljes m\u00e9rt\u00e9kben r\u00e9szt vehessenek a t\u00e1rsadalomban vagy jav\u00edts\u00e1k\n\u00e9letsz\u00ednvonalukat. K\u00fcl\u00f6n\u00f6sen a term\u00e9szetes szem\u00e9lyek hitelpontsz\u00e1m\u00e1nak vagy\nhitelk\u00e9pess\u00e9g\u00e9nek \u00e9rt\u00e9kel\u00e9s\u00e9re haszn\u00e1lt MI-rendszereket kell nagy kock\u00e1zat\u00fa\nMI-rendszereknek min\u0151s\u00edteni, mivel ezek hat\u00e1rozz\u00e1k meg e szem\u00e9lyek p\u00e9nz\u00fcgyi\ner\u0151forr\u00e1sokhoz vagy olyan alapvet\u0151 szolg\u00e1ltat\u00e1sokhoz val\u00f3 hozz\u00e1f\u00e9r\u00e9s\u00e9t, mint a\nlakhat\u00e1s, a villamos energia \u00e9s a t\u00e1vk\u00f6zl\u00e9si szolg\u00e1ltat\u00e1sok. Az e c\u00e9lra\nhaszn\u00e1lt MI-rendszerek szem\u00e9lyek vagy csoportok h\u00e1tr\u00e1nyos megk\u00fcl\u00f6nb\u00f6ztet\u00e9s\u00e9hez\nvezethetnek, \u00e9s \u00e1lland\u00f3s\u00edthatj\u00e1k a \u2013 p\u00e9ld\u00e1ul faji vagy etnikai sz\u00e1rmaz\u00e1son,\nfogyat\u00e9koss\u00e1gon, \u00e9letkoron vagy szexu\u00e1lis ir\u00e1nyults\u00e1gon alapul\u00f3 \u2013\nmegk\u00fcl\u00f6nb\u00f6ztet\u00e9s kor\u00e1bbr\u00f3l ered\u0151 mint\u00e1zatait, vagy a diszkriminat\u00edv hat\u00e1sok \u00faj\nform\u00e1it teremthetik meg. Figyelembe v\u00e9ve a hat\u00e1s igen korl\u00e1tozott m\u00e9rt\u00e9k\u00e9t \u00e9s\na piacon rendelkez\u00e9sre \u00e1ll\u00f3 alternat\u00edv\u00e1kat, hely\u00e9nval\u00f3 mentess\u00e9get biztos\u00edtani\na pontoz\u00e1sos hitelb\u00edr\u00e1lat \u00e9s a hitelk\u00e9pess\u00e9gi vizsg\u00e1lat c\u00e9lj\u00e1ra haszn\u00e1lt olyan\nMI-rendszerek sz\u00e1m\u00e1ra, amelyeket kis szolg\u00e1ltat\u00f3k saj\u00e1t maguk sz\u00e1m\u00e1ra\nhelyeznek \u00fczembe. Azok a term\u00e9szetes szem\u00e9lyek, akik \u00e1llami t\u00e1mogat\u00e1s\u00e9rt \u00e9s\nszolg\u00e1ltat\u00e1sok\u00e9rt folyamodnak a hat\u00f3s\u00e1gokhoz, vagy akik a hat\u00f3s\u00e1gokt\u00f3l\nilyenben r\u00e9szes\u00fclnek, jellemz\u0151en ezen ell\u00e1t\u00e1sokt\u00f3l \u00e9s szolg\u00e1ltat\u00e1sokt\u00f3l\nf\u00fcggenek, \u00e9s az illet\u00e9kes hat\u00f3s\u00e1goknak kiszolg\u00e1ltatott helyzetben vannak. Ha a\nhat\u00f3s\u00e1gok MI-rendszerek ig\u00e9nybev\u00e9tel\u00e9vel hat\u00e1rozz\u00e1k meg, hogy megtagadj\u00e1k,\ncs\u00f6kkents\u00e9k, visszavonj\u00e1k vagy visszaig\u00e9nyelj\u00e9k-e ezeket az ell\u00e1t\u00e1sokat \u00e9s\nszolg\u00e1ltat\u00e1sokat, e rendszerek jelent\u0151s hat\u00e1st gyakorolhatnak a szem\u00e9lyek\nmeg\u00e9lhet\u00e9s\u00e9re, \u00e9s s\u00e9rthetik alapvet\u0151 jogaikat, p\u00e9ld\u00e1ul a szoci\u00e1lis v\u00e9delemhez,\na megk\u00fcl\u00f6nb\u00f6ztet\u00e9smentess\u00e9ghez, az emberi m\u00e9lt\u00f3s\u00e1ghoz vagy a hat\u00e9kony\njogorvoslathoz val\u00f3 jogot. Ezeket a rendszereket ez\u00e9rt nagy kock\u00e1zat\u00fanak kell\nmin\u0151s\u00edteni.",
        "1b0f9859-481a-4caa-a1bc-14b60cf7b5e1": "Ezeket a rendszereket ez\u00e9rt nagy kock\u00e1zat\u00fanak kell\nmin\u0151s\u00edteni. Mindazon\u00e1ltal ez a rendelet nem akad\u00e1lyozhatja az innovat\u00edv\nmegk\u00f6zel\u00edt\u00e9sek fejleszt\u00e9s\u00e9t \u00e9s alkalmaz\u00e1s\u00e1t a k\u00f6zigazgat\u00e1sban, amely sz\u00e1m\u00e1ra\nel\u0151ny\u00f6s lenne az el\u0151\u00edr\u00e1soknak megfelel\u0151 \u00e9s biztons\u00e1gos MI-rendszerek sz\u00e9lesebb\nk\u00f6r\u0171 haszn\u00e1lata, felt\u00e9ve, hogy ezek a rendszerek nem jelentenek nagy\nkock\u00e1zatot a term\u00e9szetes \u00e9s jogi szem\u00e9lyekre n\u00e9zve. V\u00e9gezet\u00fcl, a v\u00e9szhelyzeti\nels\u0151 reag\u00e1l\u00e1si szolg\u00e1ltat\u00e1sok ir\u00e1ny\u00edt\u00e1s\u00e1ra vagy ir\u00e1ny\u00edt\u00e1suk sor\u00e1n a priorit\u00e1s\nmeg\u00e1llap\u00edt\u00e1s\u00e1ra haszn\u00e1lt MI-rendszereket szint\u00e9n nagy kock\u00e1zat\u00fanak kell\ntekinteni, mivel nagyon kritikus helyzetekben hoznak d\u00f6nt\u00e9seket az emberek\n\u00e9lete \u00e9s eg\u00e9szs\u00e9ge, valamint tulajdona szempontj\u00e1b\u00f3l.\n\n(38)A b\u0171n\u00fcld\u00f6z\u0151 hat\u00f3s\u00e1gok MI-rendszerek bizonyos haszn\u00e1lat\u00e1val j\u00e1r\u00f3\nfell\u00e9p\u00e9seit az er\u0151viszonyok jelent\u0151s m\u00e9rt\u00e9k\u0171 kiegyens\u00falyozatlans\u00e1ga jellemzi,\n\u00e9s egy term\u00e9szetes szem\u00e9ly megfigyel\u00e9s\u00e9hez, letart\u00f3ztat\u00e1s\u00e1hoz vagy\nszabads\u00e1g\u00e1nak elvon\u00e1s\u00e1hoz, valamint a Chart\u00e1ban garant\u00e1lt alapvet\u0151 jogokra\ngyakorolt egy\u00e9b kedvez\u0151tlen hat\u00e1sokhoz vezethetnek. K\u00fcl\u00f6n\u00f6sen akkor, ha az MI-\nrendszert nem tan\u00edtj\u00e1k j\u00f3 min\u0151s\u00e9g\u0171 adatokkal, nem felel meg a pontoss\u00e1ga vagy\nstabilit\u00e1sa tekintet\u00e9ben t\u00e1masztott megfelel\u0151 k\u00f6vetelm\u00e9nyeknek, vagy a\nforgalomba hozatalt vagy a m\u00e1s m\u00f3don t\u00f6rt\u00e9n\u0151 \u00fczembe helyez\u00e9st megel\u0151z\u0151en nem\nmegfelel\u0151en tervezt\u00e9k \u00e9s tesztelt\u00e9k, akkor e rendszer diszkriminat\u00edv vagy m\u00e1s\ntekintetben tisztess\u00e9gtelen vagy igazs\u00e1gtalan m\u00f3don v\u00e1laszhat ki embereket.\nAkad\u00e1lyozhatja tov\u00e1bb\u00e1 a fontos alapvet\u0151 elj\u00e1r\u00e1si jogoknak \u2013 p\u00e9ld\u00e1ul a\nhat\u00e9kony jogorvoslathoz \u00e9s a tisztess\u00e9ges elj\u00e1r\u00e1shoz val\u00f3 jognak, valamint a\nv\u00e9delemhez val\u00f3 jognak \u00e9s az \u00e1rtatlans\u00e1g v\u00e9lelm\u00e9nek \u2013 az \u00e9rv\u00e9nyre juttat\u00e1s\u00e1t,\nk\u00fcl\u00f6n\u00f6sen akkor, ha az ilyen MI-rendszerek nem el\u00e9gg\u00e9 \u00e1tl\u00e1that\u00f3k,\nmegmagyar\u00e1zhat\u00f3k \u00e9s dokument\u00e1lhat\u00f3k. Ez\u00e9rt hely\u00e9nval\u00f3 nagy kock\u00e1zat\u00fanak\nmin\u0151s\u00edteni sz\u00e1mos olyan, a b\u0171n\u00fcld\u00f6z\u00e9ssel \u00f6sszef\u00fcgg\u00e9sben haszn\u00e1lni k\u00edv\u00e1nt MI-\nrendszert, amelyek pontoss\u00e1ga, megb\u00edzhat\u00f3s\u00e1ga \u00e9s \u00e1tl\u00e1that\u00f3s\u00e1ga k\u00fcl\u00f6n\u00f6sen\nfontos a kedvez\u0151tlen hat\u00e1sok elker\u00fcl\u00e9se, a k\u00f6zv\u00e9lem\u00e9ny bizalm\u00e1nak meg\u0151rz\u00e9se,\nvalamint az elsz\u00e1moltathat\u00f3s\u00e1g \u00e9s a hat\u00e9kony jogorvoslat biztos\u00edt\u00e1sa\nszempontj\u00e1b\u00f3l.",
        "49b3ab9c-9c5a-4c9f-88bc-e78ccbf68d78": "Ez\u00e9rt hely\u00e9nval\u00f3 nagy kock\u00e1zat\u00fanak\nmin\u0151s\u00edteni sz\u00e1mos olyan, a b\u0171n\u00fcld\u00f6z\u00e9ssel \u00f6sszef\u00fcgg\u00e9sben haszn\u00e1lni k\u00edv\u00e1nt MI-\nrendszert, amelyek pontoss\u00e1ga, megb\u00edzhat\u00f3s\u00e1ga \u00e9s \u00e1tl\u00e1that\u00f3s\u00e1ga k\u00fcl\u00f6n\u00f6sen\nfontos a kedvez\u0151tlen hat\u00e1sok elker\u00fcl\u00e9se, a k\u00f6zv\u00e9lem\u00e9ny bizalm\u00e1nak meg\u0151rz\u00e9se,\nvalamint az elsz\u00e1moltathat\u00f3s\u00e1g \u00e9s a hat\u00e9kony jogorvoslat biztos\u00edt\u00e1sa\nszempontj\u00e1b\u00f3l. Tekintettel a sz\u00f3ban forg\u00f3 tev\u00e9kenys\u00e9gek jelleg\u00e9re \u00e9s az\nazokkal kapcsolatos kock\u00e1zatokra, e nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszereknek magukban\nkell foglalniuk k\u00fcl\u00f6n\u00f6sen azokat az MI-rendszereket, amelyeket a b\u0171n\u00fcld\u00f6z\u0151\nhat\u00f3s\u00e1gok egyedi kock\u00e1zat\u00e9rt\u00e9kel\u00e9sek, poligr\u00e1fok \u00e9s hasonl\u00f3 eszk\u00f6z\u00f6k c\u00e9lj\u00e1ra\nvagy a term\u00e9szetes szem\u00e9lyek \u00e9rzelmi \u00e1llapot\u00e1nak felder\u00edt\u00e9s\u00e9re, a deepfake\nvide\u00f3k felder\u00edt\u00e9s\u00e9re, b\u00fcntet\u0151elj\u00e1r\u00e1sokban a bizony\u00edt\u00e9kok megb\u00edzhat\u00f3s\u00e1g\u00e1nak\n\u00e9rt\u00e9kel\u00e9s\u00e9re, a t\u00e9nyleges vagy potenci\u00e1lis b\u0171ncselekm\u00e9nyek elk\u00f6vet\u00e9s\u00e9nek vagy\nmegism\u00e9tl\u0151d\u00e9s\u00e9nek term\u00e9szetes szem\u00e9lyek b\u0171n\u00f6z\u0151i profilalkot\u00e1s\u00e1n, illetve a\nszem\u00e9lyis\u00e9gjegyek, tulajdons\u00e1gok, valamint term\u00e9szetes szem\u00e9lyek vagy\ncsoportok m\u00faltbeli b\u0171n\u00f6z\u0151 magatart\u00e1s\u00e1nak \u00e9rt\u00e9kel\u00e9s\u00e9n alapul\u00f3 el\u0151rejelz\u00e9s\u00e9re, a\nb\u0171ncselekm\u00e9nyek felder\u00edt\u00e9se, nyomoz\u00e1sa vagy b\u00fcntet\u0151elj\u00e1r\u00e1s al\u00e1 von\u00e1sa sor\u00e1n\nalkalmazott profilalkot\u00e1sra, tov\u00e1bb\u00e1 term\u00e9szetes szem\u00e9lyek tekintet\u00e9ben\nb\u0171nelemz\u00e9sre terveznek haszn\u00e1lni. Azok az MI-rendszerek, amelyeket\nkifejezetten az ad\u00f3- \u00e9s v\u00e1mhat\u00f3s\u00e1gok \u00e1ltal k\u00f6zigazgat\u00e1si elj\u00e1r\u00e1sok c\u00e9lj\u00e1ra\nk\u00edv\u00e1nnak haszn\u00e1lni, nem tekintend\u0151k a b\u0171n\u00fcld\u00f6z\u0151 hat\u00f3s\u00e1gok \u00e1ltal\nb\u0171ncselekm\u00e9nyek megel\u0151z\u00e9se, felder\u00edt\u00e9se, nyomoz\u00e1sa \u00e9s b\u00fcntet\u0151elj\u00e1r\u00e1s al\u00e1\nvon\u00e1sa c\u00e9lj\u00e1b\u00f3l haszn\u00e1lt nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszereknek.\n\n(39)A migr\u00e1ci\u00f3kezel\u00e9sben, a menek\u00fclt\u00fcgyben \u00e9s a hat\u00e1rigazgat\u00e1sban haszn\u00e1lt MI-\nrendszerek olyan embereket \u00e9rintenek, akik gyakran k\u00fcl\u00f6n\u00f6sen kiszolg\u00e1ltatott\nhelyzetben vannak, \u00e9s akiknek \u00e9let\u00e9t befoly\u00e1solja az illet\u00e9kes hat\u00f3s\u00e1gok\nint\u00e9zked\u00e9seinek kimenetele. Az ilyen \u00f6sszef\u00fcgg\u00e9sben haszn\u00e1lt MI-rendszerek\npontoss\u00e1ga, megk\u00fcl\u00f6nb\u00f6ztet\u00e9smentes jellege \u00e9s \u00e1tl\u00e1that\u00f3s\u00e1ga ez\u00e9rt k\u00fcl\u00f6n\u00f6sen\nfontos az \u00e9rintett szem\u00e9lyek alapvet\u0151 jogai, nevezetesen a szabad mozg\u00e1shoz, a\nmegk\u00fcl\u00f6nb\u00f6ztet\u00e9smentess\u00e9ghez, a mag\u00e1n\u00e9let \u00e9s a szem\u00e9lyes adatok v\u00e9delm\u00e9hez, a\nnemzetk\u00f6zi v\u00e9delemhez \u00e9s a megfelel\u0151 \u00fcgyint\u00e9z\u00e9shez val\u00f3 jogaik tiszteletben\ntart\u00e1s\u00e1nak biztos\u00edt\u00e1sa szempontj\u00e1b\u00f3l.",
        "d516715b-520e-44e3-9fa8-b449a2179102": "Az ilyen \u00f6sszef\u00fcgg\u00e9sben haszn\u00e1lt MI-rendszerek\npontoss\u00e1ga, megk\u00fcl\u00f6nb\u00f6ztet\u00e9smentes jellege \u00e9s \u00e1tl\u00e1that\u00f3s\u00e1ga ez\u00e9rt k\u00fcl\u00f6n\u00f6sen\nfontos az \u00e9rintett szem\u00e9lyek alapvet\u0151 jogai, nevezetesen a szabad mozg\u00e1shoz, a\nmegk\u00fcl\u00f6nb\u00f6ztet\u00e9smentess\u00e9ghez, a mag\u00e1n\u00e9let \u00e9s a szem\u00e9lyes adatok v\u00e9delm\u00e9hez, a\nnemzetk\u00f6zi v\u00e9delemhez \u00e9s a megfelel\u0151 \u00fcgyint\u00e9z\u00e9shez val\u00f3 jogaik tiszteletben\ntart\u00e1s\u00e1nak biztos\u00edt\u00e1sa szempontj\u00e1b\u00f3l. Ez\u00e9rt hely\u00e9nval\u00f3 nagy kock\u00e1zat\u00fanak\nmin\u0151s\u00edteni a migr\u00e1ci\u00f3kezel\u00e9s, a menek\u00fclt\u00fcgy \u00e9s a hat\u00e1rigazgat\u00e1s ter\u00fclet\u00e9n\nfeladatokat ell\u00e1t\u00f3 illet\u00e9kes hat\u00f3s\u00e1gok \u00e1ltal poligr\u00e1fk\u00e9nt \u00e9s hasonl\u00f3\neszk\u00f6zk\u00e9nt, vagy az olyan c\u00e9lokra haszn\u00e1lni k\u00edv\u00e1nt MI-rendszereket, mint a\nterm\u00e9szetes szem\u00e9lyek \u00e9rzelmi \u00e1llapot\u00e1nak felder\u00edt\u00e9se; a tag\u00e1llamok ter\u00fclet\u00e9re\nbel\u00e9p\u0151, illetve v\u00edzumot vagy mened\u00e9kjogot k\u00e9relmez\u0151 term\u00e9szetes szem\u00e9lyek\n\u00e1ltal jelentett bizonyos kock\u00e1zatok felm\u00e9r\u00e9se; a term\u00e9szetes szem\u00e9lyek\nvonatkoz\u00f3 okm\u00e1nyai hiteless\u00e9g\u00e9nek ellen\u0151rz\u00e9se; az illet\u00e9kes hat\u00f3s\u00e1goknak\nt\u00f6rt\u00e9n\u0151 seg\u00edts\u00e9gny\u00fajt\u00e1s a mened\u00e9kjog, v\u00edzum \u00e9s tart\u00f3zkod\u00e1si enged\u00e9ly ir\u00e1nti\nk\u00e9relmek, valamint a kapcsol\u00f3d\u00f3 panaszok elb\u00edr\u00e1l\u00e1s\u00e1ban a jog\u00e1ll\u00e1st k\u00e9relmez\u0151\nterm\u00e9szetes szem\u00e9lyek jogosults\u00e1g\u00e1nak meg\u00e1llap\u00edt\u00e1s\u00e1ra ir\u00e1nyul\u00f3 c\u00e9lkit\u0171z\u00e9s\ntekintet\u00e9ben. Az e rendelet hat\u00e1lya al\u00e1 tartoz\u00f3, a migr\u00e1ci\u00f3kezel\u00e9s, a\nmenek\u00fclt\u00fcgy \u00e9s a hat\u00e1rigazgat\u00e1s ter\u00fclet\u00e9n m\u0171k\u00f6d\u0151 MI-rendszereknek meg kell\nfelelni\u00fck a 2013/32/EU eur\u00f3pai parlamenti \u00e9s tan\u00e1csi ir\u00e1nyelvben 49 , a\n810/2009/EK eur\u00f3pai parlamenti \u00e9s tan\u00e1csi rendeletben 50 \u00e9s m\u00e1s vonatkoz\u00f3\njogszab\u00e1lyokban meghat\u00e1rozott vonatkoz\u00f3 elj\u00e1r\u00e1si k\u00f6vetelm\u00e9nyeknek.\n\n(40)Az igazs\u00e1gszolg\u00e1ltat\u00e1sra \u00e9s a demokratikus folyamatok ir\u00e1ny\u00edt\u00e1s\u00e1ra sz\u00e1nt\negyes MI-rendszereket nagy kock\u00e1zat\u00fanak kell tekinteni, figyelembe v\u00e9ve a\ndemokr\u00e1ci\u00e1ra, a jog\u00e1llamis\u00e1gra, az egy\u00e9ni szabads\u00e1gokra, valamint a hat\u00e9kony\njogorvoslathoz \u00e9s a tisztess\u00e9ges elj\u00e1r\u00e1shoz val\u00f3 jogra gyakorolt potenci\u00e1lisan\njelent\u0151s hat\u00e1sukat. K\u00fcl\u00f6n\u00f6sen az esetleges torz\u00edt\u00e1sok, hib\u00e1k \u00e9s\n\u00e1tl\u00e1thatatlans\u00e1g kock\u00e1zat\u00e1nak kezel\u00e9se \u00e9rdek\u00e9ben indokolt nagy kock\u00e1zat\u00fanak\nmin\u0151s\u00edteni azokat az MI-rendszereket, amelyek c\u00e9lja, hogy seg\u00edts\u00e9k az\nigazs\u00e1g\u00fcgyi hat\u00f3s\u00e1gokat a t\u00e9nybeli \u00e9s a jogi elemek kutat\u00e1s\u00e1ban \u00e9s\n\u00e9rtelmez\u00e9s\u00e9ben, valamint a jog konkr\u00e9t t\u00e9nyekre t\u00f6rt\u00e9n\u0151 alkalmaz\u00e1s\u00e1ban.",
        "bf283c0a-5ddc-446f-9443-82f4f98dddb2": "K\u00fcl\u00f6n\u00f6sen az esetleges torz\u00edt\u00e1sok, hib\u00e1k \u00e9s\n\u00e1tl\u00e1thatatlans\u00e1g kock\u00e1zat\u00e1nak kezel\u00e9se \u00e9rdek\u00e9ben indokolt nagy kock\u00e1zat\u00fanak\nmin\u0151s\u00edteni azokat az MI-rendszereket, amelyek c\u00e9lja, hogy seg\u00edts\u00e9k az\nigazs\u00e1g\u00fcgyi hat\u00f3s\u00e1gokat a t\u00e9nybeli \u00e9s a jogi elemek kutat\u00e1s\u00e1ban \u00e9s\n\u00e9rtelmez\u00e9s\u00e9ben, valamint a jog konkr\u00e9t t\u00e9nyekre t\u00f6rt\u00e9n\u0151 alkalmaz\u00e1s\u00e1ban. Ez a\nmin\u0151s\u00edt\u00e9s azonban nem terjedhet ki azokra az MI-rendszerekre, amelyeket olyan,\ntiszt\u00e1n j\u00e1rul\u00e9kos adminisztrat\u00edv tev\u00e9kenys\u00e9gekre sz\u00e1nnak, amelyek az egyedi\nesetekben nem befoly\u00e1solj\u00e1k a t\u00e9nyleges igazs\u00e1gszolg\u00e1ltat\u00e1st; ilyen\ntev\u00e9kenys\u00e9gek p\u00e9ld\u00e1ul a b\u00edr\u00f3s\u00e1gi hat\u00e1rozatok, dokumentumok vagy adatok\nanonimiz\u00e1l\u00e1sa vagy \u00e1lneves\u00edt\u00e9se, a szem\u00e9lyzet k\u00f6z\u00f6tti kommunik\u00e1ci\u00f3, az\nadminisztrat\u00edv feladatok vagy a forr\u00e1sok eloszt\u00e1sa.\n\n(41)Az, hogy egy MI-rendszer e rendelet \u00e9rtelm\u00e9ben nagy kock\u00e1zat\u00fanak min\u0151s\u00fcl,\nnem \u00e9rtelmezhet\u0151 \u00fagy, mint ami azt jelzi, hogy a rendszer haszn\u00e1lata\nsz\u00fcks\u00e9gk\u00e9ppen jogszer\u0171 az uni\u00f3s jog m\u00e1s jogi aktusai vagy az uni\u00f3s joggal\n\u00f6sszeegyeztethet\u0151 nemzeti jogszab\u00e1lyok alapj\u00e1n, p\u00e9ld\u00e1ul a szem\u00e9lyes adatok\nv\u00e9delm\u00e9re, illetve a poligr\u00e1fok \u00e9s hasonl\u00f3 eszk\u00f6z\u00f6k haszn\u00e1lat\u00e1ra vagy a\nterm\u00e9szetes szem\u00e9lyek \u00e9rzelmi \u00e1llapot\u00e1nak felder\u00edt\u00e9s\u00e9t szolg\u00e1l\u00f3 rendszerek\nhaszn\u00e1lat\u00e1ra vonatkoz\u00f3 jogi aktusok \u00e9s jogszab\u00e1lyok alapj\u00e1n. Az ilyen\nhaszn\u00e1latra tov\u00e1bbra is kiz\u00e1r\u00f3lag a Chart\u00e1b\u00f3l, valamint a m\u00e1sodlagos uni\u00f3s jog\nalkalmazand\u00f3 jogi aktusaib\u00f3l \u00e9s a nemzeti jogb\u00f3l ered\u0151 hat\u00e1lyos\nk\u00f6vetelm\u00e9nyekkel \u00f6sszhangban ker\u00fclhet sor. Ez a rendelet nem \u00e9rtelmezhet\u0151 \u00fagy,\nmint amely jogalapot teremt a szem\u00e9lyes adatok kezel\u00e9s\u00e9re, ide\u00e9rtve adott\nesetben a szem\u00e9lyes adatok k\u00fcl\u00f6nleges kateg\u00f3ri\u00e1it is.\n\n(42)Az uni\u00f3s piacon forgalomba hozott vagy m\u00e1s m\u00f3don \u00fczembe helyezett, nagy\nkock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek felhaszn\u00e1l\u00f3k \u00e9s \u00e9rintett szem\u00e9lyek tekintet\u00e9ben\njelentkez\u0151 kock\u00e1zatainak cs\u00f6kkent\u00e9se \u00e9rdek\u00e9ben bizonyos k\u00f6telez\u0151\nk\u00f6vetelm\u00e9nyeket kell alkalmazni, figyelembe v\u00e9ve a rendszer rendeltet\u00e9s\u00e9t \u00e9s a\nszolg\u00e1ltat\u00f3 \u00e1ltal l\u00e9trehozand\u00f3 kock\u00e1zatkezel\u00e9si rendszert.\n\n(43)A nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerekre k\u00f6vetelm\u00e9nyeket kell alkalmazni a\nhaszn\u00e1lt adatk\u00e9szletek min\u0151s\u00e9ge, a m\u0171szaki dokument\u00e1ci\u00f3 \u00e9s a nyilv\u00e1ntart\u00e1s, az\n\u00e1tl\u00e1that\u00f3s\u00e1g \u00e9s a felhaszn\u00e1l\u00f3knak ny\u00fajtott t\u00e1j\u00e9koztat\u00e1s, az emberi fel\u00fcgyelet,\nvalamint a stabilit\u00e1s, a pontoss\u00e1g \u00e9s a kiberbiztons\u00e1g tekintet\u00e9ben.",
        "c3e2a65c-60bb-4582-a458-8edc2d6b6b6e": "(43)A nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerekre k\u00f6vetelm\u00e9nyeket kell alkalmazni a\nhaszn\u00e1lt adatk\u00e9szletek min\u0151s\u00e9ge, a m\u0171szaki dokument\u00e1ci\u00f3 \u00e9s a nyilv\u00e1ntart\u00e1s, az\n\u00e1tl\u00e1that\u00f3s\u00e1g \u00e9s a felhaszn\u00e1l\u00f3knak ny\u00fajtott t\u00e1j\u00e9koztat\u00e1s, az emberi fel\u00fcgyelet,\nvalamint a stabilit\u00e1s, a pontoss\u00e1g \u00e9s a kiberbiztons\u00e1g tekintet\u00e9ben. Ezek a\nk\u00f6vetelm\u00e9nyek sz\u00fcks\u00e9gesek az eg\u00e9szs\u00e9get, a biztons\u00e1got \u00e9s az alapvet\u0151 jogokat\n\u00e9rint\u0151 kock\u00e1zatok hat\u00e9kony cs\u00f6kkent\u00e9s\u00e9hez, ha a rendszer rendeltet\u00e9s\u00e9nek\nf\u00e9ny\u00e9ben ez indokolt, \u00e9s \u00e9szszer\u0171en nem \u00e1llnak rendelkez\u00e9sre m\u00e1s, a\nkereskedelmet kev\u00e9sb\u00e9 korl\u00e1toz\u00f3 int\u00e9zked\u00e9sek, \u00e9s elker\u00fclhet\u0151k a kereskedelem\nindokolatlan korl\u00e1toz\u00e1sai.\n\n(44)A kiv\u00e1l\u00f3 adatmin\u0151s\u00e9g alapvet\u0151 fontoss\u00e1g\u00fa sz\u00e1mos MI-rendszer\nteljes\u00edtm\u00e9ny\u00e9hez, k\u00fcl\u00f6n\u00f6sen a modellek tan\u00edt\u00e1s\u00e1t mag\u00e1ban foglal\u00f3 technik\u00e1k\nalkalmaz\u00e1sa eset\u00e9n, annak biztos\u00edt\u00e1sa \u00e9rdek\u00e9ben, hogy a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-\nrendszer rendeltet\u00e9sszer\u0171en \u00e9s biztons\u00e1gosan m\u0171k\u00f6dj\u00f6n, \u00e9s ne v\u00e1ljon az uni\u00f3s\njog \u00e1ltal tiltott megk\u00fcl\u00f6nb\u00f6ztet\u00e9s forr\u00e1s\u00e1v\u00e1. A kiv\u00e1l\u00f3 min\u0151s\u00e9g\u0171 tanul\u00f3adat-,\n\u00e9rv\u00e9nyes\u00edt\u00e9siadat- \u00e9s tesztadat-k\u00e9szletekhez megfelel\u0151 adatkorm\u00e1nyz\u00e1si \u00e9s\nadatgazd\u00e1lkod\u00e1si gyakorlatokra van sz\u00fcks\u00e9g. A tanul\u00f3adat-, \u00e9rv\u00e9nyes\u00edt\u00e9siadat-\n\u00e9s tesztadat-k\u00e9szleteknek kell\u0151en relev\u00e1nsnak, reprezentat\u00edvnak \u00e9s hib\u00e1kt\u00f3l\nmentesnek \u00e9s teljesnek kell lenni\u00fck, tekintettel a rendszer rendeltet\u00e9s\u00e9re.\nEzen adatk\u00e9szleteknek rendelkezni\u00fck kell a megfelel\u0151 statisztikai\ntulajdons\u00e1gokkal is, t\u00f6bbek k\u00f6z\u00f6tt azon szem\u00e9lyek vagy szem\u00e9lyek csoportjai\ntekintet\u00e9ben, akikre vagy amelyekre a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszert haszn\u00e1lni\nk\u00edv\u00e1nj\u00e1k. A tanul\u00f3adat-, \u00e9rv\u00e9nyes\u00edt\u00e9siadat- \u00e9s tesztadat-k\u00e9szleteknek\nk\u00fcl\u00f6n\u00f6sen \u2013 a rendeltet\u00e9s\u00fckt\u0151l f\u00fcgg\u0151en sz\u00fcks\u00e9ges m\u00e9rt\u00e9kben \u2013 figyelembe kell\nvenni\u00fck azokat a jellemz\u0151ket, tulajdons\u00e1gokat vagy elemeket, amelyek azon\nsaj\u00e1tos f\u00f6ldrajzi, magatart\u00e1si vagy funkcion\u00e1lis k\u00f6rnyezethez vagy\nkontextushoz kapcsol\u00f3dnak, amelyben az MI-rendszert haszn\u00e1lni k\u00edv\u00e1nj\u00e1k. Annak\n\u00e9rdek\u00e9ben, hogy megv\u00e9dj\u00e9k m\u00e1sok jog\u00e1t az MI-rendszerek torzul\u00e1s\u00e1b\u00f3l ered\u0151\nmegk\u00fcl\u00f6nb\u00f6ztet\u00e9ssel szemben, a szolg\u00e1ltat\u00f3knak k\u00e9pesnek kell lenni\u00fck arra,\nhogy a szem\u00e9lyes adatok k\u00fcl\u00f6nleges kateg\u00f3ri\u00e1it is kezelj\u00e9k, jelent\u0151s\nk\u00f6z\u00e9rdekb\u0151l, a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerekkel kapcsolatos torz\u00edt\u00e1s nyomon\nk\u00f6vet\u00e9s\u00e9nek, \u00e9szlel\u00e9s\u00e9nek \u00e9s korrekci\u00f3j\u00e1nak biztos\u00edt\u00e1sa \u00e9rdek\u00e9ben.",
        "bc00be89-977f-4b06-b0bf-8fd2f67e5c75": "Annak\n\u00e9rdek\u00e9ben, hogy megv\u00e9dj\u00e9k m\u00e1sok jog\u00e1t az MI-rendszerek torzul\u00e1s\u00e1b\u00f3l ered\u0151\nmegk\u00fcl\u00f6nb\u00f6ztet\u00e9ssel szemben, a szolg\u00e1ltat\u00f3knak k\u00e9pesnek kell lenni\u00fck arra,\nhogy a szem\u00e9lyes adatok k\u00fcl\u00f6nleges kateg\u00f3ri\u00e1it is kezelj\u00e9k, jelent\u0151s\nk\u00f6z\u00e9rdekb\u0151l, a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerekkel kapcsolatos torz\u00edt\u00e1s nyomon\nk\u00f6vet\u00e9s\u00e9nek, \u00e9szlel\u00e9s\u00e9nek \u00e9s korrekci\u00f3j\u00e1nak biztos\u00edt\u00e1sa \u00e9rdek\u00e9ben.\n\n(45)A nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek fejleszt\u00e9se tekintet\u00e9ben bizonyos\nszerepl\u0151knek, p\u00e9ld\u00e1ul a szolg\u00e1ltat\u00f3knak, a bejelentett szervezeteknek \u00e9s m\u00e1s\n\u00e9rintett jogalanyoknak, p\u00e9ld\u00e1ul a digit\u00e1lis innov\u00e1ci\u00f3s k\u00f6zpontoknak, a\ntesztel\u00e9si\u2013k\u00eds\u00e9rleti l\u00e9tes\u00edtm\u00e9nyeknek \u00e9s a kutat\u00f3knak lehet\u0151s\u00e9get kell\nbiztos\u00edtani, hogy az e rendelethez kapcsol\u00f3d\u00f3 tev\u00e9kenys\u00e9gi ter\u00fclet\u00fck\u00f6n bel\u00fcl\nhozz\u00e1f\u00e9rjenek a kiv\u00e1l\u00f3 min\u0151s\u00e9g\u0171 adatk\u00e9szletekhez \u00e9s haszn\u00e1lj\u00e1k \u0151ket. A\nBizotts\u00e1g \u00e1ltal l\u00e9trehozott k\u00f6z\u00f6s eur\u00f3pai adatterek, valamint a v\u00e1llalkoz\u00e1sok\nk\u00f6z\u00f6tti \u00e9s a korm\u00e1nyzat fel\u00e9 ir\u00e1nyul\u00f3, k\u00f6z\u00e9rdekb\u0151l t\u00f6rt\u00e9n\u0151 adatmegoszt\u00e1s\nmegk\u00f6nny\u00edt\u00e9se alapvet\u0151 fontoss\u00e1g\u00faak lesznek ahhoz, hogy megb\u00edzhat\u00f3,\nelsz\u00e1moltathat\u00f3 \u00e9s megk\u00fcl\u00f6nb\u00f6ztet\u00e9smentes hozz\u00e1f\u00e9r\u00e9st lehessen biztos\u00edtani az\nMI-rendszerek tan\u00edt\u00e1s\u00e1hoz, \u00e9rv\u00e9nyes\u00edt\u00e9s\u00e9hez \u00e9s tesztel\u00e9s\u00e9hez sz\u00fcks\u00e9ges kiv\u00e1l\u00f3\nmin\u0151s\u00e9g\u0171 adatokhoz. Az eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgy ter\u00e9n p\u00e9ld\u00e1ul az eur\u00f3pai eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi\nadatt\u00e9r megk\u00f6nny\u00edti az eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi adatokhoz val\u00f3 megk\u00fcl\u00f6nb\u00f6ztet\u00e9smentes\nhozz\u00e1f\u00e9r\u00e9st \u00e9s a mesters\u00e9gesintelligencia-algoritmusok ezen adatk\u00e9szletekre\nval\u00f3 tan\u00edt\u00e1s\u00e1t a mag\u00e1n\u00e9letet v\u00e9d\u0151, biztons\u00e1gos, id\u0151szer\u0171, \u00e1tl\u00e1that\u00f3 \u00e9s\nmegb\u00edzhat\u00f3 m\u00f3don, valamint megfelel\u0151 int\u00e9zm\u00e9nyi ir\u00e1ny\u00edt\u00e1s mellett. Az\nadatokhoz val\u00f3 hozz\u00e1f\u00e9r\u00e9st biztos\u00edt\u00f3 vagy t\u00e1mogat\u00f3 \u00e9rintett illet\u00e9kes\nhat\u00f3s\u00e1gok, bele\u00e9rtve az \u00e1gazati hat\u00f3s\u00e1gokat is, t\u00e1mogathatj\u00e1k az MI-rendszerek\ntan\u00edt\u00e1s\u00e1hoz, \u00e9rv\u00e9nyes\u00edt\u00e9s\u00e9hez \u00e9s tesztel\u00e9s\u00e9hez sz\u00fcks\u00e9ges kiv\u00e1l\u00f3 min\u0151s\u00e9g\u0171\nadatok szolg\u00e1ltat\u00e1s\u00e1t is.\n\n(46)Az e rendelet szerinti k\u00f6vetelm\u00e9nyeknek val\u00f3 megfelel\u00e9s ellen\u0151rz\u00e9s\u00e9hez\nelengedhetetlen az arra vonatkoz\u00f3 inform\u00e1ci\u00f3szerz\u00e9s, hogy hogyan fejlesztett\u00e9k\nki a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszereket, \u00e9s hogyan m\u0171k\u00f6dnek teljes \u00e9letciklusuk\nsor\u00e1n. Ehhez nyilv\u00e1ntart\u00e1st kell vezetni, \u00e9s olyan m\u0171szaki dokument\u00e1ci\u00f3nak\nkell rendelkez\u00e9sre \u00e1llnia, amely tartalmazza az annak \u00e9rt\u00e9kel\u00e9s\u00e9hez sz\u00fcks\u00e9ges\ninform\u00e1ci\u00f3kat, hogy az MI-rendszer megfelel-e a vonatkoz\u00f3 k\u00f6vetelm\u00e9nyeknek.",
        "959432a3-91aa-469e-bbb1-780005cb4a56": "(46)Az e rendelet szerinti k\u00f6vetelm\u00e9nyeknek val\u00f3 megfelel\u00e9s ellen\u0151rz\u00e9s\u00e9hez\nelengedhetetlen az arra vonatkoz\u00f3 inform\u00e1ci\u00f3szerz\u00e9s, hogy hogyan fejlesztett\u00e9k\nki a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszereket, \u00e9s hogyan m\u0171k\u00f6dnek teljes \u00e9letciklusuk\nsor\u00e1n. Ehhez nyilv\u00e1ntart\u00e1st kell vezetni, \u00e9s olyan m\u0171szaki dokument\u00e1ci\u00f3nak\nkell rendelkez\u00e9sre \u00e1llnia, amely tartalmazza az annak \u00e9rt\u00e9kel\u00e9s\u00e9hez sz\u00fcks\u00e9ges\ninform\u00e1ci\u00f3kat, hogy az MI-rendszer megfelel-e a vonatkoz\u00f3 k\u00f6vetelm\u00e9nyeknek.\nEzeknek az inform\u00e1ci\u00f3knak ki kell terjedni\u00fck a rendszer \u00e1ltal\u00e1nos jellemz\u0151ire,\nk\u00e9pess\u00e9geire \u00e9s korl\u00e1taira, algoritmusaira, adataira, tanul\u00e1si, tesztel\u00e9si \u00e9s\n\u00e9rv\u00e9nyes\u00edt\u00e9si folyamataira, valamint a vonatkoz\u00f3 kock\u00e1zatkezel\u00e9si rendszerrel\nkapcsolatos dokument\u00e1ci\u00f3ra. A m\u0171szaki dokument\u00e1ci\u00f3t naprak\u00e9szen kell tartani.\n\n(47)Annak az \u00e1tl\u00e1thatatlans\u00e1gnak a kezel\u00e9se \u00e9rdek\u00e9ben, amely miatt egyes MI-\nrendszerek a term\u00e9szetes szem\u00e9lyek sz\u00e1m\u00e1ra \u00e9rthetetlenek vagy t\u00fals\u00e1gosan\n\u00f6sszetettek lehetnek, bizonyos fok\u00fa \u00e1tl\u00e1that\u00f3s\u00e1got kell el\u0151\u00edrni a nagy\nkock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek tekintet\u00e9ben. A felhaszn\u00e1l\u00f3knak k\u00e9pesnek kell lenni\u00fck\narra, hogy \u00e9rtelmezz\u00e9k \u00e9s megfelel\u0151en haszn\u00e1lj\u00e1k a rendszer kimenet\u00e9t. A nagy\nkock\u00e1zat\u00fa MI-rendszereket ez\u00e9rt megfelel\u0151 dokument\u00e1ci\u00f3nak \u00e9s haszn\u00e1lati\nutas\u00edt\u00e1soknak kell k\u00eds\u00e9rni\u00fck, \u00e9s azoknak t\u00f6m\u00f6r \u00e9s egy\u00e9rtelm\u0171 inform\u00e1ci\u00f3kat\nkell tartalmazniuk, t\u00f6bbek k\u00f6z\u00f6tt adott esetben az alapvet\u0151 jogokat \u00e9s a\nmegk\u00fcl\u00f6nb\u00f6ztet\u00e9st \u00e9rint\u0151 lehets\u00e9ges kock\u00e1zatokr\u00f3l.\n\n(48)A nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszereket \u00fagy kell megtervezni \u00e9s fejleszteni, hogy\na term\u00e9szetes szem\u00e9lyek fel\u00fcgyelhess\u00e9k m\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00fcket. E c\u00e9lb\u00f3l a rendszer\nszolg\u00e1ltat\u00f3j\u00e1nak a forgalomba hozatalt vagy \u00fczembe helyez\u00e9st megel\u0151z\u0151en\nmegfelel\u0151 emberi fel\u00fcgyeleti int\u00e9zked\u00e9seket kell meghat\u00e1roznia. Az ilyen\nint\u00e9zked\u00e9seknek adott esetben garant\u00e1lniuk kell k\u00fcl\u00f6n\u00f6sen azt, hogy a rendszer\nolyan be\u00e9p\u00edtett m\u0171k\u00f6d\u00e9si korl\u00e1tokkal rendelkezzen, amelyeket maga a rendszer\nnem tud fel\u00fclb\u00edr\u00e1lni, \u00e9s reag\u00e1ljon az emberi \u00fczemeltet\u0151re, valamint hogy az\nemberi fel\u00fcgyeletet ell\u00e1t\u00f3 term\u00e9szetes szem\u00e9lyek rendelkezzenek az e feladat\nell\u00e1t\u00e1s\u00e1hoz sz\u00fcks\u00e9ges szak\u00e9rtelemmel, k\u00e9pz\u00e9ssel \u00e9s felhatalmaz\u00e1ssal.\n\n(49)A nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszereknek \u00e9letciklusuk sor\u00e1n k\u00f6vetkezetesen kell\nm\u0171k\u00f6dni\u00fck, \u00e9s a technika \u00e1ltal\u00e1nosan elfogadott, mindenkori \u00e1ll\u00e1s\u00e1val\n\u00f6sszhangban megfelel\u0151 szint\u0171 pontoss\u00e1got, stabilit\u00e1st \u00e9s kiberbiztons\u00e1got kell\ngarant\u00e1lniuk.",
        "e06673d9-740d-4ef0-b0d8-f27fe1ed31b7": "(49)A nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszereknek \u00e9letciklusuk sor\u00e1n k\u00f6vetkezetesen kell\nm\u0171k\u00f6dni\u00fck, \u00e9s a technika \u00e1ltal\u00e1nosan elfogadott, mindenkori \u00e1ll\u00e1s\u00e1val\n\u00f6sszhangban megfelel\u0151 szint\u0171 pontoss\u00e1got, stabilit\u00e1st \u00e9s kiberbiztons\u00e1got kell\ngarant\u00e1lniuk. A pontoss\u00e1g szintj\u00e9t \u00e9s a pontoss\u00e1gi m\u00e9r\u0151sz\u00e1mokat k\u00f6z\u00f6lni kell a\nfelhaszn\u00e1l\u00f3kkal.\n\n(50)A m\u0171szaki stabilit\u00e1s kulcsfontoss\u00e1g\u00fa k\u00f6vetelm\u00e9ny a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-\nrendszerek eset\u00e9ben. E rendszereknek reziliensnek kell lenni\u00fck a rendszer\nkorl\u00e1taihoz kapcsol\u00f3d\u00f3 kock\u00e1zatokkal (pl. hib\u00e1k, meghib\u00e1sod\u00e1sok,\nk\u00f6vetkezetlens\u00e9gek, v\u00e1ratlan helyzetek), valamint azokkal a rosszindulat\u00fa\ncselekm\u00e9nyekkel szemben, amelyek vesz\u00e9lyeztethetik az MI-rendszer biztons\u00e1g\u00e1t\n\u00e9s k\u00e1ros vagy egy\u00e9b nem k\u00edv\u00e1natos magatart\u00e1shoz vezethetnek. Az e\nkock\u00e1zatokkal szembeni v\u00e9delem hi\u00e1nya biztons\u00e1gi hat\u00e1sokkal j\u00e1rhat, vagy\nnegat\u00edvan \u00e9rintheti az alapvet\u0151 jogokat, p\u00e9ld\u00e1ul t\u00e9ves d\u00f6nt\u00e9sek vagy az MI-\nrendszer \u00e1ltal gener\u00e1lt hib\u00e1s vagy torz\u00edtott kimenetek miatt.\n\n(51)A kiberbiztons\u00e1g d\u00f6nt\u0151 szerepet j\u00e1tszik annak biztos\u00edt\u00e1s\u00e1ban, hogy az MI-\nrendszerek reziliensek legyenek a rendszer sebezhet\u0151s\u00e9g\u00e9t kihaszn\u00e1l\u00f3,\nrosszhiszem\u0171 harmadik feleknek a haszn\u00e1latuk, viselked\u00e9s\u00fck, teljes\u00edtm\u00e9ny\u00fck\nmegv\u00e1ltoztat\u00e1s\u00e1ra vagy biztons\u00e1gi tulajdons\u00e1gaik vesz\u00e9lyeztet\u00e9s\u00e9re ir\u00e1nyul\u00f3\nk\u00eds\u00e9rleteivel szemben. Az MI-rendszerek elleni kibert\u00e1mad\u00e1sok befoly\u00e1solhatnak\nmesters\u00e9gesintelligencia-specifikus eszk\u00f6z\u00f6ket, p\u00e9ld\u00e1ul tanul\u00f3adat-k\u00e9szleteket\n(pl. adatm\u00e9rgez\u00e9s) vagy tan\u00edtott modelleket (pl. ellens\u00e9ges t\u00e1mad\u00e1sok), vagy\nkihaszn\u00e1lhatj\u00e1k az MI-rendszer digit\u00e1lis eszk\u00f6zeinek vagy az alapul szolg\u00e1l\u00f3\nIKT-infrastrukt\u00far\u00e1nak a sebezhet\u0151s\u00e9g\u00e9t. A kock\u00e1zatoknak megfelel\u0151\nkiberbiztons\u00e1gi szint biztos\u00edt\u00e1sa \u00e9rdek\u00e9ben ez\u00e9rt a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-\nrendszerek szolg\u00e1ltat\u00f3inak megfelel\u0151 int\u00e9zked\u00e9seket kell hozniuk, adott\nesetben figyelembe v\u00e9ve az alapul szolg\u00e1l\u00f3 IKT-infrastrukt\u00far\u00e1t is.",
        "548dfbe6-d8a4-4489-b4b6-df5b5600bb85": "adatm\u00e9rgez\u00e9s) vagy tan\u00edtott modelleket (pl. ellens\u00e9ges t\u00e1mad\u00e1sok), vagy\nkihaszn\u00e1lhatj\u00e1k az MI-rendszer digit\u00e1lis eszk\u00f6zeinek vagy az alapul szolg\u00e1l\u00f3\nIKT-infrastrukt\u00far\u00e1nak a sebezhet\u0151s\u00e9g\u00e9t. A kock\u00e1zatoknak megfelel\u0151\nkiberbiztons\u00e1gi szint biztos\u00edt\u00e1sa \u00e9rdek\u00e9ben ez\u00e9rt a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-\nrendszerek szolg\u00e1ltat\u00f3inak megfelel\u0151 int\u00e9zked\u00e9seket kell hozniuk, adott\nesetben figyelembe v\u00e9ve az alapul szolg\u00e1l\u00f3 IKT-infrastrukt\u00far\u00e1t is.\n\n(52)Az uni\u00f3s harmoniz\u00e1ci\u00f3s jogszab\u00e1lyok r\u00e9szek\u00e9nt a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-\nrendszerek forgalomba hozatal\u00e1ra, \u00fczembe helyez\u00e9s\u00e9re \u00e9s haszn\u00e1lat\u00e1ra\nalkalmazand\u00f3 szab\u00e1lyokat a term\u00e9kek akkredit\u00e1l\u00e1s\u00e1ra \u00e9s piacfel\u00fcgyelet\u00e9re\nvonatkoz\u00f3 el\u0151\u00edr\u00e1sok meg\u00e1llap\u00edt\u00e1s\u00e1r\u00f3l sz\u00f3l\u00f3 765/2008/EK eur\u00f3pai parlamenti \u00e9s\ntan\u00e1csi rendelettel 51 , a term\u00e9kek forgalomba hozatal\u00e1nak k\u00f6z\u00f6s\nkeretrendszer\u00e9r\u0151l sz\u00f3l\u00f3 768/2008/EK eur\u00f3pai parlamenti \u00e9s tan\u00e1csi hat\u00e1rozattal\n52 \u00e9s a piacfel\u00fcgyeletr\u0151l \u00e9s a term\u00e9kek megfelel\u0151s\u00e9g\u00e9r\u0151l sz\u00f3l\u00f3 (EU) 2019/1020\neur\u00f3pai parlamenti \u00e9s tan\u00e1csi rendelettel 53 (a tov\u00e1bbiakban: a term\u00e9kek\nforgalomba hozatal\u00e1ra vonatkoz\u00f3 \u00faj jogszab\u00e1lyi keret) \u00f6sszhangban kell\nmeg\u00e1llap\u00edtani.\n\n(53)Hely\u00e9nval\u00f3, hogy egy konkr\u00e9t, szolg\u00e1ltat\u00f3k\u00e9nt meghat\u00e1rozott term\u00e9szetes\nvagy jogi szem\u00e9ly felel\u0151ss\u00e9get v\u00e1llaljon a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszer\nforgalomba hozatal\u00e1\u00e9rt vagy \u00fczembe helyez\u00e9s\u00e9\u00e9rt, f\u00fcggetlen\u00fcl att\u00f3l, hogy ez a\nterm\u00e9szetes vagy jogi szem\u00e9ly az a szem\u00e9ly-e, aki a rendszert megtervezte vagy\nfejlesztette.\n\n(54)A szolg\u00e1ltat\u00f3nak megb\u00edzhat\u00f3 min\u0151s\u00e9gir\u00e1ny\u00edt\u00e1si rendszert kell l\u00e9trehoznia,\nbiztos\u00edtania kell az el\u0151\u00edrt megfelel\u0151s\u00e9g\u00e9rt\u00e9kel\u00e9si elj\u00e1r\u00e1s elv\u00e9gz\u00e9s\u00e9t, el kell\nk\u00e9sz\u00edtenie a vonatkoz\u00f3 dokument\u00e1ci\u00f3t, \u00e9s l\u00e9tre kell hoznia egy stabil,\nforgalomba hozatal ut\u00e1ni nyomonk\u00f6vet\u00e9si rendszert. A nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-\nrendszereket saj\u00e1t haszn\u00e1latra \u00fczembe helyez\u0151 hat\u00f3s\u00e1gok a min\u0151s\u00e9gir\u00e1ny\u00edt\u00e1si\nrendszerre vonatkoz\u00f3 szab\u00e1lyokat elfogadhatj\u00e1k \u00e9s v\u00e9grehajthatj\u00e1k a nemzeti\nvagy adott esetben region\u00e1lis szinten elfogadott min\u0151s\u00e9gir\u00e1ny\u00edt\u00e1si rendszer\nr\u00e9szek\u00e9nt, figyelembe v\u00e9ve az \u00e1gazat saj\u00e1toss\u00e1gait, valamint a sz\u00f3ban forg\u00f3\nhat\u00f3s\u00e1g hat\u00e1sk\u00f6reit \u00e9s szervezet\u00e9t.",
        "f2024384-05e8-40d6-a712-cdce16eb0e87": "A nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-\nrendszereket saj\u00e1t haszn\u00e1latra \u00fczembe helyez\u0151 hat\u00f3s\u00e1gok a min\u0151s\u00e9gir\u00e1ny\u00edt\u00e1si\nrendszerre vonatkoz\u00f3 szab\u00e1lyokat elfogadhatj\u00e1k \u00e9s v\u00e9grehajthatj\u00e1k a nemzeti\nvagy adott esetben region\u00e1lis szinten elfogadott min\u0151s\u00e9gir\u00e1ny\u00edt\u00e1si rendszer\nr\u00e9szek\u00e9nt, figyelembe v\u00e9ve az \u00e1gazat saj\u00e1toss\u00e1gait, valamint a sz\u00f3ban forg\u00f3\nhat\u00f3s\u00e1g hat\u00e1sk\u00f6reit \u00e9s szervezet\u00e9t.\n\n(55)Amennyiben egy olyan nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszer, amely a vonatkoz\u00f3 \u00faj\njogszab\u00e1lyi keretbe tartoz\u00f3 \u00e1gazati jogszab\u00e1ly hat\u00e1lya alatt \u00e1ll\u00f3 term\u00e9k\nbiztons\u00e1gi alkatr\u00e9sze, nem ker\u00fcl a term\u00e9kt\u0151l f\u00fcggetlen\u00fcl forgalomba hozatalra\nvagy \u00fczembe helyez\u00e9sre, a v\u00e9gterm\u00e9k \u00faj jogszab\u00e1lyi keretbe tartoz\u00f3, vonatkoz\u00f3\njogszab\u00e1lyban meghat\u00e1rozott gy\u00e1rt\u00f3j\u00e1nak teljes\u00edtenie kell a szolg\u00e1ltat\u00f3 e\nrendeletben meghat\u00e1rozott k\u00f6telezetts\u00e9geit, \u00e9s k\u00fcl\u00f6n\u00f6sen biztos\u00edtania kell,\nhogy a v\u00e9gterm\u00e9kbe be\u00e1gyazott MI-rendszer megfeleljen e rendelet\nk\u00f6vetelm\u00e9nyeinek.\n\n(56)E rendelet v\u00e9grehajt\u00e1s\u00e1nak lehet\u0151v\u00e9 t\u00e9tele \u00e9s az \u00fczemeltet\u0151k sz\u00e1m\u00e1ra\negyenl\u0151 versenyfelt\u00e9telek megteremt\u00e9se \u00e9rdek\u00e9ben, valamint figyelembe v\u00e9ve a\ndigit\u00e1lis term\u00e9kek rendelkez\u00e9sre bocs\u00e1t\u00e1s\u00e1nak k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 form\u00e1it, fontos annak\nbiztos\u00edt\u00e1sa, hogy az Uni\u00f3ban letelepedett szem\u00e9lyek minden k\u00f6r\u00fclm\u00e9nyek k\u00f6z\u00f6tt\nmegadhass\u00e1k a hat\u00f3s\u00e1goknak az MI-rendszerek megfelel\u0151s\u00e9g\u00e9vel kapcsolatos\n\u00f6sszes sz\u00fcks\u00e9ges inform\u00e1ci\u00f3t. Ez\u00e9rt MI-rendszereiknek az Uni\u00f3ban val\u00f3\nrendelkez\u00e9sre bocs\u00e1t\u00e1s\u00e1t megel\u0151z\u0151en, amennyiben az import\u0151r nem azonos\u00edthat\u00f3,\naz Uni\u00f3n k\u00edv\u00fcl letelepedett szolg\u00e1ltat\u00f3k \u00edr\u00e1sbeli meghatalmaz\u00e1ssal ki kell\nnevezzenek egy, az Uni\u00f3ban letelepedett meghatalmazott k\u00e9pvisel\u0151t.\n\n(57)Az \u00faj jogszab\u00e1lyi keret elveivel \u00f6sszhangban egyedi k\u00f6telezetts\u00e9geket kell\nmeg\u00e1llap\u00edtani az \u00e9rintett gazdas\u00e1gi szerepl\u0151k, p\u00e9ld\u00e1ul az import\u0151r\u00f6k \u00e9s a\nforgalmaz\u00f3k sz\u00e1m\u00e1ra a jogbiztons\u00e1g garant\u00e1l\u00e1sa \u00e9s a jogszab\u00e1lyi rendelkez\u00e9sek\n\u00e9rintett gazdas\u00e1gi szerepl\u0151k \u00e1ltali tiszteletben tart\u00e1s\u00e1nak megk\u00f6nny\u00edt\u00e9se\n\u00e9rdek\u00e9ben.\n\n(58)Tekintettel az MI-rendszerek jelleg\u00e9re, valamint az esetlegesen a\nhaszn\u00e1latukkal \u00f6sszef\u00fcgg\u00e9sben a biztons\u00e1got \u00e9s az alapvet\u0151 jogokat \u00e9rint\u0151en\nfelmer\u00fcl\u0151 kock\u00e1zatokra, ide\u00e9rtve azt is, hogy biztos\u00edtani kell az MI-rendszer\nteljes\u00edtm\u00e9ny\u00e9nek val\u00f3s k\u00f6r\u00fclm\u00e9nyek k\u00f6z\u00f6tt t\u00f6rt\u00e9n\u0151, megfelel\u0151 nyomon k\u00f6vet\u00e9s\u00e9t,\nhely\u00e9nval\u00f3 konkr\u00e9t k\u00f6telezetts\u00e9geket meghat\u00e1rozni a felhaszn\u00e1l\u00f3k sz\u00e1m\u00e1ra.",
        "b3c6ff14-96a6-4657-99e4-1930ce4047f0": "(58)Tekintettel az MI-rendszerek jelleg\u00e9re, valamint az esetlegesen a\nhaszn\u00e1latukkal \u00f6sszef\u00fcgg\u00e9sben a biztons\u00e1got \u00e9s az alapvet\u0151 jogokat \u00e9rint\u0151en\nfelmer\u00fcl\u0151 kock\u00e1zatokra, ide\u00e9rtve azt is, hogy biztos\u00edtani kell az MI-rendszer\nteljes\u00edtm\u00e9ny\u00e9nek val\u00f3s k\u00f6r\u00fclm\u00e9nyek k\u00f6z\u00f6tt t\u00f6rt\u00e9n\u0151, megfelel\u0151 nyomon k\u00f6vet\u00e9s\u00e9t,\nhely\u00e9nval\u00f3 konkr\u00e9t k\u00f6telezetts\u00e9geket meghat\u00e1rozni a felhaszn\u00e1l\u00f3k sz\u00e1m\u00e1ra.\nK\u00fcl\u00f6n\u00f6sen fontos, hogy a felhaszn\u00e1l\u00f3k a haszn\u00e1lati utas\u00edt\u00e1sokkal \u00f6sszhangban\nhaszn\u00e1lj\u00e1k a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszereket, \u00e9s bizonyos egy\u00e9b\nk\u00f6telezetts\u00e9geket is el\u0151 kell \u00edrni az MI-rendszerek m\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9nek nyomon\nk\u00f6vet\u00e9s\u00e9re \u00e9s adott esetben a nyilv\u00e1ntart\u00e1s vezet\u00e9s\u00e9re vonatkoz\u00f3an.\n\n(59)Hely\u00e9nval\u00f3 el\u0151ir\u00e1nyozni, hogy az MI-rendszer felhaszn\u00e1l\u00f3ja az a\nterm\u00e9szetes vagy jogi szem\u00e9ly, hat\u00f3s\u00e1g, \u00fcgyn\u00f6ks\u00e9g vagy m\u00e1s szerv legyen,\namelynek fel\u00fcgyelete alatt az MI-rendszert m\u0171k\u00f6dtetik, kiv\u00e9ve, ha a\nhaszn\u00e1latra szem\u00e9lyes, nem szakmai jelleg\u0171 tev\u00e9kenys\u00e9g keret\u00e9ben ker\u00fcl sor.\n\n(60)Az MI-\u00e9rt\u00e9kl\u00e1nc \u00f6sszetetts\u00e9g\u00e9re tekintettel az \u00e9rintett harmadik feleknek,\nk\u00fcl\u00f6n\u00f6sen a szoftverek, szoftvereszk\u00f6z\u00f6k \u00e9s -\u00f6sszetev\u0151k, el\u0151tan\u00edtott modellek\n\u00e9s adatok \u00e9rt\u00e9kes\u00edt\u00e9s\u00e9ben \u00e9s besz\u00e1ll\u00edt\u00e1s\u00e1ban r\u00e9szt vev\u0151 harmadik feleknek,\nilletve a h\u00e1l\u00f3zati szolg\u00e1ltat\u00f3knak adott esetben egy\u00fctt kell m\u0171k\u00f6dni\u00fck\negyr\u00e9szt a szolg\u00e1ltat\u00f3kkal \u00e9s a felhaszn\u00e1l\u00f3kkal annak \u00e9rdek\u00e9ben, hogy lehet\u0151v\u00e9\ntegy\u00e9k sz\u00e1mukra az e rendelet szerinti k\u00f6telezetts\u00e9geknek val\u00f3 megfelel\u00e9st,\nm\u00e1sr\u00e9szt az e rendelet alapj\u00e1n l\u00e9trehozott illet\u00e9kes hat\u00f3s\u00e1gokkal.\n\n(61)A szabv\u00e1nyos\u00edt\u00e1snak kulcsszerepet kell j\u00e1tszania abban, hogy az e\nrendeletnek val\u00f3 megfelel\u00e9s biztos\u00edt\u00e1s\u00e1ra megfelel\u0151 m\u0171szaki megold\u00e1sok\n\u00e1lljanak a szolg\u00e1ltat\u00f3k rendelkez\u00e9s\u00e9re. A szolg\u00e1ltat\u00f3k az 1025/2012/EU eur\u00f3pai\nparlamenti \u00e9s tan\u00e1csi rendeletben 54 meghat\u00e1rozott harmoniz\u00e1lt szabv\u00e1nyoknak\nval\u00f3 megfelel\u00e9s r\u00e9v\u00e9n bizony\u00edthatj\u00e1k az e rendelet k\u00f6vetelm\u00e9nyeinek val\u00f3\nmegfelel\u00e9st. A Bizotts\u00e1g azonban egys\u00e9ges m\u0171szaki el\u0151\u00edr\u00e1sokat fogadhatna el\nazokon a ter\u00fcleteken, ahol nincsenek harmoniz\u00e1lt szabv\u00e1nyok, vagy ahol azok\nnem el\u00e9gs\u00e9gesek.\n\n(62)A nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek magas szint\u0171 megb\u00edzhat\u00f3s\u00e1g\u00e1nak biztos\u00edt\u00e1sa\n\u00e9rdek\u00e9ben ezeket a rendszereket forgalomba hozataluk vagy \u00fczembe helyez\u00e9s\u00fck\nel\u0151tt megfelel\u0151s\u00e9g\u00e9rt\u00e9kel\u00e9snek kell al\u00e1vetni.",
        "884b8f25-ef27-4386-ac67-9fa6fe7dfa77": "A Bizotts\u00e1g azonban egys\u00e9ges m\u0171szaki el\u0151\u00edr\u00e1sokat fogadhatna el\nazokon a ter\u00fcleteken, ahol nincsenek harmoniz\u00e1lt szabv\u00e1nyok, vagy ahol azok\nnem el\u00e9gs\u00e9gesek.\n\n(62)A nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek magas szint\u0171 megb\u00edzhat\u00f3s\u00e1g\u00e1nak biztos\u00edt\u00e1sa\n\u00e9rdek\u00e9ben ezeket a rendszereket forgalomba hozataluk vagy \u00fczembe helyez\u00e9s\u00fck\nel\u0151tt megfelel\u0151s\u00e9g\u00e9rt\u00e9kel\u00e9snek kell al\u00e1vetni.\n\n(63)Az \u00fczemeltet\u0151k terheinek minimaliz\u00e1l\u00e1sa \u00e9s az esetleges p\u00e1rhuzamoss\u00e1gok\nelker\u00fcl\u00e9se \u00e9rdek\u00e9ben hely\u00e9nval\u00f3, hogy azon nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek\neset\u00e9ben, amelyek az \u00faj jogszab\u00e1lyi kereten alapul\u00f3 megk\u00f6zel\u00edt\u00e9s bevezet\u00e9s\u00e9t\nk\u00f6vet\u0151en megl\u00e9v\u0151 uni\u00f3s harmoniz\u00e1ci\u00f3s jogszab\u00e1lyok hat\u00e1lya al\u00e1 tartoz\u00f3\nterm\u00e9kekhez kapcsol\u00f3dnak, az eml\u00edtett MI-rendszerek e rendelet\nk\u00f6vetelm\u00e9nyeinek val\u00f3 megfelel\u00e9se az eml\u00edtett jogszab\u00e1lyokban m\u00e1r el\u0151\u00edrt\nmegfelel\u0151s\u00e9g\u00e9rt\u00e9kel\u00e9s r\u00e9szek\u00e9nt ker\u00fclj\u00f6n \u00e9rt\u00e9kel\u00e9sre. E rendelet\nk\u00f6vetelm\u00e9nyeinek alkalmazhat\u00f3s\u00e1ga ez\u00e9rt nem \u00e9rintheti a vonatkoz\u00f3 \u00faj\njogszab\u00e1lyi keretbe tartoz\u00f3 jogszab\u00e1lyok szerinti megfelel\u0151s\u00e9g\u00e9rt\u00e9kel\u00e9s\nkonkr\u00e9t logik\u00e1j\u00e1t, m\u00f3dszertan\u00e1t vagy \u00e1ltal\u00e1nos szerkezet\u00e9t. Ez a megk\u00f6zel\u00edt\u00e9s\nteljes m\u00e9rt\u00e9kben t\u00fckr\u00f6z\u0151dik az e rendelet \u00e9s a [g\u00e9pekr\u0151l sz\u00f3l\u00f3 rendelet]\nk\u00f6z\u00f6tti k\u00f6lcs\u00f6nhat\u00e1sban. M\u00edg a g\u00e9pek biztons\u00e1gi funkci\u00f3it biztos\u00edt\u00f3 MI-\nrendszerek biztons\u00e1gi kock\u00e1zataival e rendelet k\u00f6vetelm\u00e9nyei foglalkoznak, a\n[g\u00e9pekr\u0151l sz\u00f3l\u00f3 rendelet] egyes k\u00fcl\u00f6n\u00f6s k\u00f6vetelm\u00e9nyei garant\u00e1lni fogj\u00e1k az MI-\nrendszernek az eg\u00e9sz g\u00e9pbe t\u00f6rt\u00e9n\u0151 biztons\u00e1gos integr\u00e1l\u00e1s\u00e1t, hogy az ne\nvesz\u00e9lyeztesse a g\u00e9p eg\u00e9sz\u00e9nek biztons\u00e1g\u00e1t. A [g\u00e9pekr\u0151l sz\u00f3l\u00f3 rendelet]\nugyanazt a meghat\u00e1roz\u00e1st alkalmazza az MI-rendszerre, mint e rendelet.\n\n(64)Tekintettel a forgalomba hozatal el\u0151tti tan\u00fas\u00edt\u00e1st v\u00e9gz\u0151 szakemberek \u00e1ltal\na term\u00e9kbiztons\u00e1g ter\u00fclet\u00e9n szerzett kiterjedtebb tapasztalatra \u00e9s a felmer\u00fcl\u0151\nkock\u00e1zatok elt\u00e9r\u0151 jelleg\u00e9re, hely\u00e9nval\u00f3 \u2013 legal\u00e1bb e rendelet alkalmaz\u00e1s\u00e1nak\nkezdeti szakasz\u00e1ban \u2013 korl\u00e1tozni a harmadik f\u00e9l \u00e1ltal v\u00e9gzett\nmegfelel\u0151s\u00e9g\u00e9rt\u00e9kel\u00e9s alkalmaz\u00e1si k\u00f6r\u00e9t a nem term\u00e9kekhez kapcsol\u00f3d\u00f3 nagy\nkock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek eset\u00e9ben.",
        "e7da91f9-64f2-4519-b373-954cade87d9f": "(64)Tekintettel a forgalomba hozatal el\u0151tti tan\u00fas\u00edt\u00e1st v\u00e9gz\u0151 szakemberek \u00e1ltal\na term\u00e9kbiztons\u00e1g ter\u00fclet\u00e9n szerzett kiterjedtebb tapasztalatra \u00e9s a felmer\u00fcl\u0151\nkock\u00e1zatok elt\u00e9r\u0151 jelleg\u00e9re, hely\u00e9nval\u00f3 \u2013 legal\u00e1bb e rendelet alkalmaz\u00e1s\u00e1nak\nkezdeti szakasz\u00e1ban \u2013 korl\u00e1tozni a harmadik f\u00e9l \u00e1ltal v\u00e9gzett\nmegfelel\u0151s\u00e9g\u00e9rt\u00e9kel\u00e9s alkalmaz\u00e1si k\u00f6r\u00e9t a nem term\u00e9kekhez kapcsol\u00f3d\u00f3 nagy\nkock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek eset\u00e9ben. Ez\u00e9rt az ilyen rendszerek\nmegfelel\u0151s\u00e9g\u00e9rt\u00e9kel\u00e9s\u00e9t f\u0151szab\u00e1lyk\u00e9nt a szolg\u00e1ltat\u00f3nak kell elv\u00e9geznie saj\u00e1t\nfelel\u0151ss\u00e9g\u00e9re, kiv\u00e9ve a szem\u00e9lyek t\u00e1voli biometrikus azonos\u00edt\u00e1s\u00e1ra haszn\u00e1lni\ntervezett MI-rendszereket, amelyek eset\u00e9ben el\u0151 kell \u00edrni, hogy egy\nbejelentett szervezet vegyen r\u00e9szt a megfelel\u0151s\u00e9g\u00e9rt\u00e9kel\u00e9sben, amennyiben e\nrendszerek nem tiltottak.\n\n(65)A szem\u00e9lyek t\u00e1voli biometrikus azonos\u00edt\u00e1s\u00e1ra haszn\u00e1lni tervezett MI-\nrendszerek harmadik f\u00e9l \u00e1ltali megfelel\u0151s\u00e9g\u00e9rt\u00e9kel\u00e9s\u00e9nek elv\u00e9gz\u00e9se \u00e9rdek\u00e9ben a\nnemzeti illet\u00e9kes hat\u00f3s\u00e1goknak e rendelet alapj\u00e1n ki kell jel\u00f6lni\u00fck\nbejelentett szervezeteket, felt\u00e9ve hogy azok megfelelnek bizonyos, nevezetesen\na f\u00fcggetlens\u00e9gre, a szak\u00e9rtelemre \u00e9s az \u00f6sszef\u00e9rhetetlens\u00e9g hi\u00e1ny\u00e1ra vonatkoz\u00f3\nk\u00f6vetelm\u00e9nyeknek.\n\n(66)Az uni\u00f3s harmoniz\u00e1ci\u00f3s jogszab\u00e1lyok \u00e1ltal szab\u00e1lyozott term\u00e9kek jelent\u0151s\nm\u00f3dos\u00edt\u00e1s\u00e1nak \u00e1ltal\u00e1nosan elfogadott fogalm\u00e1val \u00f6sszhangban hely\u00e9nval\u00f3, hogy\naz MI-rendszereket \u00faj megfelel\u0151s\u00e9g\u00e9rt\u00e9kel\u00e9snek vess\u00e9k al\u00e1, valah\u00e1nyszor olyan\nv\u00e1ltoz\u00e1s k\u00f6vetkezik be, amely befoly\u00e1solhatja a rendszer e rendeletnek val\u00f3\nmegfelel\u00e9s\u00e9t, vagy amikor a rendszer rendeltet\u00e9se megv\u00e1ltozik. Ezen t\u00falmen\u0151en\nazon MI-rendszerek tekintet\u00e9ben, amelyek a forgalomba hozatalt vagy az \u00fczembe\nhelyez\u00e9st k\u00f6vet\u0151en is \u201etanulnak\u201d (azaz automatikusan kiigaz\u00edtj\u00e1k a funkci\u00f3k\nell\u00e1t\u00e1s\u00e1t), szab\u00e1lyokat kell el\u0151\u00edrni, amelyek meg\u00e1llap\u00edtj\u00e1k, hogy az\nalgoritmusnak \u00e9s a teljes\u00edtm\u00e9ny\u00e9nek a szolg\u00e1ltat\u00f3 \u00e1ltal el\u0151re meghat\u00e1rozott \u00e9s\na megfelel\u0151s\u00e9g\u00e9rt\u00e9kel\u00e9s id\u0151pontj\u00e1ban \u00e9rt\u00e9kelt m\u00f3dos\u00edt\u00e1sa nem min\u0151s\u00fcl jelent\u0151s\nm\u00f3dos\u00edt\u00e1snak.\n\n(67)A nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszereket CE-jel\u00f6l\u00e9ssel kell ell\u00e1tni, amely jelzi\naz e rendeletnek val\u00f3 megfelel\u00e9s\u00fcket, annak \u00e9rdek\u00e9ben, hogy szabadon\nmozoghassanak a bels\u0151 piacon. A tag\u00e1llamok nem akad\u00e1lyozhatj\u00e1k indokolatlanul\naz olyan nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek forgalomba hozatal\u00e1t vagy \u00fczembe\nhelyez\u00e9s\u00e9t, amelyek megfelelnek az e rendeletben meghat\u00e1rozott\nk\u00f6vetelm\u00e9nyeknek \u00e9s CE-jel\u00f6l\u00e9ssel vannak ell\u00e1tva.",
        "13353784-c0de-4c97-ae45-32add97530e2": "(67)A nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszereket CE-jel\u00f6l\u00e9ssel kell ell\u00e1tni, amely jelzi\naz e rendeletnek val\u00f3 megfelel\u00e9s\u00fcket, annak \u00e9rdek\u00e9ben, hogy szabadon\nmozoghassanak a bels\u0151 piacon. A tag\u00e1llamok nem akad\u00e1lyozhatj\u00e1k indokolatlanul\naz olyan nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek forgalomba hozatal\u00e1t vagy \u00fczembe\nhelyez\u00e9s\u00e9t, amelyek megfelelnek az e rendeletben meghat\u00e1rozott\nk\u00f6vetelm\u00e9nyeknek \u00e9s CE-jel\u00f6l\u00e9ssel vannak ell\u00e1tva.\n\n(68)Bizonyos k\u00f6r\u00fclm\u00e9nyek k\u00f6z\u00f6tt az innovat\u00edv technol\u00f3gi\u00e1k gyors rendelkez\u00e9sre\n\u00e1ll\u00e1sa d\u00f6nt\u0151 fontoss\u00e1g\u00fa lehet a szem\u00e9lyek eg\u00e9szs\u00e9ge \u00e9s biztons\u00e1ga, valamint a\nt\u00e1rsadalom eg\u00e9sze szempontj\u00e1b\u00f3l. Ez\u00e9rt hely\u00e9nval\u00f3, hogy a k\u00f6zbiztons\u00e1ghoz, a\nterm\u00e9szetes szem\u00e9lyek \u00e9let\u00e9nek \u00e9s eg\u00e9szs\u00e9g\u00e9nek v\u00e9delm\u00e9hez, valamint az ipari\n\u00e9s kereskedelmi tulajdon v\u00e9delm\u00e9hez kapcsol\u00f3d\u00f3 kiv\u00e9teles okokb\u00f3l a tag\u00e1llamok\nenged\u00e9lyezhess\u00e9k olyan MI-rendszerek forgalomba hozatal\u00e1t vagy \u00fczembe\nhelyez\u00e9s\u00e9t, amelyeket nem vontak megfelel\u0151s\u00e9g\u00e9rt\u00e9kel\u00e9s al\u00e1.\n\n(69)A Bizotts\u00e1g \u00e9s a tag\u00e1llamok \u00e1ltal a mesters\u00e9ges intelligencia ter\u00fclet\u00e9n\nv\u00e9gzett munka megk\u00f6nny\u00edt\u00e9se, valamint a nyilv\u00e1noss\u00e1g sz\u00e1m\u00e1ra biztos\u00edtott\n\u00e1tl\u00e1that\u00f3s\u00e1g n\u00f6vel\u00e9se \u00e9rdek\u00e9ben az olyan nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek\nszolg\u00e1ltat\u00f3i sz\u00e1m\u00e1ra, amelyek nem kapcsol\u00f3dnak a vonatkoz\u00f3 megl\u00e9v\u0151 uni\u00f3s\nharmoniz\u00e1ci\u00f3s jogszab\u00e1lyok hat\u00e1lya al\u00e1 tartoz\u00f3 term\u00e9kekhez, el\u0151 kell \u00edrni,\nhogy nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszereiket regisztr\u00e1lj\u00e1k egy uni\u00f3s adatb\u00e1zisban,\namelyet a Bizotts\u00e1gnak kell l\u00e9trehoznia \u00e9s kezelnie. Az (EU) 2018/1725 eur\u00f3pai\nparlamenti \u00e9s tan\u00e1csi rendelettel 55 \u00f6sszhangban a Bizotts\u00e1g kell legyen ezen\nadatb\u00e1zis adatkezel\u0151je. Az adatb\u00e1zis teljes k\u00f6r\u0171 m\u0171k\u00f6d\u0151k\u00e9pess\u00e9g\u00e9nek\nbiztos\u00edt\u00e1sa \u00e9rdek\u00e9ben a telep\u00edt\u00e9skor az adatb\u00e1zis be\u00e1ll\u00edt\u00e1s\u00e1ra ir\u00e1nyul\u00f3\nelj\u00e1r\u00e1snak r\u00e9sze kell legyen a m\u0171k\u00f6d\u00e9si el\u0151\u00edr\u00e1sok Bizotts\u00e1g \u00e1ltali kidolgoz\u00e1sa\n\u00e9s egy f\u00fcggetlen ellen\u0151rz\u00e9si jelent\u00e9s is.\n\n(70)Bizonyos MI-rendszerek, amelyek rendeltet\u00e9se a term\u00e9szetes szem\u00e9lyekkel\nval\u00f3 interakci\u00f3 vagy tartalom l\u00e9trehoz\u00e1sa, k\u00fcl\u00f6nleges kock\u00e1zatot jelenthetnek\na hasonm\u00e1ss\u00e1ggal val\u00f3 vissza\u00e9l\u00e9s vagy a megt\u00e9veszt\u00e9s szempontj\u00e1b\u00f3l,\nf\u00fcggetlen\u00fcl att\u00f3l, hogy nagy kock\u00e1zat\u00fanak min\u0151s\u00fclnek-e vagy sem. Bizonyos\nk\u00f6r\u00fclm\u00e9nyek k\u00f6z\u00f6tt e rendszerek haszn\u00e1lat\u00e1ra egyedi \u00e1tl\u00e1that\u00f3s\u00e1gi\nk\u00f6telezetts\u00e9geket kell alkalmazni, a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerekre vonatkoz\u00f3\nk\u00f6vetelm\u00e9nyek \u00e9s k\u00f6telezetts\u00e9gek s\u00e9relme n\u00e9lk\u00fcl.",
        "36e75415-2611-47a2-8f9a-594ef166fc7b": "Bizonyos\nk\u00f6r\u00fclm\u00e9nyek k\u00f6z\u00f6tt e rendszerek haszn\u00e1lat\u00e1ra egyedi \u00e1tl\u00e1that\u00f3s\u00e1gi\nk\u00f6telezetts\u00e9geket kell alkalmazni, a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerekre vonatkoz\u00f3\nk\u00f6vetelm\u00e9nyek \u00e9s k\u00f6telezetts\u00e9gek s\u00e9relme n\u00e9lk\u00fcl. K\u00fcl\u00f6n\u00f6sen, a term\u00e9szetes\nszem\u00e9lyeket figyelmeztetni kell, hogy MI-rendszerrel l\u00e9pnek kapcsolatba,\nkiv\u00e9ve, ha ez a k\u00f6r\u00fclm\u00e9nyek \u00e9s a haszn\u00e1lat kontextusa alapj\u00e1n nyilv\u00e1nval\u00f3.\nEzenk\u00edv\u00fcl a term\u00e9szetes szem\u00e9lyeket figyelmeztetni kell, ha \u00e9rzelemfelismer\u0151\nrendszerrel vagy biometrikus kategoriz\u00e1l\u00e1si rendszerrel ker\u00fclnek kapcsolatba.\nEzeket az inform\u00e1ci\u00f3kat \u00e9s figyelmeztet\u00e9seket a fogyat\u00e9koss\u00e1ggal \u00e9l\u0151 szem\u00e9lyek\nsz\u00e1m\u00e1ra hozz\u00e1f\u00e9rhet\u0151 form\u00e1tumban kell biztos\u00edtani. Ezenfel\u00fcl azoknak a\nfelhaszn\u00e1l\u00f3knak, akik MI-rendszert haszn\u00e1lnak arra, hogy megl\u00e9v\u0151 szem\u00e9lyekre,\nhelyekre vagy esem\u00e9nyekre \u00e9szrevehet\u0151en hasonl\u00edt\u00f3, \u00e9s egy szem\u00e9ly sz\u00e1m\u00e1ra\nhamisan hitelesnek t\u0171n\u0151 k\u00e9p, audio- vagy videotartalmat \u00e1ll\u00edtsanak el\u0151 vagy\nmanipul\u00e1ljanak, az MI-kimenet ennek megfelel\u0151 c\u00edmk\u00e9z\u00e9s\u00e9vel \u00e9s mesters\u00e9ges\neredet\u00e9nek nyilv\u00e1noss\u00e1gra hozatal\u00e1val kell nyilv\u00e1nval\u00f3an jelezni\u00fck, hogy az\nadott tartalom mesters\u00e9gesen ker\u00fclt l\u00e9trehoz\u00e1sra vagy manipul\u00e1l\u00e1sra.\n\n(71)A mesters\u00e9ges intelligencia gyorsan fejl\u0151d\u0151 technol\u00f3giacsal\u00e1d, amelynek\ntekintet\u00e9ben a szab\u00e1lyoz\u00e1si fel\u00fcgyelet \u00faj form\u00e1ira \u00e9s biztons\u00e1gos\nk\u00eds\u00e9rletez\u00e9si t\u00e9rre van sz\u00fcks\u00e9g, a felel\u0151ss\u00e9gteljes innov\u00e1ci\u00f3nak, valamint a\nmegfelel\u0151 biztos\u00edt\u00e9kok \u00e9s kock\u00e1zatcs\u00f6kkent\u0151 int\u00e9zked\u00e9sek integr\u00e1l\u00e1s\u00e1nak\negyidej\u0171 biztos\u00edt\u00e1sa mellett. Az innov\u00e1ci\u00f3bar\u00e1t, id\u0151t\u00e1ll\u00f3 \u00e9s a zavarokkal\nszemben reziliens jogi keret biztos\u00edt\u00e1sa \u00e9rdek\u00e9ben egy vagy t\u00f6bb tag\u00e1llam\nnemzeti illet\u00e9kes hat\u00f3s\u00e1gait \u00f6szt\u00f6n\u00f6zni kell arra, hogy hozzanak l\u00e9tre\nmesters\u00e9ges intelligenci\u00e1val kapcsolatos szab\u00e1lyoz\u00f3i tesztk\u00f6rnyezeteket annak\n\u00e9rdek\u00e9ben, hogy megk\u00f6nny\u00edts\u00e9k az innovat\u00edv MI-rendszerek szigor\u00fa szab\u00e1lyoz\u00e1si\nfel\u00fcgyelet melletti fejleszt\u00e9s\u00e9t \u00e9s tesztel\u00e9s\u00e9t e rendszerek forgalomba\nhozatala vagy m\u00e1s m\u00f3don t\u00f6rt\u00e9n\u0151 \u00fczembe helyez\u00e9se el\u0151tt.",
        "7c0ca206-5df3-48c5-a4ca-3e967d574aeb": "Az innov\u00e1ci\u00f3bar\u00e1t, id\u0151t\u00e1ll\u00f3 \u00e9s a zavarokkal\nszemben reziliens jogi keret biztos\u00edt\u00e1sa \u00e9rdek\u00e9ben egy vagy t\u00f6bb tag\u00e1llam\nnemzeti illet\u00e9kes hat\u00f3s\u00e1gait \u00f6szt\u00f6n\u00f6zni kell arra, hogy hozzanak l\u00e9tre\nmesters\u00e9ges intelligenci\u00e1val kapcsolatos szab\u00e1lyoz\u00f3i tesztk\u00f6rnyezeteket annak\n\u00e9rdek\u00e9ben, hogy megk\u00f6nny\u00edts\u00e9k az innovat\u00edv MI-rendszerek szigor\u00fa szab\u00e1lyoz\u00e1si\nfel\u00fcgyelet melletti fejleszt\u00e9s\u00e9t \u00e9s tesztel\u00e9s\u00e9t e rendszerek forgalomba\nhozatala vagy m\u00e1s m\u00f3don t\u00f6rt\u00e9n\u0151 \u00fczembe helyez\u00e9se el\u0151tt.\n\n(72)A szab\u00e1lyoz\u00f3i tesztk\u00f6rnyezetek c\u00e9lja a mesters\u00e9ges intelligenci\u00e1val\nkapcsolatos innov\u00e1ci\u00f3 el\u0151mozd\u00edt\u00e1sa egy ellen\u0151rz\u00f6tt k\u00eds\u00e9rleti \u00e9s tesztel\u00e9si\nk\u00f6rnyezet l\u00e9trehoz\u00e1s\u00e1val a fejleszt\u00e9si \u00e9s forgalomba hozatalt megel\u0151z\u0151\nszakaszban, annak biztos\u00edt\u00e1sa \u00e9rdek\u00e9ben, hogy az innovat\u00edv MI-rendszerek\nmegfeleljenek ennek a rendeletnek \u00e9s m\u00e1s vonatkoz\u00f3 uni\u00f3s \u00e9s tag\u00e1llami\njogszab\u00e1lyoknak; c\u00e9ljuk ezenfel\u00fcl a jogbiztons\u00e1g n\u00f6vel\u00e9se az innov\u00e1torok\nsz\u00e1m\u00e1ra, az illet\u00e9kes hat\u00f3s\u00e1gok fel\u00fcgyelet\u00e9nek fokoz\u00e1sa, valamint hogy az\nillet\u00e9kes hat\u00f3s\u00e1gok jobban \u00e9rts\u00e9k a mesters\u00e9ges intelligencia haszn\u00e1lat\u00e1nak\nlehet\u0151s\u00e9geit, felmer\u00fcl\u0151 kock\u00e1zatait \u00e9s hat\u00e1sait, tov\u00e1bb\u00e1 a piacra jut\u00e1s\nfelgyors\u00edt\u00e1sa, t\u00f6bbek k\u00f6z\u00f6tt a kis- \u00e9s k\u00f6z\u00e9pv\u00e1llalkoz\u00e1sok (kkv-k) \u00e9s az indul\u00f3\ninnovat\u00edv v\u00e1llalkoz\u00e1sok el\u0151tt \u00e1ll\u00f3 akad\u00e1lyok felsz\u00e1mol\u00e1sa r\u00e9v\u00e9n. Az Uni\u00f3-\nszerte egys\u00e9ges v\u00e9grehajt\u00e1s \u00e9s a m\u00e9retgazdas\u00e1goss\u00e1g biztos\u00edt\u00e1sa \u00e9rdek\u00e9ben\nhely\u00e9nval\u00f3 k\u00f6z\u00f6s szab\u00e1lyokat meg\u00e1llap\u00edtani a szab\u00e1lyoz\u00f3i tesztk\u00f6rnyezetek\nv\u00e9grehajt\u00e1s\u00e1ra vonatkoz\u00f3an, valamint meghat\u00e1rozni a tesztk\u00f6rnyezetek\nfel\u00fcgyelet\u00e9ben r\u00e9szt vev\u0151 \u00e9rintett hat\u00f3s\u00e1gok k\u00f6z\u00f6tti egy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u00e9s keret\u00e9t. Az\n(EU) 2016/679 rendelet 6. cikk\u00e9nek (4) bekezd\u00e9s\u00e9vel \u00e9s az (EU) 2018/1725\nrendelet 6. cikk\u00e9vel \u00f6sszhangban, valamint az (EU) 2016/680 ir\u00e1nyelv 4. cikke\n(2) bekezd\u00e9s\u00e9nek s\u00e9relme n\u00e9lk\u00fcl, e rendeletnek jogalapot kell biztos\u00edtania az\nelt\u00e9r\u0151 c\u00e9lb\u00f3l gy\u0171jt\u00f6tt szem\u00e9lyes adatok felhaszn\u00e1l\u00e1s\u00e1hoz bizonyos MI-\nrendszerek k\u00f6z\u00e9rdek\u0171, MI szab\u00e1lyoz\u00e1si tesztk\u00f6rnyezetben t\u00f6rt\u00e9n\u0151 fejleszt\u00e9se\n\u00e9rdek\u00e9ben.",
        "935c66e1-ee8b-4446-b0f1-ee2369498f1e": "Az\n(EU) 2016/679 rendelet 6. cikk\u00e9nek (4) bekezd\u00e9s\u00e9vel \u00e9s az (EU) 2018/1725\nrendelet 6. cikk\u00e9vel \u00f6sszhangban, valamint az (EU) 2016/680 ir\u00e1nyelv 4. cikke\n(2) bekezd\u00e9s\u00e9nek s\u00e9relme n\u00e9lk\u00fcl, e rendeletnek jogalapot kell biztos\u00edtania az\nelt\u00e9r\u0151 c\u00e9lb\u00f3l gy\u0171jt\u00f6tt szem\u00e9lyes adatok felhaszn\u00e1l\u00e1s\u00e1hoz bizonyos MI-\nrendszerek k\u00f6z\u00e9rdek\u0171, MI szab\u00e1lyoz\u00e1si tesztk\u00f6rnyezetben t\u00f6rt\u00e9n\u0151 fejleszt\u00e9se\n\u00e9rdek\u00e9ben. A tesztk\u00f6rnyezet r\u00e9sztvev\u0151inek megfelel\u0151 biztos\u00edt\u00e9kokat kell\ngarant\u00e1lniuk, \u00e9s egy\u00fctt kell m\u0171k\u00f6dni\u00fck az illet\u00e9kes hat\u00f3s\u00e1gokkal, t\u00f6bbek\nk\u00f6z\u00f6tt az\u00e1ltal, hogy k\u00f6vetik ir\u00e1nymutat\u00e1sukat, valamint gyorsan \u00e9s j\u00f3hiszem\u0171en\nj\u00e1rnak el annak \u00e9rdek\u00e9ben, hogy cs\u00f6kkents\u00e9k a biztons\u00e1ggal \u00e9s az alapvet\u0151\njogokkal kapcsolatos, a tesztk\u00f6rnyezetben t\u00f6rt\u00e9n\u0151 fejleszt\u00e9s \u00e9s k\u00eds\u00e9rletez\u00e9s\nsor\u00e1n esetlegesen felmer\u00fcl\u0151 jelent\u0151s kock\u00e1zatot. A tesztk\u00f6rnyezet\nr\u00e9sztvev\u0151inek magatart\u00e1s\u00e1t figyelembe kell venni, amikor az illet\u00e9kes\nhat\u00f3s\u00e1gok az (EU) 2016/679 rendelet 83. cikk\u00e9nek (2) bekezd\u00e9se \u00e9s az (EU)\n2016/680 ir\u00e1nyelv 57. cikke szerinti k\u00f6zigazgat\u00e1si b\u00edrs\u00e1g kiszab\u00e1s\u00e1r\u00f3l\nd\u00f6ntenek.\n\n(73)Az innov\u00e1ci\u00f3 el\u0151mozd\u00edt\u00e1sa \u00e9s v\u00e9delme \u00e9rdek\u00e9ben k\u00fcl\u00f6n\u00f6s figyelmet kell\nford\u00edtani az MI-rendszerek kis szolg\u00e1ltat\u00f3inak \u00e9s felhaszn\u00e1l\u00f3inak \u00e9rdekeire. E\nc\u00e9lb\u00f3l a tag\u00e1llamoknak az eml\u00edtett \u00fczemeltet\u0151ket c\u00e9lz\u00f3 kezdem\u00e9nyez\u00e9seket kell\nkidolgozniuk, t\u00f6bbek k\u00f6z\u00f6tt a figyelemfelkelt\u00e9sre \u00e9s a t\u00e1j\u00e9koztat\u00e1sra\nvonatkoz\u00f3an. Ezenk\u00edv\u00fcl a megfelel\u0151s\u00e9g\u00e9rt\u00e9kel\u00e9si d\u00edjak bejelentett szervezetek\n\u00e1ltali meg\u00e1llap\u00edt\u00e1sakor is figyelembe kell venni a kis szolg\u00e1ltat\u00f3k saj\u00e1tos\n\u00e9rdekeit \u00e9s ig\u00e9nyeit. A k\u00f6telez\u0151 dokument\u00e1ci\u00f3hoz \u00e9s a hat\u00f3s\u00e1gokkal folytatott\nkommunik\u00e1ci\u00f3hoz kapcsol\u00f3d\u00f3 ford\u00edt\u00e1si k\u00f6lts\u00e9gek jelent\u0151sek lehetnek a\nszolg\u00e1ltat\u00f3k \u00e9s m\u00e1s \u00fczemeltet\u0151k, k\u00fcl\u00f6n\u00f6sen a kisebb szolg\u00e1ltat\u00f3k \u00e9s\n\u00fczemeltet\u0151k sz\u00e1m\u00e1ra. A tag\u00e1llamoknak lehet\u0151s\u00e9g szerint biztos\u00edtaniuk kell,\nhogy az \u00e9rintett szolg\u00e1ltat\u00f3k dokument\u00e1ci\u00f3ja \u00e9s az \u00fczemeltet\u0151kkel folytatott\nkommunik\u00e1ci\u00f3 tekintet\u00e9ben \u00e1ltaluk meghat\u00e1rozott \u00e9s elfogadott nyelvek egyike\nolyan nyelv legyen, amelyet a lehet\u0151 legt\u00f6bb, hat\u00e1ron \u00e1tny\u00fal\u00f3 tev\u00e9kenys\u00e9get\nfolytat\u00f3 felhaszn\u00e1l\u00f3 sz\u00e9les k\u00f6rben \u00e9rt.",
        "41655acd-4056-4606-acf9-b23dcf13e060": "A tag\u00e1llamoknak lehet\u0151s\u00e9g szerint biztos\u00edtaniuk kell,\nhogy az \u00e9rintett szolg\u00e1ltat\u00f3k dokument\u00e1ci\u00f3ja \u00e9s az \u00fczemeltet\u0151kkel folytatott\nkommunik\u00e1ci\u00f3 tekintet\u00e9ben \u00e1ltaluk meghat\u00e1rozott \u00e9s elfogadott nyelvek egyike\nolyan nyelv legyen, amelyet a lehet\u0151 legt\u00f6bb, hat\u00e1ron \u00e1tny\u00fal\u00f3 tev\u00e9kenys\u00e9get\nfolytat\u00f3 felhaszn\u00e1l\u00f3 sz\u00e9les k\u00f6rben \u00e9rt.\n\n(74)A piaci ismeretek \u00e9s szak\u00e9rtelem hi\u00e1ny\u00e1b\u00f3l ered\u0151 v\u00e9grehajt\u00e1si kock\u00e1zatok\nminimaliz\u00e1l\u00e1sa, valamint annak el\u0151seg\u00edt\u00e9se \u00e9rdek\u00e9ben, hogy a szolg\u00e1ltat\u00f3k \u00e9s a\nbejelentett szervezetek teljes\u00edts\u00e9k az e rendelet szerinti k\u00f6telezetts\u00e9geiket,\naz ig\u00e9nyalap\u00fa MI-platformnak, az eur\u00f3pai digit\u00e1lis innov\u00e1ci\u00f3s k\u00f6zpontoknak,\nvalamint a Bizotts\u00e1g \u00e9s a tag\u00e1llamok \u00e1ltal nemzeti vagy uni\u00f3s szinten\nl\u00e9trehozott tesztel\u00e9si \u00e9s k\u00eds\u00e9rleti l\u00e9tes\u00edtm\u00e9nyeknek lehet\u0151s\u00e9g szerint hozz\u00e1\nkell j\u00e1rulniuk e rendelet v\u00e9grehajt\u00e1s\u00e1hoz. Megb\u00edzat\u00e1suk \u00e9s hat\u00e1sk\u00f6r\u00fck keretein\nbel\u00fcl k\u00fcl\u00f6n\u00f6sen technikai \u00e9s tudom\u00e1nyos t\u00e1mogat\u00e1st ny\u00fajthatnak a\nszolg\u00e1ltat\u00f3knak \u00e9s a bejelentett szervezeteknek.\n\n(75)Hely\u00e9nval\u00f3, hogy a Bizotts\u00e1g a lehet\u0151 legnagyobb m\u00e9rt\u00e9kben megk\u00f6nny\u00edtse a\nvizsg\u00e1lati \u00e9s k\u00eds\u00e9rleti l\u00e9tes\u00edtm\u00e9nyekhez val\u00f3 hozz\u00e1f\u00e9r\u00e9st a vonatkoz\u00f3 uni\u00f3s\nharmoniz\u00e1ci\u00f3s jogszab\u00e1lyok b\u00e1rmelyike alapj\u00e1n l\u00e9trehozott vagy akkredit\u00e1lt\nolyan szervek, csoportok vagy laborat\u00f3riumok sz\u00e1m\u00e1ra, amelyek az eml\u00edtett\nuni\u00f3s harmoniz\u00e1ci\u00f3s jogszab\u00e1lyok hat\u00e1lya al\u00e1 tartoz\u00f3 term\u00e9kek vagy eszk\u00f6z\u00f6k\nmegfelel\u0151s\u00e9g\u00e9rt\u00e9kel\u00e9s\u00e9vel kapcsolatos feladatokat l\u00e1tnak el. Ez k\u00fcl\u00f6n\u00f6sen igaz\naz orvostechnikai eszk\u00f6z\u00f6k ter\u00fclet\u00e9n m\u0171k\u00f6d\u0151, az (EU) 2017/745 rendelet \u00e9s az\n(EU) 2017/746 rendelet szerinti szak\u00e9rt\u0151i test\u00fcletekre, szak\u00e9rt\u0151i\nlaborat\u00f3riumokra \u00e9s referencialaborat\u00f3riumokra.\n\n(76)E rendelet z\u00f6kken\u0151mentes, hat\u00e9kony \u00e9s \u00f6sszehangolt v\u00e9grehajt\u00e1s\u00e1nak\nel\u0151seg\u00edt\u00e9se \u00e9rdek\u00e9ben l\u00e9tre kell hozni a Mesters\u00e9ges Intelligenci\u00e1val\nFoglalkoz\u00f3 Eur\u00f3pai Test\u00fcletet. A Test\u00fclet felel\u0151ss\u00e9gi k\u00f6r\u00e9be kell utalni\nsz\u00e1mos tan\u00e1csad\u00f3i feladatot, t\u00f6bbek k\u00f6z\u00f6tt v\u00e9lem\u00e9nyek, aj\u00e1nl\u00e1sok, tan\u00e1csok\nvagy ir\u00e1nymutat\u00e1sok kiad\u00e1s\u00e1t az e rendelet v\u00e9grehajt\u00e1s\u00e1val kapcsolatos\nk\u00e9rd\u00e9sekben, k\u00f6zt\u00fck az e rendeletben meg\u00e1llap\u00edtott k\u00f6vetelm\u00e9nyekkel\nkapcsolatos m\u0171szaki el\u0151\u00edr\u00e1sokat vagy megl\u00e9v\u0151 szabv\u00e1nyokat illet\u0151en, valamint a\nBizotts\u00e1gnak a mesters\u00e9ges intelligenci\u00e1val kapcsolatos konkr\u00e9t k\u00e9rd\u00e9sekben\nny\u00fajtott tan\u00e1csad\u00e1st \u00e9s seg\u00edts\u00e9get.\n\n(77)A tag\u00e1llamok kulcsszerepet j\u00e1tszanak e rendelet alkalmaz\u00e1s\u00e1ban \u00e9s\nv\u00e9grehajt\u00e1s\u00e1ban.",
        "cdb11b82-c562-4190-a87f-918f837ac033": "(77)A tag\u00e1llamok kulcsszerepet j\u00e1tszanak e rendelet alkalmaz\u00e1s\u00e1ban \u00e9s\nv\u00e9grehajt\u00e1s\u00e1ban. E tekintetben minden tag\u00e1llamnak ki kell jel\u00f6lnie egy vagy\nt\u00f6bb nemzeti illet\u00e9kes hat\u00f3s\u00e1got e rendelet alkalmaz\u00e1s\u00e1nak \u00e9s v\u00e9grehajt\u00e1s\u00e1nak\nfel\u00fcgyelete c\u00e9lj\u00e1b\u00f3l. A tag\u00e1llamokn\u00e1l a szervezeti hat\u00e9konys\u00e1g n\u00f6vel\u00e9se,\nvalamint annak \u00e9rdek\u00e9ben, hogy hivatalos kapcsolattart\u00f3 pontot lehessen\nkijel\u00f6lni a nyilv\u00e1noss\u00e1g \u00e9s m\u00e1s, tag\u00e1llami \u00e9s uni\u00f3s szint\u0171 partnerhat\u00f3s\u00e1gok\nfel\u00e9, minden tag\u00e1llamban ki kell jel\u00f6lni egy nemzeti hat\u00f3s\u00e1got nemzeti\nfel\u00fcgyeleti hat\u00f3s\u00e1gnak.\n\n(78)Annak biztos\u00edt\u00e1sa \u00e9rdek\u00e9ben, hogy a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek\nszolg\u00e1ltat\u00f3i figyelembe vehess\u00e9k a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek haszn\u00e1lat\u00e1val\nkapcsolatos tapasztalatokat rendszereik jav\u00edt\u00e1sa, valamint a tervez\u00e9si \u00e9s\nfejleszt\u00e9si folyamat sor\u00e1n, vagy id\u0151ben meghozhassanak b\u00e1rmely lehets\u00e9ges\nkorrekci\u00f3s int\u00e9zked\u00e9st, valamennyi szolg\u00e1ltat\u00f3nak rendelkeznie kell egy\nforgalomba hozatal ut\u00e1ni nyomonk\u00f6vet\u00e9si rendszerrel. Ez a rendszer annak\nbiztos\u00edt\u00e1sa szempontj\u00e1b\u00f3l is kulcsfontoss\u00e1g\u00fa, hogy hat\u00e9konyabban \u00e9s id\u0151ben\nlehessen kezelni az olyan MI-rendszerekb\u0151l ered\u0151 lehets\u00e9ges kock\u00e1zatokat,\namelyek a forgalomba hozatalt vagy az \u00fczembe helyez\u00e9st k\u00f6vet\u0151en tov\u00e1bbra is\n\u201etanulnak\u201d. Ebben az \u00f6sszef\u00fcgg\u00e9sben a szolg\u00e1ltat\u00f3k sz\u00e1m\u00e1ra el\u0151 kell \u00edrni, hogy\nrendelkezzenek olyan rendszerrel, amely jelent\u00e9st tesz az illet\u00e9kes\nhat\u00f3s\u00e1goknak az MI-rendszereik haszn\u00e1lat\u00e1b\u00f3l ered\u0151 s\u00falyos v\u00e1ratlan\nesem\u00e9nyekr\u0151l, illetve az alapvet\u0151 jogokat v\u00e9d\u0151 nemzeti \u00e9s uni\u00f3s\njogszab\u00e1lyokkal szembeni jogs\u00e9rt\u00e9sekr\u0151l.\n\n(79)Az ezen \u2013 uni\u00f3s harmoniz\u00e1ci\u00f3s jogszab\u00e1lynak min\u0151s\u00fcl\u0151 \u2013 rendeletben\nmeghat\u00e1rozott k\u00f6vetelm\u00e9nyek \u00e9s k\u00f6telezetts\u00e9gek megfelel\u0151 \u00e9s hat\u00e9kony\nv\u00e9grehajt\u00e1s\u00e1nak biztos\u00edt\u00e1sa \u00e9rdek\u00e9ben az (EU) 2019/1020 rendelettel\nl\u00e9trehozott piacfel\u00fcgyeleti \u00e9s term\u00e9kmegfelel\u0151s\u00e9gi rendszert teljes eg\u00e9sz\u00e9ben\nalkalmazni kell. Amennyiben a megb\u00edzat\u00e1suk miatt sz\u00fcks\u00e9ges, az alapvet\u0151\njogokat v\u00e9d\u0151 uni\u00f3s jog alkalmaz\u00e1s\u00e1t fel\u00fcgyel\u0151 nemzeti hat\u00f3s\u00e1goknak vagy\nszerveknek, bele\u00e9rtve az egyenl\u0151s\u00e9ggel foglalkoz\u00f3 szerveket is, hozz\u00e1f\u00e9r\u00e9st\nkell biztos\u00edtani az e rendelet alapj\u00e1n l\u00e9trehozott dokument\u00e1ci\u00f3hoz.",
        "3d869dad-a63a-4c98-9aef-7858b1e97f5a": "Amennyiben a megb\u00edzat\u00e1suk miatt sz\u00fcks\u00e9ges, az alapvet\u0151\njogokat v\u00e9d\u0151 uni\u00f3s jog alkalmaz\u00e1s\u00e1t fel\u00fcgyel\u0151 nemzeti hat\u00f3s\u00e1goknak vagy\nszerveknek, bele\u00e9rtve az egyenl\u0151s\u00e9ggel foglalkoz\u00f3 szerveket is, hozz\u00e1f\u00e9r\u00e9st\nkell biztos\u00edtani az e rendelet alapj\u00e1n l\u00e9trehozott dokument\u00e1ci\u00f3hoz.\n\n(80)A p\u00e9nz\u00fcgyi szolg\u00e1ltat\u00e1sokra vonatkoz\u00f3 uni\u00f3s jogszab\u00e1lyok tartalmaznak\nolyan bels\u0151 ir\u00e1ny\u00edt\u00e1si \u00e9s kock\u00e1zatkezel\u00e9si szab\u00e1lyokat \u00e9s k\u00f6vetelm\u00e9nyeket,\namelyeket az eml\u00edtett szolg\u00e1ltat\u00e1sok ny\u00fajt\u00e1sa sor\u00e1n alkalmazni kell a\nszab\u00e1lyozott p\u00e9nz\u00fcgyi int\u00e9zm\u00e9nyekre, t\u00f6bbek k\u00f6z\u00f6tt akkor is, ha MI-\nrendszereket haszn\u00e1lnak. Az e rendelet szerinti k\u00f6telezetts\u00e9gek \u00e9s a p\u00e9nz\u00fcgyi\nszolg\u00e1ltat\u00e1sokra vonatkoz\u00f3 uni\u00f3s jogszab\u00e1lyok relev\u00e1ns szab\u00e1lyai \u00e9s\nk\u00f6vetelm\u00e9nyei koherens alkalmaz\u00e1s\u00e1nak \u00e9s \u00e9rv\u00e9nyes\u00edt\u00e9s\u00e9nek biztos\u00edt\u00e1sa\n\u00e9rdek\u00e9ben a p\u00e9nz\u00fcgyi szolg\u00e1ltat\u00e1sokra vonatkoz\u00f3 jogszab\u00e1lyok fel\u00fcgyelet\u00e9\u00e9rt \u00e9s\nv\u00e9grehajt\u00e1s\u00e1\u00e9rt felel\u0151s hat\u00f3s\u00e1gokat \u2014 bele\u00e9rtve adott esetben az Eur\u00f3pai\nK\u00f6zponti Bankot is \u2013 illet\u00e9kes hat\u00f3s\u00e1gnak kell kijel\u00f6lni e rendelet\nv\u00e9grehajt\u00e1s\u00e1nak fel\u00fcgyelete c\u00e9lj\u00e1b\u00f3l, ide\u00e9rtve a piacfel\u00fcgyeleti\ntev\u00e9kenys\u00e9geket is, a szab\u00e1lyozott \u00e9s fel\u00fcgyelt p\u00e9nz\u00fcgyi int\u00e9zm\u00e9nyek \u00e1ltal\nbiztos\u00edtott vagy haszn\u00e1lt MI-rendszerek tekintet\u00e9ben. A 2013/36/EU eur\u00f3pai\nparlamenti \u00e9s tan\u00e1csi ir\u00e1nyelv 56 szerint szab\u00e1lyozott hitelint\u00e9zetekre\nalkalmazand\u00f3 szab\u00e1lyok \u00e9s az e rendelet k\u00f6z\u00f6tti \u00f6sszhang tov\u00e1bbi n\u00f6vel\u00e9se\n\u00e9rdek\u00e9ben hely\u00e9nval\u00f3 a megfelel\u0151s\u00e9g\u00e9rt\u00e9kel\u00e9si elj\u00e1r\u00e1st \u00e9s a szolg\u00e1ltat\u00f3k\nkock\u00e1zatkezel\u00e9ssel, forgalomba hozatal ut\u00e1ni nyomon k\u00f6vet\u00e9ssel \u00e9s\ndokument\u00e1ci\u00f3val kapcsolatos egyes elj\u00e1r\u00e1si k\u00f6telezetts\u00e9geit belefoglalni a\n2013/36/EU ir\u00e1nyelv szerinti megl\u00e9v\u0151 k\u00f6telezetts\u00e9gekbe \u00e9s elj\u00e1r\u00e1sokba. Az\n\u00e1tfed\u00e9sek elker\u00fcl\u00e9se \u00e9rdek\u00e9ben korl\u00e1tozott elt\u00e9r\u00e9seket kell el\u0151ir\u00e1nyozni a\nszolg\u00e1ltat\u00f3k min\u0151s\u00e9gir\u00e1ny\u00edt\u00e1si rendszer\u00e9vel \u00e9s a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek\nfelhaszn\u00e1l\u00f3ira r\u00f3tt nyomonk\u00f6vet\u00e9si k\u00f6telezetts\u00e9ggel kapcsolatban is,\namennyiben ezeket a 2013/36/EU ir\u00e1nyelv \u00e1ltal szab\u00e1lyozott hitelint\u00e9zetekre\nalkalmazni kell.\n\n(81)A nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerekt\u0151l elt\u00e9r\u0151 MI-rendszerek e rendelet\nk\u00f6vetelm\u00e9nyeivel \u00f6sszhangban t\u00f6rt\u00e9n\u0151 fejleszt\u00e9se a megb\u00edzhat\u00f3 mesters\u00e9ges\nintelligencia sz\u00e9lesebb k\u00f6r\u0171 elterjed\u00e9s\u00e9hez vezethet az Uni\u00f3ban.",
        "fef99af0-0fcb-40f8-aa34-87ab33016394": "(81)A nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerekt\u0151l elt\u00e9r\u0151 MI-rendszerek e rendelet\nk\u00f6vetelm\u00e9nyeivel \u00f6sszhangban t\u00f6rt\u00e9n\u0151 fejleszt\u00e9se a megb\u00edzhat\u00f3 mesters\u00e9ges\nintelligencia sz\u00e9lesebb k\u00f6r\u0171 elterjed\u00e9s\u00e9hez vezethet az Uni\u00f3ban. A nem nagy\nkock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek szolg\u00e1ltat\u00f3it \u00f6szt\u00f6n\u00f6zni kell olyan magatart\u00e1si\nk\u00f3dexek l\u00e9trehoz\u00e1s\u00e1ra, amelyek el\u0151seg\u00edtik a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerekre\nvonatkoz\u00f3 k\u00f6telez\u0151 k\u00f6vetelm\u00e9nyek \u00f6nk\u00e9ntes alkalmaz\u00e1s\u00e1t. A szolg\u00e1ltat\u00f3kat\n\u00f6szt\u00f6n\u00f6zni kell arra is, hogy \u00f6nk\u00e9ntes alapon alkalmazzanak tov\u00e1bbi\nk\u00f6vetelm\u00e9nyeket, p\u00e9ld\u00e1ul a k\u00f6rnyezeti fenntarthat\u00f3s\u00e1g, a fogyat\u00e9koss\u00e1ggal \u00e9l\u0151\nszem\u00e9lyek sz\u00e1m\u00e1ra biztos\u00edtott akad\u00e1lymentess\u00e9g, az \u00e9rdekelt feleknek az MI-\nrendszerek tervez\u00e9s\u00e9ben \u00e9s fejleszt\u00e9s\u00e9ben val\u00f3 r\u00e9szv\u00e9tele, valamint a\nfejleszt\u00e9si csoportok soksz\u00edn\u0171s\u00e9ge ter\u00e9n. A Bizotts\u00e1g \u2013 azon technikai\nakad\u00e1lyok cs\u00f6kkent\u00e9s\u00e9nek megk\u00f6nny\u00edt\u00e9se \u00e9rdek\u00e9ben, amelyek g\u00e1tolj\u00e1k a\nmesters\u00e9ges intelligencia fejleszt\u00e9s\u00e9re ir\u00e1nyul\u00f3, hat\u00e1rokon \u00e1tny\u00fal\u00f3 adatcser\u00e9t\n\u2013 t\u00f6bbek k\u00f6z\u00f6tt \u00e1gazati jelleg\u0171 kezdem\u00e9nyez\u00e9seket dolgozhat ki, p\u00e9ld\u00e1ul az\nadathozz\u00e1f\u00e9r\u00e9si infrastrukt\u00far\u00e1ra, valamint a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 t\u00edpus\u00fa adatok\nszemantikai \u00e9s m\u0171szaki interoperabilit\u00e1s\u00e1ra vonatkoz\u00f3an.\n\n(82)Fontos, hogy azok a term\u00e9kekhez kapcsol\u00f3d\u00f3 MI-rendszerek, amelyek e\nrendelet \u00e9rtelm\u00e9ben nem nagy kock\u00e1zat\u00faak, \u00e9s ez\u00e9rt nem k\u00f6telesek megfelelni az\ne rendeletben meghat\u00e1rozott k\u00f6vetelm\u00e9nyeknek, m\u00e9gis biztons\u00e1gosak legyenek a\nforgalomba hozatalkor vagy az \u00fczembe helyez\u00e9skor. E c\u00e9l el\u00e9r\u00e9se \u00e9rdek\u00e9ben a\n2001/95/EK eur\u00f3pai parlamenti \u00e9s tan\u00e1csi ir\u00e1nyelvet 57 biztons\u00e1gi h\u00e1l\u00f3k\u00e9nt\nkellene alkalmazni.\n\n(83)Az illet\u00e9kes hat\u00f3s\u00e1gok uni\u00f3s \u00e9s nemzeti szint\u0171 megb\u00edzhat\u00f3 \u00e9s konstrukt\u00edv\negy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9nek biztos\u00edt\u00e1sa \u00e9rdek\u00e9ben az e rendelet alkalmaz\u00e1s\u00e1ban r\u00e9szt\nvev\u0151 valamennyi f\u00e9lnek tiszteletben kell tartania a feladatai ell\u00e1t\u00e1sa sor\u00e1n\nmegszerzett inform\u00e1ci\u00f3k \u00e9s adatok bizalmas jelleg\u00e9t.\n\n(84)A tag\u00e1llamoknak minden sz\u00fcks\u00e9ges int\u00e9zked\u00e9st meg kell tenni\u00fck az e\nrendeletben foglalt rendelkez\u00e9sek v\u00e9grehajt\u00e1s\u00e1nak biztos\u00edt\u00e1sa \u00e9rdek\u00e9ben,\nt\u00f6bbek k\u00f6z\u00f6tt az\u00e1ltal, hogy hat\u00e9kony, ar\u00e1nyos \u00e9s visszatart\u00f3 erej\u0171 szankci\u00f3kat\n\u00e1llap\u00edtanak meg e rendelkez\u00e9sek megs\u00e9rt\u00e9s\u00e9nek eset\u00e9re. Egyes konkr\u00e9t\njogs\u00e9rt\u00e9sek eset\u00e9ben a tag\u00e1llamoknak figyelembe kell venni\u00fck az e rendeletben\nmeghat\u00e1rozott mozg\u00e1stereket \u00e9s krit\u00e9riumokat.",
        "119a53a8-8a18-46a2-996a-660c0bd9c097": "(84)A tag\u00e1llamoknak minden sz\u00fcks\u00e9ges int\u00e9zked\u00e9st meg kell tenni\u00fck az e\nrendeletben foglalt rendelkez\u00e9sek v\u00e9grehajt\u00e1s\u00e1nak biztos\u00edt\u00e1sa \u00e9rdek\u00e9ben,\nt\u00f6bbek k\u00f6z\u00f6tt az\u00e1ltal, hogy hat\u00e9kony, ar\u00e1nyos \u00e9s visszatart\u00f3 erej\u0171 szankci\u00f3kat\n\u00e1llap\u00edtanak meg e rendelkez\u00e9sek megs\u00e9rt\u00e9s\u00e9nek eset\u00e9re. Egyes konkr\u00e9t\njogs\u00e9rt\u00e9sek eset\u00e9ben a tag\u00e1llamoknak figyelembe kell venni\u00fck az e rendeletben\nmeghat\u00e1rozott mozg\u00e1stereket \u00e9s krit\u00e9riumokat. Az eur\u00f3pai adatv\u00e9delmi biztosnak\nhat\u00e1sk\u00f6rrel kell rendelkeznie arra, hogy p\u00e9nzb\u00edrs\u00e1got szabjon ki az e rendelet\nhat\u00e1lya al\u00e1 tartoz\u00f3 uni\u00f3s int\u00e9zm\u00e9nyekre, \u00fcgyn\u00f6ks\u00e9gekre \u00e9s szervekre.\n\n(85)Annak \u00e9rdek\u00e9ben, hogy a szab\u00e1lyoz\u00e1si keret sz\u00fcks\u00e9g eset\u00e9n kiigaz\u00edthat\u00f3\nlegyen, a Bizotts\u00e1got fel kell hatalmazni arra, hogy az EUMSZ 290. cikk\u00e9nek\nmegfelel\u0151en jogi aktusokat fogadjon el abb\u00f3l a c\u00e9lb\u00f3l, hogy m\u00f3dos\u00edtsa az I.\nmell\u00e9kletben az MI-rendszerek meghat\u00e1roz\u00e1sa tekintet\u00e9ben eml\u00edtett technik\u00e1kat\n\u00e9s megk\u00f6zel\u00edt\u00e9seket, a II. mell\u00e9kletben felsorolt uni\u00f3s harmoniz\u00e1ci\u00f3s\njogszab\u00e1lyokat, a III. mell\u00e9kletben felsorolt nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszereket,\na IV. mell\u00e9kletben felsorolt, a m\u0171szaki dokument\u00e1ci\u00f3ra vonatkoz\u00f3\nrendelkez\u00e9seket, az V. mell\u00e9kletben szerepl\u0151 EU-megfelel\u0151s\u00e9gi nyilatkozat\ntartalm\u00e1t, a VI. \u00e9s VII. mell\u00e9klet szerinti megfelel\u0151s\u00e9g\u00e9rt\u00e9kel\u00e9si elj\u00e1r\u00e1sokra\nvonatkoz\u00f3 rendelkez\u00e9seket, valamint azokat a rendelkez\u00e9seket, amelyek\nmeg\u00e1llap\u00edtj\u00e1k, hogy mely nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerekre kell min\u0151s\u00e9gir\u00e1ny\u00edt\u00e1si\nrendszerek \u00e9rt\u00e9kel\u00e9s\u00e9n \u00e9s a m\u0171szaki dokument\u00e1ci\u00f3 \u00e9rt\u00e9kel\u00e9s\u00e9n alapul\u00f3\nmegfelel\u0151s\u00e9g\u00e9rt\u00e9kel\u00e9si elj\u00e1r\u00e1st alkalmazni. K\u00fcl\u00f6n\u00f6sen fontos, hogy a Bizotts\u00e1g\naz el\u0151k\u00e9sz\u00edt\u0151 munk\u00e1ja sor\u00e1n megfelel\u0151 konzult\u00e1ci\u00f3kat folytasson, t\u00f6bbek k\u00f6z\u00f6tt\nszak\u00e9rt\u0151i szinten is, \u00e9s hogy e konzult\u00e1ci\u00f3kra a jogalkot\u00e1s min\u0151s\u00e9g\u00e9nek\njav\u00edt\u00e1s\u00e1r\u00f3l sz\u00f3l\u00f3, 2016. \u00e1prilis 13-i int\u00e9zm\u00e9nyk\u00f6zi meg\u00e1llapod\u00e1snak 58\nmegfelel\u0151en ker\u00fclj\u00f6n sor. A felhatalmaz\u00e1son alapul\u00f3 jogi aktusok\nel\u0151k\u00e9sz\u00edt\u00e9s\u00e9ben val\u00f3 egyenl\u0151 r\u00e9szv\u00e9tel biztos\u00edt\u00e1sa \u00e9rdek\u00e9ben az Eur\u00f3pai\nParlament \u00e9s a Tan\u00e1cs a tag\u00e1llamok szak\u00e9rt\u0151ivel egyidej\u0171leg k\u00e9zhez kap minden\ndokumentumot, \u00e9s szak\u00e9rt\u0151ik rendszeresen r\u00e9szt vehetnek a Bizotts\u00e1g\nfelhatalmaz\u00e1son alapul\u00f3 jogi aktusok el\u0151k\u00e9sz\u00edt\u00e9s\u00e9vel foglalkoz\u00f3 szak\u00e9rt\u0151i\ncsoportjainak \u00fcl\u00e9sein.",
        "d639d094-be59-4cc9-9bd3-fdf6d9b9fbc9": "A felhatalmaz\u00e1son alapul\u00f3 jogi aktusok\nel\u0151k\u00e9sz\u00edt\u00e9s\u00e9ben val\u00f3 egyenl\u0151 r\u00e9szv\u00e9tel biztos\u00edt\u00e1sa \u00e9rdek\u00e9ben az Eur\u00f3pai\nParlament \u00e9s a Tan\u00e1cs a tag\u00e1llamok szak\u00e9rt\u0151ivel egyidej\u0171leg k\u00e9zhez kap minden\ndokumentumot, \u00e9s szak\u00e9rt\u0151ik rendszeresen r\u00e9szt vehetnek a Bizotts\u00e1g\nfelhatalmaz\u00e1son alapul\u00f3 jogi aktusok el\u0151k\u00e9sz\u00edt\u00e9s\u00e9vel foglalkoz\u00f3 szak\u00e9rt\u0151i\ncsoportjainak \u00fcl\u00e9sein.\n\n(86)Annak \u00e9rdek\u00e9ben, hogy az e rendelet v\u00e9grehajt\u00e1s\u00e1t biztos\u00edt\u00f3 felt\u00e9telek\negys\u00e9gesek legyenek, v\u00e9grehajt\u00e1si hat\u00e1sk\u00f6rrel kell felruh\u00e1zni a Bizotts\u00e1got.\nEzt a v\u00e9grehajt\u00e1si hat\u00e1sk\u00f6rt a 182/2011/EU eur\u00f3pai parlamenti \u00e9s tan\u00e1csi\nrendeletnek 59 megfelel\u0151en kell gyakorolni.\n\n(87)Mivel e rendelet c\u00e9lj\u00e1t a tag\u00e1llamok nem tudj\u00e1k kiel\u00e9g\u00edt\u0151en megval\u00f3s\u00edtani,\naz Uni\u00f3 szintj\u00e9n azonban az int\u00e9zked\u00e9s terjedelme \u00e9s hat\u00e1sa miatt e c\u00e9lok\njobban megval\u00f3s\u00edthat\u00f3k, az Uni\u00f3 int\u00e9zked\u00e9seket hozhat az EUSZ 5. cikk\u00e9ben\nfoglalt szubszidiarit\u00e1s elv\u00e9nek megfelel\u0151en. Az eml\u00edtett cikkben foglalt\nar\u00e1nyoss\u00e1g elv\u00e9nek megfelel\u0151en ez a rendelet nem l\u00e9pi t\u00fal az eml\u00edtett c\u00e9l\nel\u00e9r\u00e9s\u00e9hez sz\u00fcks\u00e9ges m\u00e9rt\u00e9ket.\n\n(88)Ezt a rendeletet... [Kiad\u00f3hivatal \u2013 k\u00e9rj\u00fck, illessz\u00e9k be a 85. cikkben\nmeg\u00e1llap\u00edtott d\u00e1tumot]-t\u00f3l/-t\u0151l kell alkalmazni. Az ir\u00e1ny\u00edt\u00e1ssal \u00e9s a\nmegfelel\u0151s\u00e9g\u00e9rt\u00e9kel\u00e9si rendszerrel kapcsolatos infrastrukt\u00far\u00e1nak azonban ezen\nid\u0151pont el\u0151tt m\u0171k\u00f6d\u0151k\u00e9pesnek kell lennie, ez\u00e9rt a bejelentett szervezetekre \u00e9s\naz ir\u00e1ny\u00edt\u00e1si strukt\u00far\u00e1ra vonatkoz\u00f3 rendelkez\u00e9seket... [Kiad\u00f3hivatal \u2013 k\u00e9rj\u00fck,\nillessz\u00e9k be a d\u00e1tumot \u2013 h\u00e1rom h\u00f3nappal e rendelet hat\u00e1lybal\u00e9p\u00e9s\u00e9t\nk\u00f6vet\u0151en]-t\u00f3l/-t\u0151l kell alkalmazni. Emellett a tag\u00e1llamoknak meg kell\n\u00e1llap\u00edtaniuk a szankci\u00f3kra, t\u00f6bbek k\u00f6z\u00f6tt a k\u00f6zigazgat\u00e1si b\u00edrs\u00e1gokra vonatkoz\u00f3\nszab\u00e1lyokat, \u00e9s azokr\u00f3l \u00e9rtes\u00edteni\u00fck kell a Bizotts\u00e1got, \u00e9s biztos\u00edtaniuk\nkell, hogy azokat e rendelet alkalmaz\u00e1s\u00e1nak kezd\u0151napj\u00e1ig megfelel\u0151en \u00e9s\nhat\u00e9konyan v\u00e9grehajts\u00e1k. Ez\u00e9rt a szankci\u00f3kra vonatkoz\u00f3 rendelkez\u00e9seket\n[Kiad\u00f3hivatal \u2013 k\u00e9rj\u00fck, illessz\u00e9k be a d\u00e1tumot \u2013 tizenk\u00e9t h\u00f3nappal e rendelet\nhat\u00e1lybal\u00e9p\u00e9s\u00e9t k\u00f6vet\u0151en]-t\u00f3l/-t\u0151l kell alkalmazni.",
        "2d3fa69a-365d-4dd1-a5c1-1e3786c16b25": "Ez\u00e9rt a szankci\u00f3kra vonatkoz\u00f3 rendelkez\u00e9seket\n[Kiad\u00f3hivatal \u2013 k\u00e9rj\u00fck, illessz\u00e9k be a d\u00e1tumot \u2013 tizenk\u00e9t h\u00f3nappal e rendelet\nhat\u00e1lybal\u00e9p\u00e9s\u00e9t k\u00f6vet\u0151en]-t\u00f3l/-t\u0151l kell alkalmazni.\n\n(89)Az (EU) 2018/1725 rendelet 42. cikk\u00e9nek (2) bekezd\u00e9s\u00e9vel \u00f6sszhangban\nkonzult\u00e1ci\u00f3ra ker\u00fclt sor az eur\u00f3pai adatv\u00e9delmi biztossal \u00e9s az Eur\u00f3pai\nAdatv\u00e9delmi Test\u00fclettel, aki/amely [...]-\u00e1n/-\u00e9n nyilv\u00e1n\u00edtott v\u00e9lem\u00e9nyt,\n\nELFOGADTA EZT A RENDELETET:\n\nI. C\u00cdM\n\n\u00c1LTAL\u00c1NOS RENDELKEZ\u00c9SEK\n\n1\\. cikk  \nT\u00e1rgy\n\nEz a rendelet a k\u00f6vetkez\u0151ket hat\u00e1rozza meg:\n\na)a mesters\u00e9gesintelligencia-rendszerek (a tov\u00e1bbiakban: MI-rendszerek) Uni\u00f3n\nbel\u00fcli forgalomba hozatal\u00e1ra, \u00fczembe helyez\u00e9s\u00e9re \u00e9s haszn\u00e1lat\u00e1ra vonatkoz\u00f3\nharmoniz\u00e1lt szab\u00e1lyok;\n\nb)egyes mesters\u00e9gesintelligencia-gyakorlatokra vonatkoz\u00f3 tilalmak;\n\nc)a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerekre vonatkoz\u00f3 k\u00fcl\u00f6n\u00f6s k\u00f6vetelm\u00e9nyek \u00e9s az ilyen\nrendszerek \u00fczemeltet\u0151ire vonatkoz\u00f3 k\u00f6telezetts\u00e9gek;\n\nd)harmoniz\u00e1lt \u00e1tl\u00e1that\u00f3s\u00e1gi szab\u00e1lyok a term\u00e9szetes szem\u00e9lyekkel val\u00f3\ninterakci\u00f3ra sz\u00e1nt MI-rendszerek, az \u00e9rzelemfelismer\u0151 rendszerek \u00e9s a\nbiometrikus kategoriz\u00e1l\u00e1si rendszerek, valamint a k\u00e9p-, audio- vagy\nvideotartalom el\u0151\u00e1ll\u00edt\u00e1s\u00e1ra vagy manipul\u00e1l\u00e1s\u00e1ra haszn\u00e1lt MI-rendszerek\ntekintet\u00e9ben;\n\ne)a piaci nyomon k\u00f6vet\u00e9sre \u00e9s a piacfel\u00fcgyeletre vonatkoz\u00f3 szab\u00e1lyok.\n\n2\\. cikk  \nHat\u00e1ly\n\n(1)Ez a rendelet a k\u00f6vetkez\u0151kre vonatkozik:\n\na)az MI-rendszereket az Uni\u00f3ban forgalomba hoz\u00f3 vagy \u00fczembe helyez\u0151\nszolg\u00e1ltat\u00f3k, f\u00fcggetlen\u00fcl att\u00f3l, hogy ezek a szolg\u00e1ltat\u00f3k leteleped\u00e9si helye\naz Uni\u00f3ban vagy harmadik orsz\u00e1gban tal\u00e1lhat\u00f3-e;\n\nb)az MI-rendszerek Uni\u00f3n bel\u00fcli felhaszn\u00e1l\u00f3i;\n\nc)az MI-rendszerek harmadik orsz\u00e1gban tal\u00e1lhat\u00f3 szolg\u00e1ltat\u00f3i \u00e9s felhaszn\u00e1l\u00f3i,\nha a rendszer \u00e1ltal el\u0151\u00e1ll\u00edtott kimenetet az Uni\u00f3ban haszn\u00e1lj\u00e1k.\n\n(2)Az olyan nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek eset\u00e9ben, amelyek a k\u00f6vetkez\u0151 jogi\naktusok hat\u00e1lya al\u00e1 tartoz\u00f3 term\u00e9kek vagy rendszerek biztons\u00e1gi alkatr\u00e9szei,\nvagy amelyek \u00f6nmagukban a k\u00f6vetkez\u0151 jogi aktusok hat\u00e1lya al\u00e1 tartoz\u00f3 term\u00e9kek\nvagy rendszerek, kiz\u00e1r\u00f3lag e rendelet 84. cikk\u00e9t kell alkalmazni:\n\na)300/2008/EK rendelet;\n\nb)167/2013/EU rendelet;\n\nc)168/2013/EU rendelet;\n\nd)2014/90/EU ir\u00e1nyelv;\n\ne)(EU) 2016/797 ir\u00e1nyelv;\n\nf)(EU) 2018/858 rendelet;\n\ng)(EU) 2018/1139 rendelet;\n\nh)(EU) 2019/2144 rendelet.",
        "d867c929-6b29-4f6a-a9f7-51cbfd56b491": "(3)Ez a rendelet nem alkalmazand\u00f3 a kiz\u00e1r\u00f3lag katonai c\u00e9lokra fejlesztett vagy\nhaszn\u00e1lt MI-rendszerekre.\n\n(4)Ez a rendelet nem alkalmazand\u00f3 harmadik orsz\u00e1goknak az (1) bekezd\u00e9s alapj\u00e1n\ne rendelet hat\u00e1lya al\u00e1 tartoz\u00f3 hat\u00f3s\u00e1gaira \u00e9s az (1) bekezd\u00e9s alapj\u00e1n e\nrendelet hat\u00e1lya al\u00e1 tartoz\u00f3 nemzetk\u00f6zi szervezetekre, amennyiben ezek a\nhat\u00f3s\u00e1gok vagy szervezetek az Uni\u00f3val, illetve egy vagy t\u00f6bb tag\u00e1llammal\nfolytatott b\u0171n\u00fcld\u00f6z\u00e9si \u00e9s igazs\u00e1g\u00fcgyi egy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u00e9sre vonatkoz\u00f3 nemzetk\u00f6zi\nmeg\u00e1llapod\u00e1sok keret\u00e9ben haszn\u00e1lnak MI-rendszereket.\n\n(5)Ez a rendelet nem \u00e9rinti a 2000/31/EK eur\u00f3pai parlamenti \u00e9s tan\u00e1csi\nir\u00e1nyelv 60 II. fejezet\u00e9nek IV. szakasz\u00e1ban foglalt, a k\u00f6zvet\u00edt\u0151 szolg\u00e1ltat\u00f3k\nfelel\u0151ss\u00e9g\u00e9re vonatkoz\u00f3 [a digit\u00e1lis szolg\u00e1ltat\u00e1sokr\u00f3l sz\u00f3l\u00f3 jogszab\u00e1ly\nmegfelel\u0151 rendelkez\u00e9sei \u00e1ltal felv\u00e1ltand\u00f3] rendelkez\u00e9sek alkalmaz\u00e1s\u00e1t.\n\n3\\. cikk  \nFogalommeghat\u00e1roz\u00e1sok\n\nE rendelet alkalmaz\u00e1s\u00e1ban:\n\n1.\u201emesters\u00e9gesintelligencia-rendszer (MI-rendszer)\u201d: olyan szoftver, amelyet\naz I. mell\u00e9kletben felsorolt technik\u00e1k \u00e9s megk\u00f6zel\u00edt\u00e9sek k\u00f6z\u00fcl egy vagy t\u00f6bb\nalkalmaz\u00e1s\u00e1val fejlesztettek, \u00e9s amely az ember \u00e1ltal meghat\u00e1rozott\nc\u00e9lkit\u0171z\u00e9sek adott csoportja tekintet\u00e9ben olyan kimeneteket, p\u00e9ld\u00e1ul\ntartalmat, el\u0151rejelz\u00e9seket, aj\u00e1nl\u00e1sokat vagy d\u00f6nt\u00e9seket k\u00e9pes gener\u00e1lni,\namelyek befoly\u00e1solj\u00e1k azt a k\u00f6rnyezetet, amellyel k\u00f6lcs\u00f6nhat\u00e1sba l\u00e9pnek;\n\n2.\u201eszolg\u00e1ltat\u00f3\u201d: olyan term\u00e9szetes vagy jogi szem\u00e9ly, hat\u00f3s\u00e1g, \u00fcgyn\u00f6ks\u00e9g vagy\negy\u00e9b szerv, aki vagy amely MI-rendszert fejleszt vagy fejleszttet, hogy azt\nsaj\u00e1t neve vagy v\u00e9djegye alatt \u2013 ak\u00e1r fizet\u00e9s ellen\u00e9ben, ak\u00e1r ingyenesen \u2013\nforgalomba hozza vagy \u00fczembe helyezze;\n\n3.\u201ekis szolg\u00e1ltat\u00f3\u201d: a 2003/361/EK bizotts\u00e1gi aj\u00e1nl\u00e1s 61 \u00e9rtelm\u00e9ben mikro-\nvagy kisv\u00e1llalkoz\u00e1snak min\u0151s\u00fcl\u0151 szolg\u00e1ltat\u00f3;\n\n4.\u201efelhaszn\u00e1l\u00f3\u201d: b\u00e1rmely olyan term\u00e9szetes vagy jogi szem\u00e9ly, hat\u00f3s\u00e1g,\n\u00fcgyn\u00f6ks\u00e9g vagy egy\u00e9b szerv, aki vagy amely a fel\u00fcgyelete al\u00e1 tartoz\u00f3 MI-\nrendszert haszn\u00e1lja, kiv\u00e9ve, ha az MI-rendszert szem\u00e9lyes, nem szakmai jelleg\u0171\ntev\u00e9kenys\u00e9g sor\u00e1n haszn\u00e1lja;\n\n5.\u201emeghatalmazott k\u00e9pvisel\u0151\u201d: az Uni\u00f3ban letelepedett term\u00e9szetes vagy jogi\nszem\u00e9ly, aki vagy amely egy MI-rendszer szolg\u00e1ltat\u00f3j\u00e1t\u00f3l \u00edr\u00e1sbeli\nmeghatalmaz\u00e1st kapott az e rendeletben meghat\u00e1rozott k\u00f6telezetts\u00e9gek \u00e9s\nelj\u00e1r\u00e1sok szolg\u00e1ltat\u00f3 nev\u00e9ben t\u00f6rt\u00e9n\u0151 teljes\u00edt\u00e9s\u00e9re, illetve lefolytat\u00e1s\u00e1ra;\n\n6.",
        "3931cacf-e46e-46ad-8ebe-a7d5de060623": "aki vagy amely a fel\u00fcgyelete al\u00e1 tartoz\u00f3 MI-\nrendszert haszn\u00e1lja, kiv\u00e9ve, ha az MI-rendszert szem\u00e9lyes, nem szakmai jelleg\u0171\ntev\u00e9kenys\u00e9g sor\u00e1n haszn\u00e1lja;\n\n5.\u201emeghatalmazott k\u00e9pvisel\u0151\u201d: az Uni\u00f3ban letelepedett term\u00e9szetes vagy jogi\nszem\u00e9ly, aki vagy amely egy MI-rendszer szolg\u00e1ltat\u00f3j\u00e1t\u00f3l \u00edr\u00e1sbeli\nmeghatalmaz\u00e1st kapott az e rendeletben meghat\u00e1rozott k\u00f6telezetts\u00e9gek \u00e9s\nelj\u00e1r\u00e1sok szolg\u00e1ltat\u00f3 nev\u00e9ben t\u00f6rt\u00e9n\u0151 teljes\u00edt\u00e9s\u00e9re, illetve lefolytat\u00e1s\u00e1ra;\n\n6.\u201eimport\u0151r\u201d: az Uni\u00f3ban letelepedett term\u00e9szetes vagy jogi szem\u00e9ly, aki vagy\namely az Uni\u00f3n k\u00edv\u00fcl letelepedett term\u00e9szetes vagy jogi szem\u00e9ly nev\u00e9vel vagy\nv\u00e9djegy\u00e9vel ell\u00e1tott MI-rendszert hoz forgalomba vagy helyez \u00fczembe;\n\n7.\u201eforgalmaz\u00f3\u201d: az a szolg\u00e1ltat\u00f3t\u00f3l vagy import\u0151rt\u0151l elt\u00e9r\u0151 term\u00e9szetes vagy\njogi szem\u00e9ly az ell\u00e1t\u00e1si l\u00e1ncban, aki vagy amely az uni\u00f3s piacon MI-rendszert\nforgalmaz an\u00e9lk\u00fcl, hogy befoly\u00e1soln\u00e1 a rendszer jellemz\u0151it;\n\n8.\u201e\u00fczemeltet\u0151\u201d: a szolg\u00e1ltat\u00f3, a felhaszn\u00e1l\u00f3, a meghatalmazott k\u00e9pvisel\u0151, az\nimport\u0151r \u00e9s a forgalmaz\u00f3;\n\n9.\u201eforgalomba hozatal\u201d: valamely MI-rendszer els\u0151 alkalommal t\u00f6rt\u00e9n\u0151\nforgalmaz\u00e1sa az uni\u00f3s piacon;\n\n10.\u201eforgalmaz\u00e1s\u201d: az uni\u00f3s piacon egy MI-rendszer kereskedelmi tev\u00e9kenys\u00e9g\nkeret\u00e9ben t\u00f6rt\u00e9n\u0151 rendelkez\u00e9sre bocs\u00e1t\u00e1sa \u00e9rt\u00e9kes\u00edt\u00e9s vagy haszn\u00e1lat c\u00e9lj\u00e1b\u00f3l,\nak\u00e1r ellen\u00e9rt\u00e9k fej\u00e9ben, ak\u00e1r ingyenesen;\n\n11.\u201e\u00fczembe helyez\u00e9s\u201d: valamely MI-rendszer els\u0151 haszn\u00e1latra t\u00f6rt\u00e9n\u0151\nrendelkez\u00e9sre bocs\u00e1t\u00e1sa k\u00f6zvetlen\u00fcl a felhaszn\u00e1l\u00f3 sz\u00e1m\u00e1ra vagy saj\u00e1t\nhaszn\u00e1latra az uni\u00f3s piacon, a rendeltet\u00e9s\u00e9nek megfelel\u0151en;\n\n12.\u201erendeltet\u00e9s\u201d: az MI-rendszer szolg\u00e1ltat\u00f3 \u00e1ltali tervezett haszn\u00e1lata,\nbele\u00e9rtve a konkr\u00e9t haszn\u00e1lati k\u00f6r\u00fclm\u00e9nyeket \u00e9s felt\u00e9teleket, a szolg\u00e1ltat\u00f3\n\u00e1ltal a haszn\u00e1lati utas\u00edt\u00e1sban, prom\u00f3ci\u00f3s vagy \u00e9rt\u00e9kes\u00edt\u00e9si anyagokban \u00e9s\nnyilatkozatokban, valamint a m\u0171szaki dokument\u00e1ci\u00f3ban meghat\u00e1rozott inform\u00e1ci\u00f3k\nszerint;\n\n13.\u201e\u00e9szszer\u0171en el\u0151rel\u00e1that\u00f3 rendellenes haszn\u00e1lat\u201d: valamely MI-rendszer olyan\nm\u00f3don t\u00f6rt\u00e9n\u0151 haszn\u00e1lata, amely nem felel meg a rendeltet\u00e9s\u00e9nek, de amely\n\u00e9szszer\u0171en el\u0151rel\u00e1that\u00f3 emberi magatart\u00e1sb\u00f3l vagy m\u00e1s rendszerekkel val\u00f3\nk\u00f6lcs\u00f6nhat\u00e1sb\u00f3l eredhet;\n\n14.\u201eterm\u00e9k vagy rendszer biztons\u00e1gi alkatr\u00e9sze\u201d: egy term\u00e9k vagy rendszer\nolyan alkatr\u00e9sze, amely az adott term\u00e9k vagy rendszer tekintet\u00e9ben biztons\u00e1gi\nfunkci\u00f3t t\u00f6lt be, vagy amelynek meghib\u00e1sod\u00e1sa vagy hib\u00e1s m\u0171k\u00f6d\u00e9se vesz\u00e9lynek\nteszi ki a szem\u00e9lyek eg\u00e9szs\u00e9g\u00e9t \u00e9s biztons\u00e1g\u00e1t vagy a vagyont\u00e1rgyakat;\n\n15.\u201ehaszn\u00e1lati utas\u00edt\u00e1s\u201d: a szolg\u00e1ltat\u00f3 \u00e1ltal \u00e1tadott inform\u00e1ci\u00f3,",
        "7d3f04a7-d193-4817-9472-7abf0344b60d": "de amely\n\u00e9szszer\u0171en el\u0151rel\u00e1that\u00f3 emberi magatart\u00e1sb\u00f3l vagy m\u00e1s rendszerekkel val\u00f3\nk\u00f6lcs\u00f6nhat\u00e1sb\u00f3l eredhet;\n\n14.\u201eterm\u00e9k vagy rendszer biztons\u00e1gi alkatr\u00e9sze\u201d: egy term\u00e9k vagy rendszer\nolyan alkatr\u00e9sze, amely az adott term\u00e9k vagy rendszer tekintet\u00e9ben biztons\u00e1gi\nfunkci\u00f3t t\u00f6lt be, vagy amelynek meghib\u00e1sod\u00e1sa vagy hib\u00e1s m\u0171k\u00f6d\u00e9se vesz\u00e9lynek\nteszi ki a szem\u00e9lyek eg\u00e9szs\u00e9g\u00e9t \u00e9s biztons\u00e1g\u00e1t vagy a vagyont\u00e1rgyakat;\n\n15.\u201ehaszn\u00e1lati utas\u00edt\u00e1s\u201d: a szolg\u00e1ltat\u00f3 \u00e1ltal \u00e1tadott inform\u00e1ci\u00f3, amely\nt\u00e1j\u00e9koztatja a felhaszn\u00e1l\u00f3t k\u00fcl\u00f6n\u00f6sen az MI-rendszer rendeltet\u00e9s\u00e9r\u0151l \u00e9s\nmegfelel\u0151 haszn\u00e1lat\u00e1r\u00f3l, bele\u00e9rtve azt a konkr\u00e9t f\u00f6ldrajzi, magatart\u00e1si vagy\nfunkcion\u00e1lis k\u00f6rnyezetet, amelyen bel\u00fcl a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszert\nhaszn\u00e1lni k\u00edv\u00e1nj\u00e1k;\n\n16.\u201eMI-rendszer visszah\u00edv\u00e1sa\u201d: minden olyan int\u00e9zked\u00e9s, amelynek c\u00e9lja a\nfelhaszn\u00e1l\u00f3k rendelkez\u00e9s\u00e9re bocs\u00e1tott MI-rendszer szolg\u00e1ltat\u00f3nak val\u00f3\nvisszaad\u00e1sa;\n\n17.\u201eMI-rendszer kivon\u00e1sa\u201d: minden olyan int\u00e9zked\u00e9s, amelynek c\u00e9lja valamely\nMI-rendszer forgalmaz\u00e1s\u00e1nak, bemutat\u00e1s\u00e1nak \u00e9s felaj\u00e1nl\u00e1s\u00e1nak megakad\u00e1lyoz\u00e1sa;\n\n18.\u201eMI-rendszer teljes\u00edtm\u00e9nye\u201d: valamely MI-rendszer azon k\u00e9pess\u00e9ge, hogy\nbet\u00f6ltse rendeltet\u00e9s\u00e9t;\n\n19.\u201ebejelent\u0151 hat\u00f3s\u00e1g\u201d: a megfelel\u0151s\u00e9g\u00e9rt\u00e9kel\u0151 szervezetek \u00e9rt\u00e9kel\u00e9s\u00e9hez,\nkijel\u00f6l\u00e9s\u00e9hez \u00e9s bejelent\u00e9s\u00e9hez, valamint nyomon k\u00f6vet\u00e9s\u00e9hez sz\u00fcks\u00e9ges\nelj\u00e1r\u00e1sok kialak\u00edt\u00e1s\u00e1\u00e9rt \u00e9s lefolytat\u00e1s\u00e1\u00e9rt felel\u0151s nemzeti hat\u00f3s\u00e1g;\n\n20.\u201emegfelel\u0151s\u00e9g\u00e9rt\u00e9kel\u00e9s\u201d: az annak ellen\u0151rz\u00e9s\u00e9re szolg\u00e1l\u00f3 elj\u00e1r\u00e1s, hogy egy\nadott MI-rendszer vonatkoz\u00e1s\u00e1ban teljes\u00fclnek-e az e rendelet III. c\u00edm\u00e9nek 2.\nfejezet\u00e9ben meghat\u00e1rozott k\u00f6vetelm\u00e9nyek;\n\n21.\u201emegfelel\u0151s\u00e9g\u00e9rt\u00e9kel\u0151 szervezet\u201d: olyan szervezet \u00e9s egyben harmadik f\u00e9l,\namely megfelel\u0151s\u00e9g\u00e9rt\u00e9kel\u00e9si tev\u00e9kenys\u00e9geket v\u00e9gez, ide\u00e9rtve a tesztel\u00e9st, a\ntan\u00fas\u00edt\u00e1st \u00e9s az ellen\u0151rz\u00e9st is;\n\n22.\u201ebejelentett szervezet\u201d: az e rendelettel \u00e9s m\u00e1s vonatkoz\u00f3 uni\u00f3s\nharmoniz\u00e1ci\u00f3s jogszab\u00e1lyokkal \u00f6sszhangban kijel\u00f6lt megfelel\u0151s\u00e9g\u00e9rt\u00e9kel\u0151\nszervezet;\n\n23.\u201ejelent\u0151s m\u00f3dos\u00edt\u00e1s\u201d: az MI-rendszer forgalomba hozatal\u00e1t vagy \u00fczembe\nhelyez\u00e9s\u00e9t k\u00f6vet\u0151 olyan v\u00e1ltoztat\u00e1s, amely befoly\u00e1solja az MI-rendszer e\nrendelet III.",
        "921bc527-f511-440e-98e1-47b6789dc495": "c\u00edm\u00e9nek 2. fejezet\u00e9ben meghat\u00e1rozott k\u00f6vetelm\u00e9nyeknek val\u00f3\nmegfelel\u00e9s\u00e9t, vagy amely az MI-rendszer \u00e9rt\u00e9kel\u00e9s\u00e9nek t\u00e1rgy\u00e1t k\u00e9pez\u0151\nrendeltet\u00e9s m\u00f3dosul\u00e1s\u00e1t eredm\u00e9nyezi;\n\n24.\u201eCE megfelel\u0151s\u00e9gi jel\u00f6l\u00e9s (CE-jel\u00f6l\u00e9s)\u201d: olyan jel\u00f6l\u00e9s, amellyel a\nszolg\u00e1ltat\u00f3 jelzi, hogy az MI-rendszer megfelel az e rendelet III. c\u00edm\u00e9nek 2.\nfejezet\u00e9ben meghat\u00e1rozott k\u00f6vetelm\u00e9nyeknek, valamint a term\u00e9kek\nforgalmaz\u00e1s\u00e1nak felt\u00e9teleit harmoniz\u00e1l\u00f3 azon egy\u00e9b alkalmazand\u00f3 uni\u00f3s\njogszab\u00e1lyoknak (a tov\u00e1bbiakban: uni\u00f3s harmoniz\u00e1ci\u00f3s jogszab\u00e1lyok), amelyek\nel\u0151\u00edrj\u00e1k e jel\u00f6l\u00e9s felt\u00fcntet\u00e9s\u00e9t;\n\n25.\u201eforgalomba hozatal ut\u00e1ni nyomon k\u00f6vet\u00e9s\u201d: az MI-rendszerek szolg\u00e1ltat\u00f3i\n\u00e1ltal v\u00e9gzett minden olyan tev\u00e9kenys\u00e9g, amelynek c\u00e9lja az \u00e1ltaluk forgalomba\nhozott vagy \u00fczembe helyezett MI-rendszerek haszn\u00e1lata sor\u00e1n szerzett\ntapasztalatok proakt\u00edv gy\u0171jt\u00e9se \u00e9s fel\u00fclvizsg\u00e1lata annak meg\u00e1llap\u00edt\u00e1sa\nc\u00e9lj\u00e1b\u00f3l, hogy kell-e halad\u00e9ktalanul valamilyen korrekci\u00f3s vagy megel\u0151z\u0151\nint\u00e9zked\u00e9st alkalmazni;\n\n26.\u201epiacfel\u00fcgyeleti hat\u00f3s\u00e1g\u201d: az (EU) 2019/1020 rendelet szerinti\ntev\u00e9kenys\u00e9geket v\u00e9gz\u0151 \u00e9s int\u00e9zked\u00e9seket hoz\u00f3 nemzeti hat\u00f3s\u00e1g;\n\n27.\u201eharmoniz\u00e1lt szabv\u00e1ny\u201d: az 1025/2012/EU rendelet 2. cikke 1. pontj\u00e1nak c)\nalpontj\u00e1ban meghat\u00e1rozott eur\u00f3pai szabv\u00e1ny;\n\n28.\u201eegys\u00e9ges el\u0151\u00edr\u00e1sok\u201d: szabv\u00e1nyt\u00f3l elt\u00e9r\u0151, olyan m\u0171szaki megold\u00e1sokat\ntartalmaz\u00f3 dokumentum, amely eszk\u00f6zt biztos\u00edt az e rendelet alapj\u00e1n\nmeg\u00e1llap\u00edtott bizonyos k\u00f6vetelm\u00e9nyeknek \u00e9s k\u00f6telezetts\u00e9geknek val\u00f3\nmegfelel\u00e9shez;\n\n29.\u201etanul\u00f3adatok\u201d: olyan adatok, amelyeket egy MI-rendszernek a tan\u00edthat\u00f3\nparam\u00e9terek \u2013 t\u00f6bbek k\u00f6z\u00f6tt a neur\u00e1lis h\u00e1l\u00f3zat s\u00falyai \u2013 illeszt\u00e9se r\u00e9v\u00e9n\nt\u00f6rt\u00e9n\u0151 tan\u00edt\u00e1s\u00e1ra haszn\u00e1lnak;\n\n30.\u201e\u00e9rv\u00e9nyes\u00edt\u00e9si adatok\u201d: a betan\u00edtott MI-rendszer \u00e9rt\u00e9kel\u00e9s\u00e9re, valamint nem\ntan\u00edthat\u00f3 param\u00e9tereinek \u00e9s tanul\u00e1si folyamat\u00e1nak be\u00e1ll\u00edt\u00e1s\u00e1ra haszn\u00e1lt\nadatok, t\u00f6bbek k\u00f6z\u00f6tt a t\u00falilleszt\u00e9s megel\u0151z\u00e9se \u00e9rdek\u00e9ben; mivel az\n\u00e9rv\u00e9nyes\u00edt\u00e9siadat-k\u00e9szlet lehet k\u00fcl\u00f6n\u00e1ll\u00f3 adatk\u00e9szlet vagy a tanul\u00f3adat-\nk\u00e9szlet r\u00e9sze, ak\u00e1r fix, ak\u00e1r v\u00e1ltoz\u00f3 feloszt\u00e1s form\u00e1j\u00e1ban;\n\n31.\u201etesztadatok\u201d: a betan\u00edtott \u00e9s \u00e9rv\u00e9nyes\u00edtett MI-rendszer f\u00fcggetlen\n\u00e9rt\u00e9kel\u00e9s\u00e9hez haszn\u00e1lt adatok, amelyek c\u00e9lja a rendszer v\u00e1rhat\u00f3\nteljes\u00edtm\u00e9ny\u00e9nek a forgalomba hozatala vagy \u00fczembe helyez\u00e9se el\u0151tti\nmeger\u0151s\u00edt\u00e9se;\n\n32.\u201ebemeneti adatok\u201d: valamely MI-rendszer sz\u00e1m\u00e1ra szolg\u00e1ltatott vagy \u00e1ltala\nk\u00f6zvetlen\u00fcl megszerzett adatok,",
        "2654386b-42b8-4209-a419-6fd214858dd5": "mivel az\n\u00e9rv\u00e9nyes\u00edt\u00e9siadat-k\u00e9szlet lehet k\u00fcl\u00f6n\u00e1ll\u00f3 adatk\u00e9szlet vagy a tanul\u00f3adat-\nk\u00e9szlet r\u00e9sze, ak\u00e1r fix, ak\u00e1r v\u00e1ltoz\u00f3 feloszt\u00e1s form\u00e1j\u00e1ban;\n\n31.\u201etesztadatok\u201d: a betan\u00edtott \u00e9s \u00e9rv\u00e9nyes\u00edtett MI-rendszer f\u00fcggetlen\n\u00e9rt\u00e9kel\u00e9s\u00e9hez haszn\u00e1lt adatok, amelyek c\u00e9lja a rendszer v\u00e1rhat\u00f3\nteljes\u00edtm\u00e9ny\u00e9nek a forgalomba hozatala vagy \u00fczembe helyez\u00e9se el\u0151tti\nmeger\u0151s\u00edt\u00e9se;\n\n32.\u201ebemeneti adatok\u201d: valamely MI-rendszer sz\u00e1m\u00e1ra szolg\u00e1ltatott vagy \u00e1ltala\nk\u00f6zvetlen\u00fcl megszerzett adatok, amelyek alapj\u00e1n a rendszer kimenetet \u00e1ll\u00edt\nel\u0151;\n\n33.\u201ebiometrikus adatok\u201d: egy term\u00e9szetes szem\u00e9ly fizikai, fiziol\u00f3giai vagy\nviselked\u00e9si jellemz\u0151ire vonatkoz\u00f3 olyan, saj\u00e1tos technikai adatkezel\u00e9ssel\nnyert szem\u00e9lyes adatok, amely lehet\u0151v\u00e9 teszik vagy meger\u0151s\u00edtik a term\u00e9szetes\nszem\u00e9ly egyedi azonos\u00edt\u00e1s\u00e1t, ilyen p\u00e9ld\u00e1ul az arck\u00e9p vagy a daktiloszk\u00f3piai\nadat;\n\n34.\u201e\u00e9rzelemfelismer\u0151 rendszer\u201d: olyan MI-rendszer, amely term\u00e9szetes szem\u00e9lyek\nbiometrikus adatai alapj\u00e1n azonos\u00edtja vagy levezeti a term\u00e9szetes szem\u00e9lyek\n\u00e9rzelmeit vagy sz\u00e1nd\u00e9kait;\n\n35.\u201ebiometrikus kategoriz\u00e1l\u00e1si rendszer\u201d: olyan MI-rendszer, amely a\nterm\u00e9szetes szem\u00e9lyeket biometrikus adataik alapj\u00e1n meghat\u00e1rozott kateg\u00f3ri\u00e1kba\n(p\u00e9ld\u00e1ul nem, kor, hajsz\u00edn, szemsz\u00edn, tetov\u00e1l\u00e1s, etnikai sz\u00e1rmaz\u00e1s, szexu\u00e1lis\nvagy politikai ir\u00e1nyults\u00e1g) sorolja;\n\n36.\u201et\u00e1voli biometrikus azonos\u00edt\u00f3 rendszer\u201d: olyan MI-rendszer, amely a\nterm\u00e9szetes szem\u00e9lyeket t\u00e1volb\u00f3l azonos\u00edtja valamely szem\u00e9ly biometrikus\nadatainak a referencia-adatb\u00e1zisban szerepl\u0151 biometrikus adatokkal val\u00f3\n\u00f6sszehasonl\u00edt\u00e1sa r\u00e9v\u00e9n, \u00e9s an\u00e9lk\u00fcl, hogy az MI-rendszer felhaszn\u00e1l\u00f3j\u00e1nak\nel\u0151zetes tudom\u00e1sa lenne arr\u00f3l, hogy az adott szem\u00e9ly jelen lesz-e \u00e9s\nazonos\u00edthat\u00f3-e;\n\n37.\u201e\u00bbval\u00f3s idej\u0171\u00ab t\u00e1voli biometrikus azonos\u00edt\u00f3 rendszer\u201d: olyan t\u00e1voli\nbiometrikus azonos\u00edt\u00f3 rendszer, amelyben a biometrikus adatok r\u00f6gz\u00edt\u00e9se, az\n\u00f6sszehasonl\u00edt\u00e1s \u00e9s az azonos\u00edt\u00e1sa jelent\u0151s k\u00e9sleltet\u00e9s n\u00e9lk\u00fcl t\u00f6rt\u00e9nik. Ez\nnemcsak az azonnali azonos\u00edt\u00e1st foglalja mag\u00e1ban, hanem az int\u00e9zked\u00e9sek\nkij\u00e1tsz\u00e1s\u00e1nak elker\u00fcl\u00e9se \u00e9rdek\u00e9ben a korl\u00e1tozott r\u00f6vid k\u00e9sleltet\u00e9seket is;\n\n38.\u201e\u00bbnem val\u00f3s idej\u0171\u00ab t\u00e1voli biometrikus azonos\u00edt\u00f3 rendszer\u201d: a \u201eval\u00f3s idej\u0171\u201d\nt\u00e1voli biometrikus azonos\u00edt\u00f3 rendszert\u0151l elt\u00e9r\u0151 t\u00e1voli biometrikus azonos\u00edt\u00f3\nrendszer;\n\n39.\u201enyilv\u00e1noss\u00e1g sz\u00e1m\u00e1ra hozz\u00e1f\u00e9rhet\u0151 hely\u201d: b\u00e1rmely, a nyilv\u00e1noss\u00e1g sz\u00e1m\u00e1ra\nhozz\u00e1f\u00e9rhet\u0151 fizikai ter\u00fclet,",
        "e652a588-1ef1-4ad2-84a9-4539f6e083a7": "Ez\nnemcsak az azonnali azonos\u00edt\u00e1st foglalja mag\u00e1ban, hanem az int\u00e9zked\u00e9sek\nkij\u00e1tsz\u00e1s\u00e1nak elker\u00fcl\u00e9se \u00e9rdek\u00e9ben a korl\u00e1tozott r\u00f6vid k\u00e9sleltet\u00e9seket is;\n\n38.\u201e\u00bbnem val\u00f3s idej\u0171\u00ab t\u00e1voli biometrikus azonos\u00edt\u00f3 rendszer\u201d: a \u201eval\u00f3s idej\u0171\u201d\nt\u00e1voli biometrikus azonos\u00edt\u00f3 rendszert\u0151l elt\u00e9r\u0151 t\u00e1voli biometrikus azonos\u00edt\u00f3\nrendszer;\n\n39.\u201enyilv\u00e1noss\u00e1g sz\u00e1m\u00e1ra hozz\u00e1f\u00e9rhet\u0151 hely\u201d: b\u00e1rmely, a nyilv\u00e1noss\u00e1g sz\u00e1m\u00e1ra\nhozz\u00e1f\u00e9rhet\u0151 fizikai ter\u00fclet, f\u00fcggetlen\u00fcl att\u00f3l, hogy esetleg alkalmazand\u00f3k-e\nbizonyos hozz\u00e1f\u00e9r\u00e9si felt\u00e9telek;\n\n40.\u201eb\u0171n\u00fcld\u00f6z\u0151 hat\u00f3s\u00e1g\u201d:\n\na)olyan k\u00f6zhatalmi szerv, amely a b\u0171ncselekm\u00e9nyek megel\u0151z\u00e9s\u00e9t, nyomoz\u00e1s\u00e1t,\nfelder\u00edt\u00e9s\u00e9t vagy b\u00fcntet\u0151elj\u00e1r\u00e1s al\u00e1 von\u00e1s\u00e1t, illetve b\u00fcntet\u0151jogi szankci\u00f3k\nv\u00e9grehajt\u00e1s\u00e1t illet\u0151en elj\u00e1rni jogosult, bele\u00e9rtve a k\u00f6zbiztons\u00e1got fenyeget\u0151\nvesz\u00e9lyekkel szembeni v\u00e9delmet \u00e9s e vesz\u00e9lyek megel\u0151z\u00e9s\u00e9t; vagy\n\nb)b\u00e1rmely egy\u00e9b, olyan szerv vagy m\u00e1s jogalany, amely a tag\u00e1llami jog alapj\u00e1n\nk\u00f6zfeladatokat l\u00e1t el \u00e9s k\u00f6zhatalmi jogos\u00edtv\u00e1nyokat gyakorol a b\u0171ncselekm\u00e9nyek\nmegel\u0151z\u00e9se, nyomoz\u00e1sa, felder\u00edt\u00e9se vagy b\u00fcntet\u0151elj\u00e1r\u00e1s al\u00e1 von\u00e1sa, illetve\nb\u00fcntet\u0151jogi szankci\u00f3k v\u00e9grehajt\u00e1sa c\u00e9lj\u00e1b\u00f3l, bele\u00e9rtve a k\u00f6zbiztons\u00e1got\nfenyeget\u0151 vesz\u00e9lyekkel szembeni v\u00e9delmet \u00e9s e vesz\u00e9lyek megel\u0151z\u00e9s\u00e9t;\n\n41.\u201eb\u0171n\u00fcld\u00f6z\u00e9s\u201d: a b\u0171n\u00fcld\u00f6z\u0151 hat\u00f3s\u00e1gok \u00e1ltal a b\u0171ncselekm\u00e9nyek megel\u0151z\u00e9s\u00e9t,\nnyomoz\u00e1s\u00e1t, felder\u00edt\u00e9s\u00e9t, b\u00fcntet\u0151elj\u00e1r\u00e1s al\u00e1 von\u00e1s\u00e1t vagy b\u00fcntet\u0151jogi\nszankci\u00f3k v\u00e9grehajt\u00e1s\u00e1t illet\u0151en folytatott tev\u00e9kenys\u00e9gek, bele\u00e9rtve a\nk\u00f6zbiztons\u00e1got fenyeget\u0151 vesz\u00e9lyekkel szembeni v\u00e9delmet \u00e9s e vesz\u00e9lyek\nmegel\u0151z\u00e9s\u00e9t is;\n\n42.\u201enemzeti fel\u00fcgyeleti hat\u00f3s\u00e1g\u201d: az a hat\u00f3s\u00e1g, amelyre egy tag\u00e1llam r\u00e1ruh\u00e1zza\naz e rendelet v\u00e9grehajt\u00e1s\u00e1nak \u00e9s alkalmaz\u00e1s\u00e1nak, az adott tag\u00e1llamra b\u00edzott\ntev\u00e9kenys\u00e9gek \u00f6sszehangol\u00e1s\u00e1nak, a Bizotts\u00e1g egyed\u00fcli kapcsolattart\u00f3\npontjak\u00e9nt val\u00f3 elj\u00e1r\u00e1snak, valamint a tag\u00e1llam Mesters\u00e9ges Intelligenci\u00e1val\nFoglalkoz\u00f3 Eur\u00f3pai Test\u00fcletben val\u00f3 k\u00e9pviselet\u00e9nek hat\u00e1sk\u00f6r\u00e9t;\n\n43.\u201enemzeti illet\u00e9kes hat\u00f3s\u00e1g\u201d: a nemzeti fel\u00fcgyeleti hat\u00f3s\u00e1g, a bejelent\u0151\nhat\u00f3s\u00e1g \u00e9s a piacfel\u00fcgyeleti hat\u00f3s\u00e1g;\n\n44.\u201es\u00falyos v\u00e1ratlan esem\u00e9ny\u201d: minden olyan v\u00e1ratlan esem\u00e9ny, amely k\u00f6zvetetten\nvagy k\u00f6zvetlen\u00fcl a k\u00f6vetkez\u0151kh\u00f6z vezet, vezethetett volna vagy vezethet:\n\na)valamely szem\u00e9ly hal\u00e1la, vagy eg\u00e9szs\u00e9g\u00e9nek,",
        "8d913829-659c-4ad7-8ac5-26413a392a9d": "valamint a tag\u00e1llam Mesters\u00e9ges Intelligenci\u00e1val\nFoglalkoz\u00f3 Eur\u00f3pai Test\u00fcletben val\u00f3 k\u00e9pviselet\u00e9nek hat\u00e1sk\u00f6r\u00e9t;\n\n43.\u201enemzeti illet\u00e9kes hat\u00f3s\u00e1g\u201d: a nemzeti fel\u00fcgyeleti hat\u00f3s\u00e1g, a bejelent\u0151\nhat\u00f3s\u00e1g \u00e9s a piacfel\u00fcgyeleti hat\u00f3s\u00e1g;\n\n44.\u201es\u00falyos v\u00e1ratlan esem\u00e9ny\u201d: minden olyan v\u00e1ratlan esem\u00e9ny, amely k\u00f6zvetetten\nvagy k\u00f6zvetlen\u00fcl a k\u00f6vetkez\u0151kh\u00f6z vezet, vezethetett volna vagy vezethet:\n\na)valamely szem\u00e9ly hal\u00e1la, vagy eg\u00e9szs\u00e9g\u00e9nek, vagyon\u00e1nak vagy a k\u00f6rnyezetnek a\ns\u00falyos k\u00e1rosod\u00e1sa,\n\nb)kritikus infrastrukt\u00fara ir\u00e1ny\u00edt\u00e1s\u00e1nak \u00e9s \u00fczemeltet\u00e9s\u00e9nek s\u00falyos \u00e9s\nvisszaford\u00edthatatlan zavara.\n\n4\\. cikk  \nAz I. mell\u00e9klet m\u00f3dos\u00edt\u00e1sai\n\nA Bizotts\u00e1g felhatalmaz\u00e1st kap arra, hogy a 73. cikknek megfelel\u0151en\nfelhatalmaz\u00e1son alapul\u00f3 jogi aktusokat fogadjon el abb\u00f3l a c\u00e9lb\u00f3l, hogy\nm\u00f3dos\u00edtsa az I. mell\u00e9kletben felsorolt technik\u00e1k \u00e9s megk\u00f6zel\u00edt\u00e9sek list\u00e1j\u00e1t\nannak \u00e9rdek\u00e9ben, hogy a list\u00e1t aktualiz\u00e1lja a piaci \u00e9s technol\u00f3giai\nfejlem\u00e9nyek f\u00e9ny\u00e9ben, az ott felsorolt technik\u00e1khoz \u00e9s megk\u00f6zel\u00edt\u00e9sekhez\nhasonl\u00f3 jellemz\u0151k alapj\u00e1n.\n\nII. C\u00cdM\n\nTILTOTT MESTERS\u00c9GESINTELLIGENCIA-GYAKORLATOK\n\n5\\.",
        "240f1864-fa0a-49f2-b1cb-16ac25317479": "II. C\u00cdM\n\nTILTOTT MESTERS\u00c9GESINTELLIGENCIA-GYAKORLATOK\n\n5\\. cikk\n\n(1)Tilosak a k\u00f6vetkez\u0151 mesters\u00e9gesintelligencia-gyakorlatok:\n\na)olyan MI-rendszerek forgalomba hozatala, \u00fczembe helyez\u00e9se vagy haszn\u00e1lata,\namelyek szublimin\u00e1lis technik\u00e1kat alkalmaznak az adott szem\u00e9ly tudat\u00e1n k\u00edv\u00fcl\nannak \u00e9rdek\u00e9ben, hogy l\u00e9nyegesen torz\u00edts\u00e1k egy szem\u00e9ly magatart\u00e1s\u00e1t oly m\u00f3don,\namely e szem\u00e9lynek vagy m\u00e1s szem\u00e9lynek testi vagy lelki k\u00e1rosod\u00e1st okoz vagy\nokozhat;\n\nb)olyan MI-rendszerek forgalomba hozatala, \u00fczembe helyez\u00e9se vagy haszn\u00e1lata,\namelyek a szem\u00e9lyek egy meghat\u00e1rozott csoportj\u00e1nak \u00e9letkor, testi vagy\nszellemi fogyat\u00e9koss\u00e1g miatt fenn\u00e1ll\u00f3 valamilyen sebezhet\u0151s\u00e9g\u00e9t kihaszn\u00e1lj\u00e1k\nannak \u00e9rdek\u00e9ben, hogy torz\u00edts\u00e1k az adott csoporthoz tartoz\u00f3 szem\u00e9ly\nmagatart\u00e1s\u00e1t oly m\u00f3don, amely e szem\u00e9lynek vagy m\u00e1s szem\u00e9lynek testi vagy\nlelki k\u00e1rosod\u00e1st okoz vagy okozhat;\n\nc)MI-rendszerek hat\u00f3s\u00e1gok \u00e1ltali vagy nev\u00fckben t\u00f6rt\u00e9n\u0151 forgalomba hozatala,\n\u00fczembe helyez\u00e9se vagy haszn\u00e1lata term\u00e9szetes szem\u00e9lyek megb\u00edzhat\u00f3s\u00e1g\u00e1nak\n\u00e9rt\u00e9kel\u00e9s\u00e9re vagy oszt\u00e1lyoz\u00e1s\u00e1ra egy bizonyos id\u0151szakon kereszt\u00fcl, k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi\nmagatart\u00e1suk, illetve ismert vagy el\u0151re jelzett szem\u00e9lyes vagy szem\u00e9lyis\u00e9gi\ntulajdons\u00e1gok alapj\u00e1n, oly m\u00f3don, hogy a k\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi pontsz\u00e1m a k\u00f6vetkez\u0151\nhelyzetek egyik\u00e9hez vagy mindkett\u0151h\u00f6z vezet:\n\ni.bizonyos term\u00e9szetes szem\u00e9lyekkel vagy azok eg\u00e9sz csoportj\u00e1val szembeni\nh\u00e1tr\u00e1nyos vagy kedvez\u0151tlen b\u00e1n\u00e1sm\u00f3d olyan szoci\u00e1lis kontextusban, amely nem\nf\u00fcgg \u00f6ssze azzal a kontextussal, amelyben az adatokat eredetileg l\u00e9trehozt\u00e1k\nvagy gy\u0171jt\u00f6tt\u00e9k;\n\nii.egyes term\u00e9szetes szem\u00e9lyekkel vagy azok eg\u00e9sz csoportj\u00e1val szembeni olyan\nh\u00e1tr\u00e1nyos vagy kedvez\u0151tlen b\u00e1n\u00e1sm\u00f3d, amely indokolatlan vagy ar\u00e1nytalan\nk\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi magatart\u00e1sukhoz vagy annak s\u00falyoss\u00e1g\u00e1hoz k\u00e9pest.\n\nd)\u201eval\u00f3s idej\u0171\u201d t\u00e1voli biometrikus azonos\u00edt\u00f3 rendszerek haszn\u00e1lata a\nnyilv\u00e1noss\u00e1g sz\u00e1m\u00e1ra hozz\u00e1f\u00e9rhet\u0151 helyeken b\u0171n\u00fcld\u00f6z\u00e9si c\u00e9lokb\u00f3l, kiv\u00e9ve, ha \u00e9s\namennyiben az ilyen haszn\u00e1lat az al\u00e1bbi c\u00e9lok egyik\u00e9hez felt\u00e9tlen\u00fcl sz\u00fcks\u00e9ges:\n\ni.a b\u0171ncselekm\u00e9nyek konkr\u00e9t potenci\u00e1lis \u00e1ldozatainak c\u00e9lzott felkutat\u00e1sa,\nide\u00e9rtve az elt\u0171nt gyermekeket is;\n\nii.term\u00e9szetes szem\u00e9lyek \u00e9let\u00e9t vagy fizikai biztons\u00e1g\u00e1t fenyeget\u0151 konkr\u00e9t,\njelent\u0151s \u00e9s k\u00f6zvetlen vesz\u00e9ly, illetve terrort\u00e1mad\u00e1s megel\u0151z\u00e9se;\n\niii.a 2002/584/IB tan\u00e1csi kerethat\u00e1rozat 62 2\\.",
        "dd6528e0-bdb6-4892-b8e2-b91af8cba8f2": "cikk\u00e9nek (2) bekezd\u00e9s\u00e9ben\neml\u00edtett b\u0171ncselekm\u00e9nyek elk\u00f6vet\u0151inek vagy gyan\u00fas\u00edtottjainak felder\u00edt\u00e9se,\nlokaliz\u00e1l\u00e1sa, azonos\u00edt\u00e1sa vagy b\u00fcntet\u0151elj\u00e1r\u00e1s al\u00e1 von\u00e1sa, amennyiben e\nb\u0171ncselekm\u00e9nyek eset\u00e9ben az \u00e9rintett tag\u00e1llam joga szerint e tag\u00e1llamban a\nb\u00fcntet\u00e9si t\u00e9tel fels\u0151 hat\u00e1ra legal\u00e1bb h\u00e1rom\u00e9vi szabads\u00e1gveszt\u00e9s vagy\nszabads\u00e1gelvon\u00e1ssal j\u00e1r\u00f3 int\u00e9zked\u00e9s.\n\n(2)A \u201eval\u00f3s idej\u0171\u201d t\u00e1voli biometrikus azonos\u00edt\u00f3 rendszerek nyilv\u00e1noss\u00e1g\nsz\u00e1m\u00e1ra hozz\u00e1f\u00e9rhet\u0151 helyeken, b\u0171n\u00fcld\u00f6z\u00e9s c\u00e9lj\u00e1b\u00f3l, az (1) bekezd\u00e9s d)\npontj\u00e1ban eml\u00edtett c\u00e9lok b\u00e1rmelyike tekintet\u00e9ben t\u00f6rt\u00e9n\u0151 haszn\u00e1lata sor\u00e1n\nfigyelembe kell venni a k\u00f6vetkez\u0151ket:\n\na)a lehets\u00e9ges haszn\u00e1latot eredm\u00e9nyez\u0151 helyzet jellege, k\u00fcl\u00f6n\u00f6sen a rendszer\nhaszn\u00e1lat\u00e1nak hi\u00e1ny\u00e1ban okozott k\u00e1r s\u00falyoss\u00e1ga, val\u00f3sz\u00edn\u0171s\u00e9ge \u00e9s m\u00e9rt\u00e9ke;\n\nb)a rendszer haszn\u00e1lat\u00e1nak valamennyi \u00e9rintett szem\u00e9ly jogaira \u00e9s\nszabads\u00e1gaira gyakorolt k\u00f6vetkezm\u00e9nyei, k\u00fcl\u00f6n\u00f6sen e k\u00f6vetkezm\u00e9nyek s\u00falyoss\u00e1ga,\nval\u00f3sz\u00edn\u0171s\u00e9ge \u00e9s m\u00e9rt\u00e9ke.\n\nEmellett a \u201eval\u00f3s idej\u0171\u201d t\u00e1voli biometrikus azonos\u00edt\u00f3 rendszerek nyilv\u00e1noss\u00e1g\nsz\u00e1m\u00e1ra hozz\u00e1f\u00e9rhet\u0151 helyeken, b\u0171n\u00fcld\u00f6z\u00e9s c\u00e9lj\u00e1b\u00f3l, az (1) bekezd\u00e9s d)\npontj\u00e1ban eml\u00edtett c\u00e9lok b\u00e1rmelyike tekintet\u00e9ben t\u00f6rt\u00e9n\u0151 haszn\u00e1lat\u00e1nak meg\nkell felelnie a haszn\u00e1lattal kapcsolatos sz\u00fcks\u00e9ges \u00e9s ar\u00e1nyos biztos\u00edt\u00e9koknak\n\u00e9s felt\u00e9teleknek, k\u00fcl\u00f6n\u00f6sen az id\u0151beli, f\u00f6ldrajzi \u00e9s szem\u00e9lyi korl\u00e1toz\u00e1sok\ntekintet\u00e9ben.\n\n(3)Ami az (1) bekezd\u00e9s d) pontj\u00e1t \u00e9s a (2) bekezd\u00e9st illeti, a \u201eval\u00f3s idej\u0171\u201d\nt\u00e1voli biometrikus azonos\u00edt\u00f3 rendszer nyilv\u00e1noss\u00e1g sz\u00e1m\u00e1ra hozz\u00e1f\u00e9rhet\u0151\nhelyeken, b\u0171n\u00fcld\u00f6z\u00e9si c\u00e9lokra t\u00f6rt\u00e9n\u0151 minden egyes haszn\u00e1lata a haszn\u00e1lat\nhelye szerinti tag\u00e1llam igazs\u00e1g\u00fcgyi hat\u00f3s\u00e1ga vagy f\u00fcggetlen k\u00f6zigazgat\u00e1si\nhat\u00f3s\u00e1ga \u00e1ltal kiadott el\u0151zetes enged\u00e9lyhez k\u00f6t\u00f6tt, amelyet indokolt\nmegkeres\u00e9sre, a (4) bekezd\u00e9sben eml\u00edtett nemzeti jogszab\u00e1lyok r\u00e9szletes\nszab\u00e1lyaival \u00f6sszhangban bocs\u00e1tanak ki. Kell\u0151en indokolt s\u00fcrg\u0151s helyzetben\nazonban a rendszer haszn\u00e1lata enged\u00e9ly n\u00e9lk\u00fcl is megkezdhet\u0151, \u00e9s az enged\u00e9lyt\nelegend\u0151 a haszn\u00e1lat alatt vagy ut\u00e1n megk\u00e9rni.",
        "c4342725-8c1e-45d0-9fe2-de00228979ef": "Kell\u0151en indokolt s\u00fcrg\u0151s helyzetben\nazonban a rendszer haszn\u00e1lata enged\u00e9ly n\u00e9lk\u00fcl is megkezdhet\u0151, \u00e9s az enged\u00e9lyt\nelegend\u0151 a haszn\u00e1lat alatt vagy ut\u00e1n megk\u00e9rni.\n\nAz illet\u00e9kes igazs\u00e1g\u00fcgyi vagy k\u00f6zigazgat\u00e1si hat\u00f3s\u00e1g csak akkor adja meg az\nenged\u00e9lyt, ha az el\u00e9 terjesztett objekt\u00edv bizony\u00edt\u00e9kok vagy egy\u00e9rtelm\u0171\njelz\u00e9sek alapj\u00e1n meggy\u0151z\u0151d\u00f6tt arr\u00f3l, hogy a sz\u00f3ban forg\u00f3 \u201eval\u00f3s idej\u0171\u201d t\u00e1voli\nbiometrikus azonos\u00edt\u00f3 rendszer haszn\u00e1lata az (1) bekezd\u00e9s d) pontj\u00e1ban\nmeghat\u00e1rozott, a megkeres\u00e9sben megjel\u00f6lt c\u00e9lok valamelyik\u00e9nek el\u00e9r\u00e9s\u00e9hez\nsz\u00fcks\u00e9ges \u00e9s azzal ar\u00e1nyos. A megkeres\u00e9sr\u0151l val\u00f3 d\u00f6nt\u00e9s sor\u00e1n az illet\u00e9kes\nigazs\u00e1g\u00fcgyi vagy k\u00f6zigazgat\u00e1si hat\u00f3s\u00e1g figyelembe veszi a (2) bekezd\u00e9sben\neml\u00edtett t\u00e9nyez\u0151ket.\n\n(4)A tag\u00e1llamok d\u00f6nthetnek \u00fagy, hogy az (1) bekezd\u00e9s d) pontj\u00e1ban, valamint a\n(2) \u00e9s (3) bekezd\u00e9sben felsorolt korl\u00e1tokon bel\u00fcl \u00e9s felt\u00e9telek mellett\nlehet\u0151v\u00e9 teszik a \u201eval\u00f3s idej\u0171\u201d t\u00e1voli biometrikus azonos\u00edt\u00f3 rendszerek\nnyilv\u00e1noss\u00e1g sz\u00e1m\u00e1ra hozz\u00e1f\u00e9rhet\u0151 helyeken, b\u0171n\u00fcld\u00f6z\u00e9s c\u00e9lj\u00e1b\u00f3l t\u00f6rt\u00e9n\u0151\nhaszn\u00e1lat\u00e1nak teljes vagy r\u00e9szleges enged\u00e9lyez\u00e9s\u00e9t. Az eml\u00edtett tag\u00e1llam\nnemzeti jog\u00e1ban meghat\u00e1rozza a (3) bekezd\u00e9sben eml\u00edtett enged\u00e9lyek\nk\u00e9relmez\u00e9s\u00e9re, kiad\u00e1s\u00e1ra \u00e9s felhaszn\u00e1l\u00e1s\u00e1ra, valamint az azokkal kapcsolatos\nfel\u00fcgyeletre vonatkoz\u00f3 sz\u00fcks\u00e9ges r\u00e9szletes szab\u00e1lyokat. Ezekben a szab\u00e1lyokban\nazt is meg kell hat\u00e1rozni, hogy az (1) bekezd\u00e9s d) pontj\u00e1ban felsorolt c\u00e9lok\nk\u00f6z\u00fcl melyek tekintet\u00e9ben, \u00e9s az (1) bekezd\u00e9s d) pontj\u00e1nak iii. alpontj\u00e1ban\neml\u00edtett b\u0171ncselekm\u00e9nyek k\u00f6z\u00fcl melyek tekintet\u00e9ben enged\u00e9lyezhet\u0151 az illet\u00e9kes\nhat\u00f3s\u00e1gok sz\u00e1m\u00e1ra az eml\u00edtett rendszerek b\u0171n\u00fcld\u00f6z\u00e9si c\u00e9l\u00fa haszn\u00e1lata.\n\nIII. C\u00cdM\n\nNAGY KOCK\u00c1ZAT\u00da MI-RENDSZEREK\n\n1\\. fejezet\n\nMI-RENDSZEREK NAGY KOCK\u00c1ZAT\u00daK\u00c9NT VAL\u00d3 BESOROL\u00c1SA\n\n6\\. cikk  \nA nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerekre vonatkoz\u00f3 besorol\u00e1si szab\u00e1lyok\n\n(1)Tekintet n\u00e9lk\u00fcl arra, hogy egy MI-rendszert az a) \u00e9s b) pontban eml\u00edtett\nterm\u00e9kekt\u0151l f\u00fcggetlen\u00fcl hoznak forgalomba vagy helyeznek \u00fczembe, az eml\u00edtett\nMI-rendszer nagy kock\u00e1zat\u00fanak min\u0151s\u00fcl, ha mindk\u00e9t al\u00e1bbi felt\u00e9tel teljes\u00fcl:\n\na)az MI-rendszert a II.",
        "f92f8a8f-b38b-4c9b-92c7-91f79d7d23c3": "C\u00cdM\n\nNAGY KOCK\u00c1ZAT\u00da MI-RENDSZEREK\n\n1\\. fejezet\n\nMI-RENDSZEREK NAGY KOCK\u00c1ZAT\u00daK\u00c9NT VAL\u00d3 BESOROL\u00c1SA\n\n6\\. cikk  \nA nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerekre vonatkoz\u00f3 besorol\u00e1si szab\u00e1lyok\n\n(1)Tekintet n\u00e9lk\u00fcl arra, hogy egy MI-rendszert az a) \u00e9s b) pontban eml\u00edtett\nterm\u00e9kekt\u0151l f\u00fcggetlen\u00fcl hoznak forgalomba vagy helyeznek \u00fczembe, az eml\u00edtett\nMI-rendszer nagy kock\u00e1zat\u00fanak min\u0151s\u00fcl, ha mindk\u00e9t al\u00e1bbi felt\u00e9tel teljes\u00fcl:\n\na)az MI-rendszert a II. mell\u00e9kletben felsorolt uni\u00f3s harmoniz\u00e1ci\u00f3s\njogszab\u00e1lyok hat\u00e1lya al\u00e1 tartoz\u00f3 term\u00e9k biztons\u00e1gi alkatr\u00e9szek\u00e9nt vagy\n\u00f6nmag\u00e1ban ilyen term\u00e9kk\u00e9nt k\u00edv\u00e1nj\u00e1k haszn\u00e1lni;\n\nb)azon term\u00e9ket, amelynek biztons\u00e1gi alkatr\u00e9sze az MI-rendszer, vagy mag\u00e1t az\nMI-rendszert mint term\u00e9ket a II. mell\u00e9kletben felsorolt uni\u00f3s harmoniz\u00e1ci\u00f3s\njogszab\u00e1lyok \u00e9rtelm\u00e9ben a term\u00e9k forgalomba hozatala vagy \u00fczembe helyez\u00e9se\nc\u00e9lj\u00e1b\u00f3l harmadik f\u00e9l \u00e1ltal v\u00e9gzett megfelel\u0151s\u00e9g\u00e9rt\u00e9kel\u00e9snek kell al\u00e1vetni.\n\n(2)Az (1) bekezd\u00e9sben eml\u00edtett nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek mellett a III.\nmell\u00e9kletben eml\u00edtett MI-rendszereket is nagy kock\u00e1zat\u00fanak kell tekinteni.\n\n7\\. cikk  \nA III. mell\u00e9klet m\u00f3dos\u00edt\u00e1sai\n\n(1)A Bizotts\u00e1g felhatalmaz\u00e1st kap arra, hogy a 73. cikknek megfelel\u0151en\nfelhatalmaz\u00e1son alapul\u00f3 jogi aktusokat fogadjon el abb\u00f3l a c\u00e9lb\u00f3l, hogy\naktualiz\u00e1lja a III. mell\u00e9kletben szerepl\u0151 list\u00e1t nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek\nhozz\u00e1ad\u00e1s\u00e1val, amennyiben mindk\u00e9t al\u00e1bbi felt\u00e9tel teljes\u00fcl:\n\na)az MI-rendszereket a III. mell\u00e9klet 1\u20138. pontj\u00e1ban felsorolt ter\u00fcletek\nvalamelyik\u00e9n k\u00edv\u00e1nj\u00e1k haszn\u00e1lni;\n\nb)az MI-rendszerek az eg\u00e9szs\u00e9gben \u00e9s a biztons\u00e1gban okozott k\u00e1r vagy az\nalapvet\u0151 jogokat \u00e9r\u0151 kedvez\u0151tlen hat\u00e1s tekintet\u00e9ben olyan kock\u00e1zattal j\u00e1rnak,\namely \u2013 s\u00falyoss\u00e1g\u00e1t \u00e9s el\u0151fordul\u00e1s\u00e1nak val\u00f3sz\u00edn\u0171s\u00e9g\u00e9t tekintve \u2013 megegyezik a\nIII. mell\u00e9kletben m\u00e1r eml\u00edtett nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek \u00e1ltal okozott k\u00e1r\nvagy kedvez\u0151tlen hat\u00e1s kock\u00e1zat\u00e1val vagy ann\u00e1l nagyobb.\n\n(2)Az (1) bekezd\u00e9s alkalmaz\u00e1s\u00e1ban annak \u00e9rt\u00e9kel\u00e9sekor, hogy egy MI-rendszer\n\u00e1ltal az eg\u00e9szs\u00e9gben \u00e9s biztons\u00e1gban okozott k\u00e1r kock\u00e1zata vagy az \u00e1ltala az\nalapvet\u0151 jogokra gyakorolt kedvez\u0151tlen hat\u00e1s kock\u00e1zata a III.",
        "ebcf469b-3875-481a-8c0b-2b8c56bcff3e": "mell\u00e9kletben m\u00e1r eml\u00edtett nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek \u00e1ltal okozott k\u00e1r\nvagy kedvez\u0151tlen hat\u00e1s kock\u00e1zat\u00e1val vagy ann\u00e1l nagyobb.\n\n(2)Az (1) bekezd\u00e9s alkalmaz\u00e1s\u00e1ban annak \u00e9rt\u00e9kel\u00e9sekor, hogy egy MI-rendszer\n\u00e1ltal az eg\u00e9szs\u00e9gben \u00e9s biztons\u00e1gban okozott k\u00e1r kock\u00e1zata vagy az \u00e1ltala az\nalapvet\u0151 jogokra gyakorolt kedvez\u0151tlen hat\u00e1s kock\u00e1zata a III. mell\u00e9kletben m\u00e1r\neml\u00edtett, nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek \u00e1ltal okozott k\u00e1r kock\u00e1zat\u00e1val\nmegegyez\u0151 vagy ann\u00e1l nagyobb-e, a Bizotts\u00e1g a k\u00f6vetkez\u0151 krit\u00e9riumokat veszi\nfigyelembe:\n\na)az MI-rendszer rendeltet\u00e9se;\n\nb)az MI-rendszer t\u00e9nyleges vagy val\u00f3sz\u00edn\u0171s\u00edthet\u0151 haszn\u00e1lat\u00e1nak m\u00e9rt\u00e9ke;\n\nc)az, hogy egy MI-rendszer haszn\u00e1lata milyen m\u00e9rt\u00e9kben okozott m\u00e1r k\u00e1rt az\neg\u00e9szs\u00e9gben \u00e9s a biztons\u00e1gban, vagy milyen kedvez\u0151tlen hat\u00e1st gyakorolt az\nalapvet\u0151 jogokra, vagy milyen jelent\u0151s aggodalomra adott okot az ilyen k\u00e1r\nvagy kedvez\u0151tlen hat\u00e1s bek\u00f6vetkez\u00e9s\u00e9vel kapcsolatban, amint azt a nemzeti\nillet\u00e9kes hat\u00f3s\u00e1gokhoz beny\u00fajtott jelent\u00e9sek vagy dokument\u00e1lt \u00e1ll\u00edt\u00e1sok\nbizony\u00edtj\u00e1k;\n\nd)az ilyen k\u00e1r vagy kedvez\u0151tlen hat\u00e1s lehets\u00e9ges m\u00e9rt\u00e9ke, k\u00fcl\u00f6n\u00f6sen annak\nintenzit\u00e1sa tekintet\u00e9ben \u00e9s azt illet\u0151en, hogy \u00e9rinthet-e t\u00f6bb szem\u00e9lyt;\n\ne)az, hogy a potenci\u00e1lisan k\u00e1rosult vagy kedvez\u0151tlen hat\u00e1snak kitett szem\u00e9lyek\nmilyen m\u00e9rt\u00e9kben f\u00fcggnek az MI-rendszerrel el\u00e9rt kimenett\u0151l, k\u00fcl\u00f6n\u00f6sen az\u00e9rt,\nmert gyakorlati vagy jogi okokb\u00f3l \u00e9szszer\u0171en nem lehet a kimeneten k\u00edv\u00fcl\nmaradni;\n\nf)az, hogy a potenci\u00e1lisan k\u00e1rosult vagy kedvez\u0151tlen hat\u00e1snak kitett szem\u00e9lyek\nmilyen m\u00e9rt\u00e9kben vannak kiszolg\u00e1ltatott helyzetben az MI-rendszer\nfelhaszn\u00e1l\u00f3j\u00e1val szemben, k\u00fcl\u00f6n\u00f6sen az er\u0151viszonyok, a tud\u00e1s, a gazdas\u00e1gi vagy\nt\u00e1rsadalmi k\u00f6r\u00fclm\u00e9nyek vagy az \u00e9letkor kiegyens\u00falyozatlans\u00e1ga miatt;\n\ng)az MI-rendszerrel l\u00e9trehozott kimenet mennyire k\u00f6nnyen visszaford\u00edthat\u00f3,\namely esetben a szem\u00e9lyek eg\u00e9szs\u00e9g\u00e9re vagy biztons\u00e1g\u00e1ra hat\u00e1st gyakorl\u00f3\nkimenetek nem tekinthet\u0151k k\u00f6nnyen visszaford\u00edthat\u00f3nak;\n\nh)a hat\u00e1lyos uni\u00f3s jogszab\u00e1lyok milyen m\u00e9rt\u00e9kben rendelkeznek a k\u00f6vetkez\u0151kr\u0151l:\n\ni.hat\u00e9kony jogorvoslati int\u00e9zked\u00e9sek az MI-rendszerek jelentette kock\u00e1zatokkal\nkapcsolatban, a k\u00e1rt\u00e9r\u00edt\u00e9si keresetek kiz\u00e1r\u00e1s\u00e1val;\n\nii.hat\u00e9kony int\u00e9zked\u00e9sek e kock\u00e1zatok megel\u0151z\u00e9s\u00e9re vagy jelent\u0151s\nminimaliz\u00e1l\u00e1s\u00e1ra.\n\n2\\. fejezet\n\nA nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerekre vonatkoz\u00f3 k\u00f6vetelm\u00e9nyek\n\n8\\.",
        "663f3dbc-5a82-46c8-8e38-6ae0910651c9": "2\\. fejezet\n\nA nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerekre vonatkoz\u00f3 k\u00f6vetelm\u00e9nyek\n\n8\\. cikk  \nA k\u00f6vetelm\u00e9nyeknek val\u00f3 megfelel\u00e9s\n\n(1)A nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszereknek meg kell felelni\u00fck az e fejezetben\nmeghat\u00e1rozott k\u00f6vetelm\u00e9nyeknek.\n\n(2)Az eml\u00edtett k\u00f6vetelm\u00e9nyeknek val\u00f3 megfelel\u00e9s biztos\u00edt\u00e1sa sor\u00e1n figyelembe\nkell venni a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszer rendeltet\u00e9s\u00e9t \u00e9s a 9. cikkben eml\u00edtett\nkock\u00e1zatkezel\u00e9si rendszert.\n\n9\\. cikk  \nKock\u00e1zatkezel\u00e9si rendszer\n\n(1)A nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek tekintet\u00e9ben kock\u00e1zatkezel\u00e9si rendszert kell\nl\u00e9trehozni, bevezetni, dokument\u00e1lni \u00e9s fenntartani.\n\n(2)A kock\u00e1zatkezel\u00e9si rendszer olyan megszak\u00edt\u00e1s n\u00e9lk\u00fcl v\u00e9gzett iterat\u00edv\nfolyamat, amely a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszer eg\u00e9sz \u00e9letciklus\u00e1t v\u00e9gigk\u00eds\u00e9ri,\n\u00e9s amelyhez az adatok rendszeres \u00e9s szisztematikus aktualiz\u00e1l\u00e1s\u00e1ra van\nsz\u00fcks\u00e9g. A folyamatnak a k\u00f6vetkez\u0151 l\u00e9p\u00e9seket kell tartalmaznia:\n\na)az egyes nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerekhez kapcsol\u00f3d\u00f3 ismert \u00e9s el\u0151re l\u00e1that\u00f3\nkock\u00e1zatok azonos\u00edt\u00e1sa \u00e9s elemz\u00e9se;\n\nb)a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszer rendeltet\u00e9sszer\u0171 haszn\u00e1lata, valamint\n\u00e9szszer\u0171en el\u0151re l\u00e1that\u00f3 rendellenes haszn\u00e1lata eset\u00e9n felmer\u00fcl\u0151 kock\u00e1zatok\nbecsl\u00e9se \u00e9s \u00e9rt\u00e9kel\u00e9se;\n\nc)egy\u00e9b esetlegesen felmer\u00fcl\u0151 kock\u00e1zatok \u00e9rt\u00e9kel\u00e9se a 61. cikkben eml\u00edtett\nforgalomba hozatal ut\u00e1ni nyomonk\u00f6vet\u00e9si rendszerb\u0151l gy\u0171jt\u00f6tt adatok elemz\u00e9se\nalapj\u00e1n;\n\nd)megfelel\u0151 kock\u00e1zatkezel\u00e9si int\u00e9zked\u00e9sek elfogad\u00e1sa a k\u00f6vetkez\u0151 bekezd\u00e9sekben\nfoglalt rendelkez\u00e9sekkel \u00f6sszhangban.\n\n(3)A (2) bekezd\u00e9s d) pontj\u00e1ban eml\u00edtett kock\u00e1zatkezel\u00e9si int\u00e9zked\u00e9seknek\nkell\u0151en figyelembe kell venni\u00fck az e 2. fejezetben meghat\u00e1rozott k\u00f6vetelm\u00e9nyek\negy\u00fcttes alkalmaz\u00e1s\u00e1b\u00f3l ered\u0151 hat\u00e1sokat \u00e9s lehets\u00e9ges k\u00f6lcs\u00f6nhat\u00e1sokat.\nFigyelembe kell venni\u00fck a technika \u00e1ltal\u00e1nosan elismert \u00e1ll\u00e1s\u00e1t, t\u00f6bbek k\u00f6z\u00f6tt\namint az a vonatkoz\u00f3 harmoniz\u00e1lt szabv\u00e1nyokban vagy egys\u00e9ges el\u0151\u00edr\u00e1sokban\nmegjelenik.\n\n(4)A (2) bekezd\u00e9s d) pontj\u00e1ban eml\u00edtett kock\u00e1zatkezel\u00e9si int\u00e9zked\u00e9seket \u00fagy\nkell kialak\u00edtani, hogy az egyes vesz\u00e9lyekhez kapcsol\u00f3d\u00f3 minden fennmarad\u00f3\nkock\u00e1zatot, valamint a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek teljes fennmarad\u00f3\nkock\u00e1zat\u00e1t elfogadhat\u00f3nak \u00edt\u00e9lj\u00e9k, felt\u00e9ve, hogy a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszert\nrendeltet\u00e9sszer\u0171en vagy \u00e9szszer\u0171en el\u0151re l\u00e1that\u00f3an rendellenesen haszn\u00e1lj\u00e1k.\nEzeket a fennmarad\u00f3 kock\u00e1zatokat k\u00f6z\u00f6lni kell a felhaszn\u00e1l\u00f3val.",
        "5e6d912e-7e74-473c-befc-b0247a6fe962": "(4)A (2) bekezd\u00e9s d) pontj\u00e1ban eml\u00edtett kock\u00e1zatkezel\u00e9si int\u00e9zked\u00e9seket \u00fagy\nkell kialak\u00edtani, hogy az egyes vesz\u00e9lyekhez kapcsol\u00f3d\u00f3 minden fennmarad\u00f3\nkock\u00e1zatot, valamint a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek teljes fennmarad\u00f3\nkock\u00e1zat\u00e1t elfogadhat\u00f3nak \u00edt\u00e9lj\u00e9k, felt\u00e9ve, hogy a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszert\nrendeltet\u00e9sszer\u0171en vagy \u00e9szszer\u0171en el\u0151re l\u00e1that\u00f3an rendellenesen haszn\u00e1lj\u00e1k.\nEzeket a fennmarad\u00f3 kock\u00e1zatokat k\u00f6z\u00f6lni kell a felhaszn\u00e1l\u00f3val.\n\nA legmegfelel\u0151bb kock\u00e1zatkezel\u00e9si int\u00e9zked\u00e9sek meghat\u00e1roz\u00e1sakor a k\u00f6vetkez\u0151ket\nkell biztos\u00edtani:\n\na)a kock\u00e1zatok megsz\u00fcntet\u00e9se vagy cs\u00f6kkent\u00e9se, amennyire lehets\u00e9ges, megfelel\u0151\ntervez\u00e9s \u00e9s fejleszt\u00e9s r\u00e9v\u00e9n;\n\nb)adott esetben a nem megsz\u00fcntethet\u0151 kock\u00e1zatokkal kapcsolatos megfelel\u0151\nkock\u00e1zatcs\u00f6kkent\u0151 \u00e9s ellen\u0151rz\u0151 int\u00e9zked\u00e9sek v\u00e9grehajt\u00e1sa;\n\nc)a 13. cikk szerinti megfelel\u0151 t\u00e1j\u00e9koztat\u00e1s ny\u00fajt\u00e1sa, k\u00fcl\u00f6n\u00f6sen az e cikk (2)\nbekezd\u00e9s\u00e9nek b) pontj\u00e1ban eml\u00edtett kock\u00e1zatokra vonatkoz\u00f3an, valamint adott\nesetben a felhaszn\u00e1l\u00f3k k\u00e9pz\u00e9se.\n\nA nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszer haszn\u00e1lat\u00e1val kapcsolatos kock\u00e1zatok\nmegsz\u00fcntet\u00e9se vagy cs\u00f6kkent\u00e9se sor\u00e1n kell\u0151 figyelmet kell ford\u00edtani a\nfelhaszn\u00e1l\u00f3 \u00e1ltal elv\u00e1rt m\u0171szaki ismeretekre, tapasztalatokra, oktat\u00e1sra \u00e9s\nk\u00e9pz\u00e9sre, valamint arra a k\u00f6rnyezetre, amelyben a rendszert haszn\u00e1lni\nk\u00edv\u00e1nj\u00e1k.\n\n(5)A nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszereket tesztelni kell a legmegfelel\u0151bb\nkock\u00e1zatkezel\u00e9si int\u00e9zked\u00e9sek azonos\u00edt\u00e1sa c\u00e9lj\u00e1b\u00f3l. A tesztel\u00e9s biztos\u00edtja,\nhogy a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek k\u00f6vetkezetesen m\u0171k\u00f6djenek a\nrendeltet\u00e9s\u00fcknek megfelel\u0151en, \u00e9s megfeleljenek az e fejezetben meghat\u00e1rozott\nk\u00f6vetelm\u00e9nyeknek.\n\n(6)A tesztel\u00e9si elj\u00e1r\u00e1soknak alkalmasnak kell lenni\u00fck az MI-rendszer\nrendeltet\u00e9s\u00e9nek teljes\u00edt\u00e9s\u00e9re, \u00e9s nem kell t\u00fall\u00e9pni\u00fck az e c\u00e9l el\u00e9r\u00e9s\u00e9hez\nsz\u00fcks\u00e9ges m\u00e9rt\u00e9ket.\n\n(7)A nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek tesztel\u00e9s\u00e9t adott esetben a fejleszt\u00e9si\nfolyamat sor\u00e1n b\u00e1rmikor, de mindenk\u00e9ppen a forgalomba hozatalt vagy az \u00fczembe\nhelyez\u00e9st megel\u0151z\u0151en kell elv\u00e9gezni. A tesztel\u00e9st a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszer\nrendeltet\u00e9s\u00e9nek megfelel\u0151, el\u0151re meghat\u00e1rozott m\u00e9r\u0151sz\u00e1mok \u00e9s val\u00f3sz\u00edn\u0171s\u00e9gi\nk\u00fcsz\u00f6b\u00e9rt\u00e9kek alapj\u00e1n kell lefolytatni.",
        "707a9e68-8154-48ab-8c82-70992f612c4b": "(7)A nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek tesztel\u00e9s\u00e9t adott esetben a fejleszt\u00e9si\nfolyamat sor\u00e1n b\u00e1rmikor, de mindenk\u00e9ppen a forgalomba hozatalt vagy az \u00fczembe\nhelyez\u00e9st megel\u0151z\u0151en kell elv\u00e9gezni. A tesztel\u00e9st a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszer\nrendeltet\u00e9s\u00e9nek megfelel\u0151, el\u0151re meghat\u00e1rozott m\u00e9r\u0151sz\u00e1mok \u00e9s val\u00f3sz\u00edn\u0171s\u00e9gi\nk\u00fcsz\u00f6b\u00e9rt\u00e9kek alapj\u00e1n kell lefolytatni.\n\n(8)Az (1)\u2013(7) bekezd\u00e9sben ismertetett kock\u00e1zatkezel\u00e9si rendszer v\u00e9grehajt\u00e1sa\nsor\u00e1n k\u00fcl\u00f6n\u00f6s figyelmet kell ford\u00edtani arra, hogy a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-\nrendszerhez a gyermekek val\u00f3sz\u00edn\u0171leg hozz\u00e1f\u00e9rnek-e, vagy az hat\u00e1ssal lesz-e\nr\u00e1juk.\n\n(9)A 2013/36/EU ir\u00e1nyelv \u00e1ltal szab\u00e1lyozott hitelint\u00e9zetek eset\u00e9ben az (1)\u2013(8)\nbekezd\u00e9sben le\u00edrt szempontok az ezen int\u00e9zm\u00e9nyek \u00e1ltal az eml\u00edtett ir\u00e1nyelv\n74. cikke alapj\u00e1n l\u00e9trehozott kock\u00e1zatkezel\u00e9si elj\u00e1r\u00e1sok r\u00e9sz\u00e9t k\u00e9pezik.\n\n10\\. cikk  \nAdatok \u00e9s adatkorm\u00e1nyz\u00e1s\n\n(1)A modellek adatokkal val\u00f3 tan\u00edt\u00e1s\u00e1t magukban foglal\u00f3 technik\u00e1kat haszn\u00e1l\u00f3\nnagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszereket a (2)\u2013(5) bekezd\u00e9sben eml\u00edtett min\u0151s\u00e9gi\nkrit\u00e9riumoknak megfelel\u0151 tanul\u00f3adat-, \u00e9rv\u00e9nyes\u00edt\u00e9siadat- \u00e9s tesztadatk\u00e9szletek\nalapj\u00e1n kell fejleszteni.\n\n(2)A tanul\u00f3adat-, \u00e9rv\u00e9nyes\u00edt\u00e9siadat- \u00e9s tesztadatk\u00e9szleteket megfelel\u0151\nadatkorm\u00e1nyz\u00e1si \u00e9s adatgazd\u00e1lkod\u00e1si gyakorlatoknak kell al\u00e1vetni. Ezek a\ngyakorlatok k\u00fcl\u00f6n\u00f6sen a k\u00f6vetkez\u0151ket \u00e9rintik:\n\na)a vonatkoz\u00f3 tervez\u00e9si d\u00f6nt\u00e9sek;\n\nb)adatgy\u0171jt\u00e9s;\n\nc)relev\u00e1ns adat-el\u0151k\u00e9sz\u00edt\u00e9si m\u0171veletek, mint p\u00e9ld\u00e1ul annot\u00e1ci\u00f3, c\u00edmk\u00e9z\u00e9s,\ntiszt\u00edt\u00e1s, gazdag\u00edt\u00e1s \u00e9s \u00f6sszes\u00edt\u00e9s;\n\nd)a vonatkoz\u00f3 felt\u00e9telez\u00e9sek megfogalmaz\u00e1sa, k\u00fcl\u00f6n\u00f6s tekintettel azokra az\ninform\u00e1ci\u00f3kra, amelyeket az adatoknak m\u00e9rni\u00fck kell \u00e9s meg kell jelen\u00edteni\u00fck;\n\ne)a sz\u00fcks\u00e9ges adatk\u00e9szletek el\u00e9rhet\u0151s\u00e9g\u00e9nek, mennyis\u00e9g\u00e9nek \u00e9s alkalmass\u00e1g\u00e1nak\nel\u0151zetes \u00e9rt\u00e9kel\u00e9se;\n\nf)az esetleges torz\u00edt\u00e1sok vizsg\u00e1lata;\n\ng)az esetleges adathi\u00e1nyok vagy hi\u00e1nyoss\u00e1gok azonos\u00edt\u00e1sa, valamint e hi\u00e1nyok\n\u00e9s hi\u00e1nyoss\u00e1gok kezel\u00e9s\u00e9nek m\u00f3dja.\n\n(3)A tanul\u00f3adat-, \u00e9rv\u00e9nyes\u00edt\u00e9siadat- \u00e9s tesztadatk\u00e9szleteknek relev\u00e1nsnak,\nreprezentat\u00edvnak, hib\u00e1kt\u00f3l mentesnek \u00e9s teljesnek kell lenni\u00fck. Rendelkezni\u00fck\nkell a megfelel\u0151 statisztikai tulajdons\u00e1gokkal is, t\u00f6bbek k\u00f6z\u00f6tt adott esetben\nazon szem\u00e9lyek vagy szem\u00e9lyek csoportjai tekintet\u00e9ben, akikre vagy amelyekre a\nnagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszert haszn\u00e1lni k\u00edv\u00e1nj\u00e1k.",
        "12383e86-8dab-4bac-b78b-13c810e0b76c": "(3)A tanul\u00f3adat-, \u00e9rv\u00e9nyes\u00edt\u00e9siadat- \u00e9s tesztadatk\u00e9szleteknek relev\u00e1nsnak,\nreprezentat\u00edvnak, hib\u00e1kt\u00f3l mentesnek \u00e9s teljesnek kell lenni\u00fck. Rendelkezni\u00fck\nkell a megfelel\u0151 statisztikai tulajdons\u00e1gokkal is, t\u00f6bbek k\u00f6z\u00f6tt adott esetben\nazon szem\u00e9lyek vagy szem\u00e9lyek csoportjai tekintet\u00e9ben, akikre vagy amelyekre a\nnagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszert haszn\u00e1lni k\u00edv\u00e1nj\u00e1k. Az adatk\u00e9szletek e jellemz\u0151i\nteljes\u00edthet\u0151k az egyes adatk\u00e9szleteknek vagy azok kombin\u00e1ci\u00f3j\u00e1nak a szintj\u00e9n.\n\n(4)A tanul\u00f3adat-, \u00e9rv\u00e9nyes\u00edt\u00e9siadat- \u00e9s tesztadatk\u00e9szletek \u2013 a rendeltet\u00e9st\u0151l\nf\u00fcgg\u0151en sz\u00fcks\u00e9ges m\u00e9rt\u00e9kben \u2013 figyelembe veszik azokat a jellemz\u0151ket vagy\nelemeket, amelyek azon saj\u00e1tos f\u00f6ldrajzi, magatart\u00e1si vagy funkcion\u00e1lis\nk\u00f6rnyezethez kapcsol\u00f3dnak, amelyben a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszert haszn\u00e1lni\nk\u00edv\u00e1nj\u00e1k.\n\n(5)Amennyiben ez a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerekkel kapcsolatosan a torz\u00edt\u00e1s\nnyomon k\u00f6vet\u00e9s\u00e9nek, \u00e9szlel\u00e9s\u00e9nek \u00e9s korrekci\u00f3j\u00e1nak biztos\u00edt\u00e1s\u00e1hoz felt\u00e9tlen\u00fcl\nsz\u00fcks\u00e9ges, az ilyen rendszerek szolg\u00e1ltat\u00f3i kezelhetik a szem\u00e9lyes adatoknak\naz (EU) 2016/679 rendelet 9. cikk\u00e9nek (1) bekezd\u00e9s\u00e9ben, az (EU) 2016/680\nir\u00e1nyelv 10. cikk\u00e9ben \u00e9s az (EU) 2018/1725 rendelet 10. cikk\u00e9nek (1)\nbekezd\u00e9s\u00e9ben eml\u00edtett k\u00fcl\u00f6nleges kateg\u00f3ri\u00e1it, a term\u00e9szetes szem\u00e9lyek alapvet\u0151\njogaira \u00e9s szabads\u00e1gaira vonatkoz\u00f3 megfelel\u0151 biztos\u00edt\u00e9kokra is figyelemmel,\nide\u00e9rtve a legkorszer\u0171bb biztons\u00e1gi \u00e9s mag\u00e1n\u00e9letv\u00e9delmi int\u00e9zked\u00e9sek \u2013 k\u00f6zt\u00fck\naz \u00e1lneves\u00edt\u00e9s, vagy ha az anonimiz\u00e1l\u00e1s jelent\u0151sen befoly\u00e1solja a kit\u0171z\u00f6tt\nc\u00e9lt, a titkos\u00edt\u00e1s \u2013 tov\u00e1bbi felhaszn\u00e1l\u00e1s\u00e1ra \u00e9s haszn\u00e1lat\u00e1ra vonatkoz\u00f3\ntechnikai korl\u00e1tokat is.\n\n(6)A modellek adatokkal val\u00f3 tan\u00edt\u00e1s\u00e1t magukban foglal\u00f3 technik\u00e1kat haszn\u00e1l\u00f3\nnagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszereken k\u00edv\u00fcli nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek\nfejleszt\u00e9s\u00e9re megfelel\u0151 adatkorm\u00e1nyz\u00e1si \u00e9s adatgazd\u00e1lkod\u00e1si gyakorlatokat kell\nalkalmazni annak biztos\u00edt\u00e1sa \u00e9rdek\u00e9ben, hogy e nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek\nmegfeleljenek a (2) bekezd\u00e9snek.\n\n11\\. cikk  \nM\u0171szaki dokument\u00e1ci\u00f3\n\n(1)A nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek m\u0171szaki dokument\u00e1ci\u00f3j\u00e1t a rendszer\nforgalomba hozatala vagy \u00fczembe helyez\u00e9se el\u0151tt kell elk\u00e9sz\u00edteni, \u00e9s\nnaprak\u00e9szen kell tartani.",
        "e4aef147-0274-4728-80e3-3edcf3cac465": "11\\. cikk  \nM\u0171szaki dokument\u00e1ci\u00f3\n\n(1)A nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek m\u0171szaki dokument\u00e1ci\u00f3j\u00e1t a rendszer\nforgalomba hozatala vagy \u00fczembe helyez\u00e9se el\u0151tt kell elk\u00e9sz\u00edteni, \u00e9s\nnaprak\u00e9szen kell tartani.\n\nA m\u0171szaki dokument\u00e1ci\u00f3t \u00fagy kell \u00f6ssze\u00e1ll\u00edtani, hogy bizony\u00edtsa, a nagy\nkock\u00e1zat\u00fa MI-rendszer megfelel az e fejezetben meghat\u00e1rozott k\u00f6vetelm\u00e9nyeknek,\n\u00e9s hogy a nemzeti illet\u00e9kes hat\u00f3s\u00e1gok \u00e9s a bejelentett szervezetek minden\nsz\u00fcks\u00e9ges inform\u00e1ci\u00f3hoz hozz\u00e1jussanak bel\u0151le annak \u00e9rt\u00e9kel\u00e9s\u00e9hez, hogy az MI-\nrendszer megfelel-e az eml\u00edtett k\u00f6vetelm\u00e9nyeknek. A m\u0171szaki dokument\u00e1ci\u00f3nak\nlegal\u00e1bb a IV. mell\u00e9kletben meghat\u00e1rozott elemeket tartalmaznia kell.\n\n(2)Olyan term\u00e9khez kapcsol\u00f3d\u00f3 nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszer forgalombahozatala\nvagy \u00fczembe helyez\u00e9se eset\u00e9n, amelyre a II. mell\u00e9klet A. szakasz\u00e1ban felsorolt\njogi aktusok vonatkoznak, egyetlen m\u0171szaki dokument\u00e1ci\u00f3t kell k\u00e9sz\u00edteni, amely\ntartalmazza a IV. mell\u00e9kletben meghat\u00e1rozott \u00f6sszes inform\u00e1ci\u00f3t, valamint az\neml\u00edtett jogi aktusokban el\u0151\u00edrt inform\u00e1ci\u00f3kat.\n\n(3)A Bizotts\u00e1g felhatalmaz\u00e1st kap arra, hogy a 73. cikknek megfelel\u0151en\nfelhatalmaz\u00e1son alapul\u00f3 jogi aktusokat fogadjon el abb\u00f3l a c\u00e9lb\u00f3l, hogy\nsz\u00fcks\u00e9g eset\u00e9n m\u00f3dos\u00edtsa a IV. mell\u00e9kletet annak biztos\u00edt\u00e1sa \u00e9rdek\u00e9ben, hogy a\nm\u0171szaki dokument\u00e1ci\u00f3 a m\u0171szaki fejl\u0151d\u00e9s f\u00e9ny\u00e9ben minden sz\u00fcks\u00e9ges inform\u00e1ci\u00f3t\ntartalmazzon annak \u00e9rt\u00e9kel\u00e9s\u00e9hez, hogy a rendszer megfelel-e az e fejezetben\nmeghat\u00e1rozott k\u00f6vetelm\u00e9nyeknek.\n\n12\\. cikk  \nNyilv\u00e1ntart\u00e1s\n\n(1)A nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszereket olyan k\u00e9pess\u00e9gekkel kell megtervezni \u00e9s\nfejleszteni, amelyek lehet\u0151v\u00e9 teszik az esem\u00e9nyek automatikus r\u00f6gz\u00edt\u00e9s\u00e9t\n(\u201enapl\u00f3z\u00e1s\u201d) a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek m\u0171k\u00f6d\u00e9se k\u00f6zben. Ezeknek a\nnapl\u00f3z\u00e1si k\u00e9pess\u00e9geknek meg kell felelni\u00fck az elismert szabv\u00e1nyoknak vagy az\negys\u00e9ges el\u0151\u00edr\u00e1soknak.\n\n(2)A napl\u00f3z\u00e1si k\u00e9pess\u00e9geknek az MI-rendszer teljes \u00e9letciklusa sor\u00e1n\nbiztos\u00edtaniuk kell az MI-rendszer m\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9nek a rendszer rendeltet\u00e9s\u00e9nek\nmegfelel\u0151 szint\u0171 nyomonk\u00f6vethet\u0151s\u00e9g\u00e9t.\n\n(3)A napl\u00f3z\u00e1si k\u00e9pess\u00e9geknek k\u00fcl\u00f6n\u00f6sen lehet\u0151v\u00e9 kell tenni\u00fck a nagy kock\u00e1zat\u00fa\nMI-rendszer m\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9nek nyomon k\u00f6vet\u00e9s\u00e9t olyan helyzetek el\u0151fordul\u00e1sa\ntekintet\u00e9ben, amelyek eredm\u00e9nyek\u00e9nt az MI-rendszer a 65. cikk (1) bekezd\u00e9se\n\u00e9rtelm\u00e9ben kock\u00e1zatot jelent, vagy amelyek jelent\u0151s m\u00f3dos\u00edt\u00e1shoz vezetnek; e\nk\u00e9pess\u00e9gek tov\u00e1bb\u00e1 megk\u00f6nny\u00edtik a 61. cikkben eml\u00edtett, forgalomba hozatal\nut\u00e1ni nyomon k\u00f6vet\u00e9st.",
        "1ce6aa94-afa3-4d6e-a003-6d0c51f30aad": "(3)A napl\u00f3z\u00e1si k\u00e9pess\u00e9geknek k\u00fcl\u00f6n\u00f6sen lehet\u0151v\u00e9 kell tenni\u00fck a nagy kock\u00e1zat\u00fa\nMI-rendszer m\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9nek nyomon k\u00f6vet\u00e9s\u00e9t olyan helyzetek el\u0151fordul\u00e1sa\ntekintet\u00e9ben, amelyek eredm\u00e9nyek\u00e9nt az MI-rendszer a 65. cikk (1) bekezd\u00e9se\n\u00e9rtelm\u00e9ben kock\u00e1zatot jelent, vagy amelyek jelent\u0151s m\u00f3dos\u00edt\u00e1shoz vezetnek; e\nk\u00e9pess\u00e9gek tov\u00e1bb\u00e1 megk\u00f6nny\u00edtik a 61. cikkben eml\u00edtett, forgalomba hozatal\nut\u00e1ni nyomon k\u00f6vet\u00e9st.\n\n(4)A III. mell\u00e9klet (1) bekezd\u00e9s\u00e9nek a) pontj\u00e1ban eml\u00edtett nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-\nrendszerek eset\u00e9ben a napl\u00f3z\u00e1si k\u00e9pess\u00e9gnek legal\u00e1bb a k\u00f6vetkez\u0151ket kell\nbiztos\u00edtania:\n\na)a rendszer minden egyes haszn\u00e1lati id\u0151szak\u00e1nak r\u00f6gz\u00edt\u00e9se (az egyes\nhaszn\u00e1latok kezd\u0151 d\u00e1tuma \u00e9s id\u0151pontja, valamint z\u00e1r\u00f3 d\u00e1tuma \u00e9s id\u0151pontja);\n\nb)az a referencia-adatb\u00e1zis, amelyhez viszony\u00edtva a rendszer ellen\u0151rizte a\nbemeneti adatokat;\n\nc)azok a bemeneti adatok, amelyek eset\u00e9ben a keres\u00e9s egyez\u00e9st eredm\u00e9nyezett;\n\nd)a 14. cikk (5) bekezd\u00e9s\u00e9ben eml\u00edtettek szerint az eredm\u00e9nyek ellen\u0151rz\u00e9s\u00e9ben\nr\u00e9szt vev\u0151 term\u00e9szetes szem\u00e9lyek azonos\u00edt\u00e1sa.\n\n13\\. cikk  \n\u00c1tl\u00e1that\u00f3s\u00e1g \u00e9s a felhaszn\u00e1l\u00f3k t\u00e1j\u00e9koztat\u00e1sa\n\n(1)A nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszereket \u00fagy kell megtervezni \u00e9s fejleszteni, hogy\nm\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00fck kell\u0151en \u00e1tl\u00e1that\u00f3 legyen ahhoz, hogy a felhaszn\u00e1l\u00f3k \u00e9rtelmezhess\u00e9k a\nrendszer kimenet\u00e9t \u00e9s megfelel\u0151en haszn\u00e1lhass\u00e1k azt. A felhaszn\u00e1l\u00f3 \u00e9s a\nszolg\u00e1ltat\u00f3 e c\u00edm 3. fejezet\u00e9ben meghat\u00e1rozott vonatkoz\u00f3 k\u00f6telezetts\u00e9geinek\nval\u00f3 megfelel\u00e9s \u00e9rdek\u00e9ben megfelel\u0151 t\u00edpus\u00fa \u00e9s m\u00e9rt\u00e9k\u0171 \u00e1tl\u00e1that\u00f3s\u00e1got kell\nbiztos\u00edtani.\n\n(2)A nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerekhez megfelel\u0151 digit\u00e1lis form\u00e1tum\u00fa vagy egy\u00e9b\nhaszn\u00e1lati utas\u00edt\u00e1st kell mell\u00e9kelni, amely t\u00f6m\u00f6r, teljes k\u00f6r\u0171, pontos \u00e9s\negy\u00e9rtelm\u0171, a felhaszn\u00e1l\u00f3k sz\u00e1m\u00e1ra relev\u00e1ns, hozz\u00e1f\u00e9rhet\u0151 \u00e9s \u00e9rthet\u0151\ninform\u00e1ci\u00f3kat tartalmaz.",
        "9415a6a7-e250-42c8-b5b5-d7b5d90702d4": "A felhaszn\u00e1l\u00f3 \u00e9s a\nszolg\u00e1ltat\u00f3 e c\u00edm 3. fejezet\u00e9ben meghat\u00e1rozott vonatkoz\u00f3 k\u00f6telezetts\u00e9geinek\nval\u00f3 megfelel\u00e9s \u00e9rdek\u00e9ben megfelel\u0151 t\u00edpus\u00fa \u00e9s m\u00e9rt\u00e9k\u0171 \u00e1tl\u00e1that\u00f3s\u00e1got kell\nbiztos\u00edtani.\n\n(2)A nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerekhez megfelel\u0151 digit\u00e1lis form\u00e1tum\u00fa vagy egy\u00e9b\nhaszn\u00e1lati utas\u00edt\u00e1st kell mell\u00e9kelni, amely t\u00f6m\u00f6r, teljes k\u00f6r\u0171, pontos \u00e9s\negy\u00e9rtelm\u0171, a felhaszn\u00e1l\u00f3k sz\u00e1m\u00e1ra relev\u00e1ns, hozz\u00e1f\u00e9rhet\u0151 \u00e9s \u00e9rthet\u0151\ninform\u00e1ci\u00f3kat tartalmaz.\n\n(3)A (2) bekezd\u00e9sben eml\u00edtett inform\u00e1ci\u00f3k a k\u00f6vetkez\u0151ket hat\u00e1rozz\u00e1k meg:\n\na)a szolg\u00e1ltat\u00f3nak \u00e9s \u2013 ha van ilyen \u2013 a meghatalmazott k\u00e9pvisel\u0151j\u00e9nek a\nkil\u00e9te \u00e9s el\u00e9rhet\u0151s\u00e9gei;\n\nb)a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszer jellemz\u0151i, k\u00e9pess\u00e9gei \u00e9s teljes\u00edtm\u00e9ny\u00e9nek\nkorl\u00e1tai, bele\u00e9rtve a k\u00f6vetkez\u0151ket:\n\ni.a rendszer rendeltet\u00e9se;\n\nii.a 15. cikkben eml\u00edtett pontoss\u00e1g, stabilit\u00e1s \u00e9s kiberbiztons\u00e1g azon v\u00e1rhat\u00f3\nszintje, amelyhez viszony\u00edtva a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszert tesztelt\u00e9k \u00e9s\n\u00e9rv\u00e9nyes\u00edtett\u00e9k, valamint minden olyan ismert \u00e9s el\u0151re l\u00e1that\u00f3 k\u00f6r\u00fclm\u00e9ny,\namely befoly\u00e1solhatja a pontoss\u00e1g, a stabilit\u00e1s \u00e9s a kiberbiztons\u00e1g v\u00e1rhat\u00f3\nszintj\u00e9t;\n\niii.b\u00e1rmely ismert vagy el\u0151re l\u00e1that\u00f3, a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszer\nrendeltet\u00e9sszer\u0171 haszn\u00e1lat\u00e1val vagy az \u00e9szszer\u0171en el\u0151rel\u00e1that\u00f3 rendellenes\nhaszn\u00e1lat\u00e1val \u00f6sszef\u00fcgg\u0151 k\u00f6r\u00fclm\u00e9ny, amely kock\u00e1zatot jelenthet az eg\u00e9szs\u00e9gre\n\u00e9s a biztons\u00e1gra vagy az alapvet\u0151 jogokra n\u00e9zve;\n\niv.a rendszer teljes\u00edtm\u00e9nye azon szem\u00e9lyek vagy szem\u00e9lyek csoportjai\ntekintet\u00e9ben, akikre vagy amelyekre a rendszert haszn\u00e1lni k\u00edv\u00e1nj\u00e1k;\n\nv.adott esetben a bemeneti adatokra vonatkoz\u00f3 el\u0151\u00edr\u00e1sok vagy az alkalmazott\ntanul\u00f3adat-, \u00e9rv\u00e9nyes\u00edt\u00e9siadat- \u00e9s tesztadatk\u00e9szletekre vonatkoz\u00f3 egy\u00e9b\nrelev\u00e1ns inform\u00e1ci\u00f3k, figyelembe v\u00e9ve az MI-rendszer rendeltet\u00e9s\u00e9t;\n\nc)a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszert \u00e9s annak teljes\u00edtm\u00e9ny\u00e9t \u00e9rint\u0151, a szolg\u00e1ltat\u00f3\n\u00e1ltal az els\u0151 megfelel\u0151s\u00e9g\u00e9rt\u00e9kel\u00e9s id\u0151pontj\u00e1ban el\u0151re meghat\u00e1rozott\nv\u00e1ltoz\u00e1sok, ha vannak ilyenek;\n\nd)a 14. cikkben eml\u00edtett emberi fel\u00fcgyeleti int\u00e9zked\u00e9sek, bele\u00e9rtve az MI-\nrendszerek kimeneteinek felhaszn\u00e1l\u00f3k \u00e1ltali \u00e9rtelmez\u00e9s\u00e9t megk\u00f6nny\u00edt\u0151 technikai\nint\u00e9zked\u00e9seket;\n\ne)a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszer v\u00e1rhat\u00f3 \u00e9lettartama, valamint az eml\u00edtett MI-\nrendszer megfelel\u0151 m\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9nek biztos\u00edt\u00e1s\u00e1hoz sz\u00fcks\u00e9ges karbantart\u00e1si \u00e9s\ngondoz\u00e1si int\u00e9zked\u00e9sek, t\u00f6bbek k\u00f6z\u00f6tt a szoftverfriss\u00edt\u00e9sek tekintet\u00e9ben.\n\n14\\.",
        "a055683e-36f8-4821-b0b4-6963f019545e": "14\\. cikk  \nEmberi fel\u00fcgyelet\n\n(1)A nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszereket \u00fagy kell megtervezni \u00e9s fejleszteni \u2013\nt\u00f6bbek k\u00f6z\u00f6tt megfelel\u0151 ember\u2013g\u00e9p interf\u00e9sz eszk\u00f6z\u00f6kkel \u2013, hogy azokat az MI-\nrendszer haszn\u00e1lat\u00e1nak id\u0151tartama alatt term\u00e9szetes szem\u00e9lyek hat\u00e9konyan\nfel\u00fcgyelhess\u00e9k.\n\n(2)Az emberi fel\u00fcgyelet c\u00e9lja az eg\u00e9szs\u00e9get, a biztons\u00e1got vagy az alapvet\u0151\njogokat \u00e9rint\u0151 azon kock\u00e1zatok megel\u0151z\u00e9se vagy minim\u00e1lisra cs\u00f6kkent\u00e9se,\namelyek a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszer rendeltet\u00e9sszer\u0171 haszn\u00e1lata vagy\n\u00e9szszer\u0171en el\u0151rel\u00e1that\u00f3 rendellenes haszn\u00e1lata eset\u00e9n mer\u00fclhetnek fel,\nk\u00fcl\u00f6n\u00f6sen, ha ezek a kock\u00e1zatok az e fejezetben meghat\u00e1rozott egy\u00e9b\nk\u00f6vetelm\u00e9nyek alkalmaz\u00e1sa ellen\u00e9re tart\u00f3san fenn\u00e1llnak.\n\n(3)Az emberi fel\u00fcgyeletet az al\u00e1bbi int\u00e9zked\u00e9sek egyik\u00e9vel vagy mindegyik\u00e9vel\nkell biztos\u00edtani:\n\na)a szolg\u00e1ltat\u00f3 \u00e1ltal a forgalomba hozatalt vagy \u00fczembe helyez\u00e9st megel\u0151z\u0151en\nazonos\u00edtott \u00e9s \u2013 amennyiben m\u0171szakilag megval\u00f3s\u00edthat\u00f3 \u2013 a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-\nrendszerbe be\u00e9p\u00edtett int\u00e9zked\u00e9sek;\n\nb)a szolg\u00e1ltat\u00f3 \u00e1ltal a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszer forgalomba hozatala vagy\n\u00fczembe helyez\u00e9se el\u0151tt azonos\u00edtott, \u00e9s a felhaszn\u00e1l\u00f3 \u00e1ltali alkalmaz\u00e1sra\nmegfelel\u0151 int\u00e9zked\u00e9sek.",
        "b06c0827-d74d-4755-83dc-fe752de06106": "(3)Az emberi fel\u00fcgyeletet az al\u00e1bbi int\u00e9zked\u00e9sek egyik\u00e9vel vagy mindegyik\u00e9vel\nkell biztos\u00edtani:\n\na)a szolg\u00e1ltat\u00f3 \u00e1ltal a forgalomba hozatalt vagy \u00fczembe helyez\u00e9st megel\u0151z\u0151en\nazonos\u00edtott \u00e9s \u2013 amennyiben m\u0171szakilag megval\u00f3s\u00edthat\u00f3 \u2013 a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-\nrendszerbe be\u00e9p\u00edtett int\u00e9zked\u00e9sek;\n\nb)a szolg\u00e1ltat\u00f3 \u00e1ltal a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszer forgalomba hozatala vagy\n\u00fczembe helyez\u00e9se el\u0151tt azonos\u00edtott, \u00e9s a felhaszn\u00e1l\u00f3 \u00e1ltali alkalmaz\u00e1sra\nmegfelel\u0151 int\u00e9zked\u00e9sek.\n\n(4)A (3) bekezd\u00e9sben eml\u00edtett int\u00e9zked\u00e9seknek lehet\u0151v\u00e9 kell tenni\u00fck az emberi\nfel\u00fcgyeletet ell\u00e1t\u00f3 szem\u00e9lyek sz\u00e1m\u00e1ra, hogy a k\u00f6r\u00fclm\u00e9nyeknek megfelel\u0151en:\n\na)teljes m\u00e9rt\u00e9kben meg\u00e9rts\u00e9k a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszer kapacit\u00e1sait \u00e9s\nkorl\u00e1tait, \u00e9s k\u00e9pesek legyenek megfelel\u0151en nyomon k\u00f6vetni annak m\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9t\nannak \u00e9rdek\u00e9ben, hogy a rendelleness\u00e9gek, zavarok \u00e9s v\u00e1ratlan teljes\u00edtm\u00e9ny\njeleit a lehet\u0151 leghamarabb fel lehessen t\u00e1rni \u00e9s kezelni lehessen;\n\nb)tudat\u00e1ban legyenek annak, hogy el\u0151fordulhat, hogy automatikusan vagy t\u00falzott\nm\u00e9rt\u00e9kben t\u00e1maszkodnak egy nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszer \u00e1ltal el\u0151\u00e1ll\u00edtott\nkimenetre (\u201eautomatiz\u00e1l\u00e1si torz\u00edt\u00e1s\u201d), k\u00fcl\u00f6n\u00f6sen azon nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-\nrendszerek eset\u00e9ben, amelyek inform\u00e1ci\u00f3val vagy aj\u00e1nl\u00e1sokkal szolg\u00e1lnak a\nterm\u00e9szetes szem\u00e9lyek \u00e1ltal meghozand\u00f3 d\u00f6nt\u00e9sekhez;\n\nc)k\u00e9pesek legyenek a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszer kimenet\u00e9nek helyes\n\u00e9rtelmez\u00e9s\u00e9re, figyelembe v\u00e9ve k\u00fcl\u00f6n\u00f6sen a rendszer jellemz\u0151it, valamint a\nrendelkez\u00e9sre \u00e1ll\u00f3 \u00e9rtelmez\u00e9si eszk\u00f6z\u00f6ket \u00e9s m\u00f3dszereket;\n\nd)k\u00e9pesek legyenek arra, hogy b\u00e1rmely konkr\u00e9t helyzetben \u00fagy d\u00f6ntsenek, hogy\nnem haszn\u00e1lj\u00e1k a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszert vagy m\u00e1s m\u00f3don figyelmen k\u00edv\u00fcl\nhagyj\u00e1k, fel\u00fcl\u00edrj\u00e1k vagy visszaford\u00edtj\u00e1k a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszer\nkimenet\u00e9t;\n\ne)k\u00e9pesek legyenek beavatkozni a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszer m\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9be, vagy\nmegszak\u00edtani a rendszert egy \u201estop\u201d gomb vagy hasonl\u00f3 elj\u00e1r\u00e1s seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel.\n\n(5)A III. mell\u00e9klet 1.a) pontj\u00e1ban eml\u00edtett nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek\neset\u00e9ben a (3) bekezd\u00e9sben eml\u00edtett int\u00e9zked\u00e9sek biztos\u00edtj\u00e1k ezenfel\u00fcl, hogy a\nfelhaszn\u00e1l\u00f3 a rendszerb\u0151l sz\u00e1rmaz\u00f3 azonos\u00edt\u00e1s alapj\u00e1n ne hozzon int\u00e9zked\u00e9st\nvagy d\u00f6nt\u00e9st, kiv\u00e9ve, ha ezt legal\u00e1bb k\u00e9t term\u00e9szetes szem\u00e9ly ellen\u0151rizte \u00e9s\nmeger\u0151s\u00edtette.\n\n15\\.",
        "7945e576-dd7e-4fae-a3d6-47df9128ee50": "(5)A III. mell\u00e9klet 1.a) pontj\u00e1ban eml\u00edtett nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek\neset\u00e9ben a (3) bekezd\u00e9sben eml\u00edtett int\u00e9zked\u00e9sek biztos\u00edtj\u00e1k ezenfel\u00fcl, hogy a\nfelhaszn\u00e1l\u00f3 a rendszerb\u0151l sz\u00e1rmaz\u00f3 azonos\u00edt\u00e1s alapj\u00e1n ne hozzon int\u00e9zked\u00e9st\nvagy d\u00f6nt\u00e9st, kiv\u00e9ve, ha ezt legal\u00e1bb k\u00e9t term\u00e9szetes szem\u00e9ly ellen\u0151rizte \u00e9s\nmeger\u0151s\u00edtette.\n\n15\\. cikk  \nPontoss\u00e1g, stabilit\u00e1s \u00e9s kiberbiztons\u00e1g\n\n(1)A nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszereket \u00fagy kell megtervezni \u00e9s fejleszteni, hogy\nrendeltet\u00e9s\u00fck f\u00e9ny\u00e9ben megfelel\u0151 szint\u0171 pontoss\u00e1got, stabilit\u00e1st \u00e9s\nkiberbiztons\u00e1got \u00e9rjenek el, \u00e9s teljes \u00e9letciklusuk sor\u00e1n ezek tekintet\u00e9ben\nk\u00f6vetkezetesen teljes\u00edtsenek.\n\n(2)A nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek pontoss\u00e1gi szintjeit \u00e9s vonatkoz\u00f3 pontoss\u00e1gi\nm\u00e9r\u0151sz\u00e1mait a mell\u00e9kelt haszn\u00e1lati utas\u00edt\u00e1sban kell felt\u00fcntetni.\n\n(3)A nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszereknek reziliensnek kell lenni\u00fck azon hib\u00e1k,\nmeghib\u00e1sod\u00e1sok vagy k\u00f6vetkezetlens\u00e9gek tekintet\u00e9ben, amelyek a rendszeren vagy\na rendszer m\u0171k\u00f6d\u00e9si k\u00f6rnyezet\u00e9n bel\u00fcl el\u0151fordulhatnak, k\u00fcl\u00f6n\u00f6sen a term\u00e9szetes\nszem\u00e9lyekkel vagy m\u00e1s rendszerekkel val\u00f3 k\u00f6lcs\u00f6nhat\u00e1suk miatt.\n\nA nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek stabilit\u00e1sa el\u00e9rhet\u0151 m\u0171szaki\nredundanciamegold\u00e1sokkal, amelyek magukban foglalhatnak biztons\u00e1gi vagy\nv\u00e9sz\u00fczemi terveket is.\n\nAzokat a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszereket, amelyek a forgalomba hozatalt vagy az\n\u00fczembe helyez\u00e9st k\u00f6vet\u0151en is tanulnak, \u00fagy kell fejleszteni, hogy a j\u00f6v\u0151beli\nm\u0171veletek bemenetek\u00e9nt haszn\u00e1lt kimenetek (\u201evisszacsatol\u00e1si hurkok\u201d) miatt\nesetleg torz\u00edtott kimeneteket kiel\u00e9g\u00edt\u0151en kezelj\u00e9k megfelel\u0151 kock\u00e1zatcs\u00f6kkent\u0151\nint\u00e9zked\u00e9sekkel.\n\n(4)A nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszereknek reziliensnek kell lenni\u00fck a jogosulatlan\nharmadik felek arra ir\u00e1nyul\u00f3 k\u00eds\u00e9rleteivel szemben, hogy a rendszer\nsebezhet\u0151s\u00e9g\u00e9nek kiakn\u00e1z\u00e1sa r\u00e9v\u00e9n megv\u00e1ltoztass\u00e1k a rendszer haszn\u00e1lat\u00e1t vagy\nteljes\u00edtm\u00e9ny\u00e9t.\n\nA nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek kiberbiztons\u00e1g\u00e1nak biztos\u00edt\u00e1s\u00e1t c\u00e9lz\u00f3 m\u0171szaki\nmegold\u00e1soknak meg kell felelni\u00fck a vonatkoz\u00f3 k\u00f6r\u00fclm\u00e9nyeknek \u00e9s a\nkock\u00e1zatoknak.\n\nAz MI-specifikus sebezhet\u0151s\u00e9gek kezel\u00e9s\u00e9re szolg\u00e1l\u00f3 m\u0171szaki megold\u00e1soknak\nadott esetben magukban kell foglalniuk a tanul\u00f3adat-k\u00e9szlet manipul\u00e1l\u00e1s\u00e1t\nmegk\u00eds\u00e9rl\u0151 t\u00e1mad\u00e1soknak (\u201eadatm\u00e9rgez\u00e9s\u201d), a modell hib\u00e1j\u00e1nak el\u0151id\u00e9z\u00e9s\u00e9re\nszolg\u00e1l\u00f3 bemeneteknek (\u201eellens\u00e9ges p\u00e9ld\u00e1k\u201d) vagy a modellhib\u00e1knak a\nmegel\u0151z\u00e9s\u00e9re \u00e9s ellen\u0151rz\u00e9s\u00e9re ir\u00e1nyul\u00f3 int\u00e9zked\u00e9seket.\n\n3\\.",
        "16cc99e7-9913-4819-b08a-7251a42510f8": "Az MI-specifikus sebezhet\u0151s\u00e9gek kezel\u00e9s\u00e9re szolg\u00e1l\u00f3 m\u0171szaki megold\u00e1soknak\nadott esetben magukban kell foglalniuk a tanul\u00f3adat-k\u00e9szlet manipul\u00e1l\u00e1s\u00e1t\nmegk\u00eds\u00e9rl\u0151 t\u00e1mad\u00e1soknak (\u201eadatm\u00e9rgez\u00e9s\u201d), a modell hib\u00e1j\u00e1nak el\u0151id\u00e9z\u00e9s\u00e9re\nszolg\u00e1l\u00f3 bemeneteknek (\u201eellens\u00e9ges p\u00e9ld\u00e1k\u201d) vagy a modellhib\u00e1knak a\nmegel\u0151z\u00e9s\u00e9re \u00e9s ellen\u0151rz\u00e9s\u00e9re ir\u00e1nyul\u00f3 int\u00e9zked\u00e9seket.\n\n3\\. fejezet\n\nA NAGY KOCK\u00c1ZAT\u00da MI-RENDSZEREK SZOLG\u00c1LTAT\u00d3IRA \u00c9S FELHASZN\u00c1L\u00d3IRA, valamint m\u00e1s\nfelekre vonatkoz\u00f3 K\u00d6TELEZETTS\u00c9GEK\n\n16\\. cikk  \nA nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek szolg\u00e1ltat\u00f3inak k\u00f6telezetts\u00e9gei\n\nA nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek szolg\u00e1ltat\u00f3i:\n\na)biztos\u00edtj\u00e1k, hogy nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszereik megfeleljenek az e c\u00edm 2.\nfejezet\u00e9ben meghat\u00e1rozott k\u00f6vetelm\u00e9nyeknek;\n\nb)a 17. cikknek megfelel\u0151 min\u0151s\u00e9gir\u00e1ny\u00edt\u00e1si rendszerrel rendelkeznek;\n\nc)elk\u00e9sz\u00edtik a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszer m\u0171szaki dokument\u00e1ci\u00f3j\u00e1t;\n\nd)meg\u0151rzik a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszereik \u00e1ltal automatikusan gener\u00e1lt\nnapl\u00f3kat, ha azok az ellen\u0151rz\u00e9s\u00fck alatt \u00e1llnak;\n\ne)biztos\u00edtj\u00e1k, hogy a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszert forgalomba hozatala vagy\n\u00fczembe helyez\u00e9se el\u0151tt al\u00e1vess\u00e9k a vonatkoz\u00f3 megfelel\u0151s\u00e9g\u00e9rt\u00e9kel\u00e9si\nelj\u00e1r\u00e1snak;\n\nf)eleget tesznek az 51. cikkben eml\u00edtett nyilv\u00e1ntart\u00e1sbav\u00e9teli\nk\u00f6telezetts\u00e9geknek;\n\ng)megteszik a sz\u00fcks\u00e9ges korrekci\u00f3s int\u00e9zked\u00e9seket, ha a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-\nrendszer nem felel meg az e c\u00edm 2. fejezet\u00e9ben meghat\u00e1rozott k\u00f6vetelm\u00e9nyeknek;\n\nh)t\u00e1j\u00e9koztatj\u00e1k azon tag\u00e1llamok nemzeti illet\u00e9kes hat\u00f3s\u00e1gait, amelyekben az\nMI-rendszert rendelkez\u00e9sre bocs\u00e1tott\u00e1k vagy \u00fczembe helyezt\u00e9k, valamint adott\nesetben a bejelentett szervezetet a meg nem felel\u00e9sr\u0151l \u00e9s a meghozott\nkorrekci\u00f3s int\u00e9zked\u00e9sekr\u0151l;\n\ni)felt\u00fcntetik a CE-jel\u00f6l\u00e9st a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszereiken, hogy jelezz\u00e9k\naz e rendeletnek val\u00f3 megfelel\u00e9st a 49. cikkel \u00f6sszhangban;\n\nj)a nemzeti illet\u00e9kes hat\u00f3s\u00e1g k\u00e9r\u00e9s\u00e9re igazolj\u00e1k, hogy a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-\nrendszer megfelel az e c\u00edm 2. fejezet\u00e9ben meghat\u00e1rozott k\u00f6vetelm\u00e9nyeknek.\n\n17\\. cikk  \nMin\u0151s\u00e9gir\u00e1ny\u00edt\u00e1si rendszer\n\n(1)A nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek szolg\u00e1ltat\u00f3i min\u0151s\u00e9gir\u00e1ny\u00edt\u00e1si rendszert\nvezetnek be, amely biztos\u00edtja az e rendeletnek val\u00f3 megfelel\u00e9st. Ezt a\nrendszert \u00edr\u00e1sbeli szab\u00e1lyzatok, elj\u00e1r\u00e1sok \u00e9s utas\u00edt\u00e1sok form\u00e1j\u00e1ban\nszisztematikus \u00e9s rendezett m\u00f3don dokument\u00e1lni kell,",
        "e77b39dc-d034-4f30-9c9e-d27b6fdba8c2": "17\\. cikk  \nMin\u0151s\u00e9gir\u00e1ny\u00edt\u00e1si rendszer\n\n(1)A nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek szolg\u00e1ltat\u00f3i min\u0151s\u00e9gir\u00e1ny\u00edt\u00e1si rendszert\nvezetnek be, amely biztos\u00edtja az e rendeletnek val\u00f3 megfelel\u00e9st. Ezt a\nrendszert \u00edr\u00e1sbeli szab\u00e1lyzatok, elj\u00e1r\u00e1sok \u00e9s utas\u00edt\u00e1sok form\u00e1j\u00e1ban\nszisztematikus \u00e9s rendezett m\u00f3don dokument\u00e1lni kell, \u00e9s annak legal\u00e1bb a\nk\u00f6vetkez\u0151 szempontokra kell kiterjednie:\n\na)a jogszab\u00e1lyi rendelkez\u00e9sek tiszteletben tart\u00e1s\u00e1t c\u00e9lz\u00f3 strat\u00e9gia, bele\u00e9rtve\na megfelel\u0151s\u00e9g\u00e9rt\u00e9kel\u00e9si elj\u00e1r\u00e1soknak, valamint a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszer\nm\u00f3dos\u00edt\u00e1s\u00e1nak kezel\u00e9s\u00e9t c\u00e9lz\u00f3 elj\u00e1r\u00e1soknak val\u00f3 megfelel\u00e9st is;\n\nb)a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszer tervez\u00e9s\u00e9hez, tervez\u00e9s-ellen\u0151rz\u00e9s\u00e9hez \u00e9s\ntervez\u00e9s-igazol\u00e1s\u00e1hoz alkalmazand\u00f3 technik\u00e1k, elj\u00e1r\u00e1sok \u00e9s m\u00f3dszeres\nint\u00e9zked\u00e9sek;\n\nc)a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszer fejleszt\u00e9s\u00e9re, min\u0151s\u00e9g-ellen\u0151rz\u00e9s\u00e9re \u00e9s\nmin\u0151s\u00e9gbiztos\u00edt\u00e1s\u00e1ra alkalmazand\u00f3 technik\u00e1k, elj\u00e1r\u00e1sok \u00e9s m\u00f3dszeres\nint\u00e9zked\u00e9sek;\n\nd)a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszer fejleszt\u00e9se el\u0151tt, alatt \u00e9s ut\u00e1n v\u00e9grehajtand\u00f3\nvizsg\u00e1lati, tesztel\u00e9si \u00e9s \u00e9rv\u00e9nyes\u00edt\u00e9si elj\u00e1r\u00e1sok, valamint azok elv\u00e9gz\u00e9s\u00e9nek\ngyakoris\u00e1ga;\n\ne)az alkalmazand\u00f3 m\u0171szaki el\u0151\u00edr\u00e1sok, bele\u00e9rtve a szabv\u00e1nyokat, valamint \u2013\namennyiben a vonatkoz\u00f3 harmoniz\u00e1lt szabv\u00e1nyokat nem alkalmazz\u00e1k teljes\nm\u00e9rt\u00e9kben \u2013 az annak biztos\u00edt\u00e1s\u00e1ra szolg\u00e1l\u00f3 eszk\u00f6z\u00f6k, hogy a nagy kock\u00e1zat\u00fa\nMI-rendszer megfeleljen az e c\u00edm 2. fejezet\u00e9ben meghat\u00e1rozott\nk\u00f6vetelm\u00e9nyeknek;\n\nf)adatgazd\u00e1lkod\u00e1si rendszerek \u00e9s elj\u00e1r\u00e1sok, bele\u00e9rtve az adatgy\u0171jt\u00e9st, az\nadatelemz\u00e9st, az adatc\u00edmk\u00e9z\u00e9st, az adatt\u00e1rol\u00e1st, az adatsz\u0171r\u00e9st, az\nadatb\u00e1ny\u00e1szatot, az adat\u00f6sszes\u00edt\u00e9st, az adatmeg\u0151rz\u00e9st \u00e9s a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-\nrendszerek forgalomba hozatala vagy \u00fczembe helyez\u00e9se el\u0151tt \u00e9s c\u00e9lj\u00e1b\u00f3l\nv\u00e9gzett, b\u00e1rmely m\u00e1s, adatokkal kapcsolatos m\u0171veletet;\n\ng)a 9. cikkben eml\u00edtett kock\u00e1zatkezel\u00e9si rendszer;\n\nh)a forgalomba hozatal ut\u00e1ni nyomonk\u00f6vet\u00e9si rendszer kidolgoz\u00e1sa, v\u00e9grehajt\u00e1sa\n\u00e9s fenntart\u00e1sa a 61. cikknek megfelel\u0151en;\n\ni)a s\u00falyos v\u00e1ratlan esem\u00e9nyek \u00e9s a hib\u00e1s m\u0171k\u00f6d\u00e9s 62. cikk szerinti\nbejelent\u00e9s\u00e9vel kapcsolatos elj\u00e1r\u00e1sok;\n\nj)az adatokhoz val\u00f3 hozz\u00e1f\u00e9r\u00e9st biztos\u00edt\u00f3 vagy t\u00e1mogat\u00f3 nemzeti illet\u00e9kes\nhat\u00f3s\u00e1gokkal, illet\u00e9kes hat\u00f3s\u00e1gokkal, t\u00f6bbek k\u00f6z\u00f6tt \u00e1gazati hat\u00f3s\u00e1gokkal, a\nbejelentett szervezetekkel, m\u00e1s \u00fczemeltet\u0151kkel, \u00fcgyfelekkel vagy m\u00e1s \u00e9rdekelt\nfelekkel folytatott kommunik\u00e1ci\u00f3 kezel\u00e9se;",
        "45d54b7c-f4cd-45f9-98f8-bb54bdbb0240": "v\u00e9grehajt\u00e1sa\n\u00e9s fenntart\u00e1sa a 61. cikknek megfelel\u0151en;\n\ni)a s\u00falyos v\u00e1ratlan esem\u00e9nyek \u00e9s a hib\u00e1s m\u0171k\u00f6d\u00e9s 62. cikk szerinti\nbejelent\u00e9s\u00e9vel kapcsolatos elj\u00e1r\u00e1sok;\n\nj)az adatokhoz val\u00f3 hozz\u00e1f\u00e9r\u00e9st biztos\u00edt\u00f3 vagy t\u00e1mogat\u00f3 nemzeti illet\u00e9kes\nhat\u00f3s\u00e1gokkal, illet\u00e9kes hat\u00f3s\u00e1gokkal, t\u00f6bbek k\u00f6z\u00f6tt \u00e1gazati hat\u00f3s\u00e1gokkal, a\nbejelentett szervezetekkel, m\u00e1s \u00fczemeltet\u0151kkel, \u00fcgyfelekkel vagy m\u00e1s \u00e9rdekelt\nfelekkel folytatott kommunik\u00e1ci\u00f3 kezel\u00e9se;\n\nk)az \u00f6sszes vonatkoz\u00f3 dokument\u00e1ci\u00f3 \u00e9s inform\u00e1ci\u00f3 nyilv\u00e1ntart\u00e1s\u00e1ra szolg\u00e1l\u00f3\nrendszerek \u00e9s elj\u00e1r\u00e1sok;\n\nl)er\u0151forr\u00e1s-gazd\u00e1lkod\u00e1s, bele\u00e9rtve az ell\u00e1t\u00e1s biztons\u00e1g\u00e1val kapcsolatos\nint\u00e9zked\u00e9seket;\n\nm)elsz\u00e1moltathat\u00f3s\u00e1gi keret, amely meghat\u00e1rozza a vezet\u0151s\u00e9g \u00e9s az egy\u00e9b\nalkalmazottak felel\u0151ss\u00e9gi k\u00f6r\u00e9t az e bekezd\u00e9sben felsorolt valamennyi szempont\ntekintet\u00e9ben.\n\n(2)Az (1) bekezd\u00e9sben eml\u00edtett szempontok megval\u00f3s\u00edt\u00e1s\u00e1nak ar\u00e1nyosnak kell\nlennie a szolg\u00e1ltat\u00f3 szervezet\u00e9nek m\u00e9ret\u00e9vel.\n\n(3)A 2013/36/EU ir\u00e1nyelv \u00e1ltal szab\u00e1lyozott hitelint\u00e9zetnek min\u0151s\u00fcl\u0151\nszolg\u00e1ltat\u00f3k eset\u00e9ben a min\u0151s\u00e9gir\u00e1ny\u00edt\u00e1si rendszer bevezet\u00e9s\u00e9re vonatkoz\u00f3\nk\u00f6telezetts\u00e9get teljes\u00edtettnek kell tekinteni az eml\u00edtett ir\u00e1nyelv 74. cikke\nszerinti bels\u0151 ir\u00e1ny\u00edt\u00e1si rendszerekre, elj\u00e1r\u00e1sokra \u00e9s mechanizmusokra\nvonatkoz\u00f3 szab\u00e1lyoknak val\u00f3 megfelel\u00e9ssel. Ebben az \u00f6sszef\u00fcgg\u00e9sben figyelembe\nkell venni az e rendelet 40. cikk\u00e9ben eml\u00edtett harmoniz\u00e1lt szabv\u00e1nyokat.\n\n18\\. cikk  \nA m\u0171szaki dokument\u00e1ci\u00f3 elk\u00e9sz\u00edt\u00e9s\u00e9re vonatkoz\u00f3 k\u00f6telezetts\u00e9g\n\n(1)A nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek szolg\u00e1ltat\u00f3i a IV. mell\u00e9klettel \u00f6sszhangban\nelk\u00e9sz\u00edtik a 11. cikkben eml\u00edtett m\u0171szaki dokument\u00e1ci\u00f3t.\n\n(2)A 2013/36/EU ir\u00e1nyelv \u00e1ltal szab\u00e1lyozott hitelint\u00e9zetnek min\u0151s\u00fcl\u0151\nszolg\u00e1ltat\u00f3k az eml\u00edtett ir\u00e1nyelv 74. cikke szerinti bels\u0151 ir\u00e1ny\u00edt\u00e1sra,\nrendszerekre, elj\u00e1r\u00e1sokra \u00e9s mechanizmusokra vonatkoz\u00f3 dokument\u00e1ci\u00f3 r\u00e9szek\u00e9nt\n\u0151rzik meg a m\u0171szaki dokument\u00e1ci\u00f3t.\n\n19\\. cikk  \nMegfelel\u0151s\u00e9g\u00e9rt\u00e9kel\u00e9s\n\n(1)A nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek szolg\u00e1ltat\u00f3i biztos\u00edtj\u00e1k, hogy rendszereiket\nforgalomba hozataluk vagy \u00fczembe helyez\u00e9s\u00fck el\u0151tt al\u00e1vess\u00e9k a 43. cikk\nszerinti megfelel\u0151s\u00e9g\u00e9rt\u00e9kel\u00e9si elj\u00e1r\u00e1snak.",
        "e710f745-61f7-4893-bf13-15e63404a219": "19\\. cikk  \nMegfelel\u0151s\u00e9g\u00e9rt\u00e9kel\u00e9s\n\n(1)A nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek szolg\u00e1ltat\u00f3i biztos\u00edtj\u00e1k, hogy rendszereiket\nforgalomba hozataluk vagy \u00fczembe helyez\u00e9s\u00fck el\u0151tt al\u00e1vess\u00e9k a 43. cikk\nszerinti megfelel\u0151s\u00e9g\u00e9rt\u00e9kel\u00e9si elj\u00e1r\u00e1snak. Amennyiben az eml\u00edtett\nmegfelel\u0151s\u00e9g\u00e9rt\u00e9kel\u00e9s ut\u00e1n bizony\u00edt\u00e1st nyer, hogy az MI-rendszerek megfelelnek\naz e c\u00edm 2. fejezet\u00e9ben meghat\u00e1rozott k\u00f6vetelm\u00e9nyeknek, a szolg\u00e1ltat\u00f3k a 48.\ncikkel \u00f6sszhangban EU-megfelel\u0151s\u00e9gi nyilatkozatot \u00e1ll\u00edtanak ki, \u00e9s a 49.\ncikkel \u00f6sszhangban felt\u00fcntetik a CE megfelel\u0151s\u00e9gi jel\u00f6l\u00e9st.\n\n(2)A III. mell\u00e9klet 5. b) pontj\u00e1ban eml\u00edtett nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek\neset\u00e9ben, amelyeket a 2013/36/EU ir\u00e1nyelv \u00e1ltal szab\u00e1lyozott hitelint\u00e9zetnek\nmin\u0151s\u00fcl\u0151 szolg\u00e1ltat\u00f3k hoznak forgalomba vagy helyeznek \u00fczembe, a\nmegfelel\u0151s\u00e9g\u00e9rt\u00e9kel\u00e9st az eml\u00edtett ir\u00e1nyelv 97\u2013101. cikk\u00e9ben eml\u00edtett elj\u00e1r\u00e1s\nr\u00e9szek\u00e9nt kell elv\u00e9gezni.\n\n20\\. cikk  \nAutomatikusan gener\u00e1lt napl\u00f3k\n\n(1)A nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek szolg\u00e1ltat\u00f3i meg\u0151rzik a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-\nrendszereik \u00e1ltal automatikusan gener\u00e1lt napl\u00f3kat, amennyiben az ilyen napl\u00f3k\na felhaszn\u00e1l\u00f3val k\u00f6t\u00f6tt szerz\u0151d\u00e9ses meg\u00e1llapod\u00e1s vagy jogszab\u00e1ly alapj\u00e1n\negy\u00e9bk\u00e9nt az ellen\u0151rz\u00e9s\u00fck alatt \u00e1llnak. A napl\u00f3kat a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-\nrendszer rendeltet\u00e9s\u00e9nek \u00e9s az uni\u00f3s vagy nemzeti jog szerinti alkalmazand\u00f3\njogi k\u00f6telezetts\u00e9geknek megfelel\u0151 ideig meg kell \u0151rizni.\n\n(2)A 2013/36/EU ir\u00e1nyelv \u00e1ltal szab\u00e1lyozott hitelint\u00e9zetnek min\u0151s\u00fcl\u0151\nszolg\u00e1ltat\u00f3k a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszereik \u00e1ltal automatikusan gener\u00e1lt\nnapl\u00f3kat az eml\u00edtett ir\u00e1nyelv 74. cikke szerinti dokument\u00e1ci\u00f3 r\u00e9szek\u00e9nt \u0151rzik\nmeg.\n\n21\\. cikk  \nKorrekci\u00f3s int\u00e9zked\u00e9sek\n\nA nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek azon szolg\u00e1ltat\u00f3i, amelyek \u00fagy \u00edt\u00e9lik meg,\nilletve amelyek okkal felt\u00e9telezik, hogy az \u00e1ltaluk forgalomba hozott vagy\n\u00fczembe helyezett nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszer nem felel meg ennek a rendeletnek,\nazonnal meghozz\u00e1k a sz\u00fcks\u00e9ges korrekci\u00f3s int\u00e9zked\u00e9seket a sz\u00f3ban forg\u00f3\nrendszer megfelel\u0151s\u00e9g\u00e9nek biztos\u00edt\u00e1s\u00e1ra, adott esetben kivon\u00e1s\u00e1ra vagy\nvisszah\u00edv\u00e1s\u00e1ra. Minderr\u0151l t\u00e1j\u00e9koztatj\u00e1k a sz\u00f3ban forg\u00f3 nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-\nrendszer forgalmaz\u00f3j\u00e1t \u00e9s adott esetben a meghatalmazott k\u00e9pvisel\u0151ket \u00e9s az\nimport\u0151r\u00f6ket.\n\n22\\.",
        "13430885-1eb2-4dbe-a2db-1989f8a6129e": "Minderr\u0151l t\u00e1j\u00e9koztatj\u00e1k a sz\u00f3ban forg\u00f3 nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-\nrendszer forgalmaz\u00f3j\u00e1t \u00e9s adott esetben a meghatalmazott k\u00e9pvisel\u0151ket \u00e9s az\nimport\u0151r\u00f6ket.\n\n22\\. cikk  \nT\u00e1j\u00e9koztat\u00e1si k\u00f6telezetts\u00e9g\n\nAmennyiben a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszer a 65. cikk (1) bekezd\u00e9se \u00e9rtelm\u00e9ben\nkock\u00e1zatot jelent, \u00e9s ezt a kock\u00e1zatot a rendszer szolg\u00e1ltat\u00f3ja ismeri, a\nszolg\u00e1ltat\u00f3 halad\u00e9ktalanul t\u00e1j\u00e9koztatja \u2013 k\u00fcl\u00f6n\u00f6sen a meg nem felel\u00e9sr\u0151l \u00e9s a\nmeghozott korrekci\u00f3s int\u00e9zked\u00e9sekr\u0151l \u2013 azon tag\u00e1llamok nemzeti illet\u00e9kes\nhat\u00f3s\u00e1gait, amelyekben a rendszert rendelkez\u00e9sre bocs\u00e1totta, valamint adott\nesetben azt a bejelentett szervezetet, amely a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerre\ntan\u00fas\u00edtv\u00e1nyt adott ki.\n\n23\\. cikk  \nEgy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u00e9s az illet\u00e9kes hat\u00f3s\u00e1gokkal\n\nA nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek szolg\u00e1ltat\u00f3i valamely nemzeti illet\u00e9kes hat\u00f3s\u00e1g\nk\u00e9r\u00e9s\u00e9re az Uni\u00f3 valamely, az \u00e9rintett tag\u00e1llam \u00e1ltal meghat\u00e1rozott hivatalos\nnyelv\u00e9n \u00e1tadj\u00e1k a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszer e c\u00edm 2. fejezet\u00e9ben\nmeghat\u00e1rozott k\u00f6vetelm\u00e9nyeknek val\u00f3 megfelel\u00e9s\u00e9nek igazol\u00e1s\u00e1hoz sz\u00fcks\u00e9ges\n\u00f6sszes inform\u00e1ci\u00f3t \u00e9s dokument\u00e1ci\u00f3t az eml\u00edtett hat\u00f3s\u00e1gnak. A nemzeti\nillet\u00e9kes hat\u00f3s\u00e1g indokolt k\u00e9r\u00e9s\u00e9re a szolg\u00e1ltat\u00f3k hozz\u00e1f\u00e9r\u00e9st biztos\u00edtanak az\neml\u00edtett hat\u00f3s\u00e1g sz\u00e1m\u00e1ra a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszer \u00e1ltal automatikusan\ngener\u00e1lt napl\u00f3khoz is, amennyiben ezek a napl\u00f3k a felhaszn\u00e1l\u00f3val k\u00f6t\u00f6tt\nszerz\u0151d\u00e9ses meg\u00e1llapod\u00e1s vagy jogszab\u00e1ly alapj\u00e1n egy\u00e9bk\u00e9nt az ellen\u0151rz\u00e9s\u00fck\nalatt \u00e1llnak.\n\n24\\. cikk  \nA term\u00e9kgy\u00e1rt\u00f3k k\u00f6telezetts\u00e9gei\n\nAmennyiben a II. mell\u00e9klet A. szakasz\u00e1ban felsorolt jogi aktusok hat\u00e1lya al\u00e1\ntartoz\u00f3 term\u00e9kekhez kapcsol\u00f3d\u00f3 nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszert olyan term\u00e9kkel\negy\u00fctt hozz\u00e1k forgalomba vagy helyezik \u00fczembe, amelyeket az eml\u00edtett jogi\naktusokkal \u00f6sszhangban \u00e9s a term\u00e9k gy\u00e1rt\u00f3j\u00e1nak neve alatt \u00e1ll\u00edtottak el\u0151, a\nterm\u00e9k gy\u00e1rt\u00f3ja felel\u0151ss\u00e9get v\u00e1llal az MI-rendszer e rendeletnek val\u00f3\nmegfelel\u00e9s\u00e9\u00e9rt, \u00e9s az MI-rendszer tekintet\u00e9ben vonatkoznak r\u00e1 az e rendeletben\na szolg\u00e1ltat\u00f3ra r\u00f3tt k\u00f6telezetts\u00e9gek.\n\n25\\. cikk  \nMeghatalmazott k\u00e9pvisel\u0151k\n\n(1)Az MI-rendszereiknek az Uni\u00f3ban val\u00f3 forgalmaz\u00e1s\u00e1t megel\u0151z\u0151en, amennyiben\nnem azonos\u00edthat\u00f3 import\u0151r, az Uni\u00f3n k\u00edv\u00fcl letelepedett szolg\u00e1ltat\u00f3k \u00edr\u00e1sbeli\nmeghatalmaz\u00e1ssal kineveznek egy, az Uni\u00f3ban letelepedett meghatalmazott\nk\u00e9pvisel\u0151t.",
        "9a587716-bc07-4941-9382-377dc05daa96": "25\\. cikk  \nMeghatalmazott k\u00e9pvisel\u0151k\n\n(1)Az MI-rendszereiknek az Uni\u00f3ban val\u00f3 forgalmaz\u00e1s\u00e1t megel\u0151z\u0151en, amennyiben\nnem azonos\u00edthat\u00f3 import\u0151r, az Uni\u00f3n k\u00edv\u00fcl letelepedett szolg\u00e1ltat\u00f3k \u00edr\u00e1sbeli\nmeghatalmaz\u00e1ssal kineveznek egy, az Uni\u00f3ban letelepedett meghatalmazott\nk\u00e9pvisel\u0151t.\n\n(2)A meghatalmazott k\u00e9pvisel\u0151k a szolg\u00e1ltat\u00f3t\u00f3l kapott meghatalmaz\u00e1sban\nmeghat\u00e1rozott feladatokat l\u00e1tj\u00e1k el. A meghatalmazott k\u00e9pvisel\u0151 meghatalmaz\u00e1sa\n\u00e9rtelm\u00e9ben a k\u00f6vetkez\u0151 feladatok elv\u00e9gz\u00e9s\u00e9re jogosult:\n\na)az EU-megfelel\u0151s\u00e9gi nyilatkozat \u00e9s a m\u0171szaki dokument\u00e1ci\u00f3 egy p\u00e9ld\u00e1ny\u00e1t\nmeg\u0151rzi a nemzeti illet\u00e9kes hat\u00f3s\u00e1gok \u00e9s a 63. cikk (7) bekezd\u00e9s\u00e9ben eml\u00edtett\nnemzeti hat\u00f3s\u00e1gok sz\u00e1m\u00e1ra;\n\nb)indokolt k\u00e9r\u00e9sre a nemzeti illet\u00e9kes hat\u00f3s\u00e1g rendelkez\u00e9s\u00e9re bocs\u00e1t minden\nannak igazol\u00e1s\u00e1hoz sz\u00fcks\u00e9ges inform\u00e1ci\u00f3t \u00e9s dokument\u00e1ci\u00f3t, hogy a nagy\nkock\u00e1zat\u00fa MI-rendszer megfelel az e c\u00edm 2. fejezet\u00e9ben meghat\u00e1rozott\nk\u00f6vetelm\u00e9nyeknek, ide\u00e9rtve a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszer \u00e1ltal automatikusan\ngener\u00e1lt napl\u00f3khoz val\u00f3 hozz\u00e1f\u00e9r\u00e9st is, amennyiben az ilyen napl\u00f3k a\nfelhaszn\u00e1l\u00f3val k\u00f6t\u00f6tt szerz\u0151d\u00e9ses meg\u00e1llapod\u00e1s vagy jogszab\u00e1ly alapj\u00e1n\negy\u00e9bk\u00e9nt a szolg\u00e1ltat\u00f3 ellen\u0151rz\u00e9se alatt \u00e1llnak;\n\nc)indokolt k\u00e9r\u00e9sre egy\u00fcttm\u0171k\u00f6dik a nemzeti illet\u00e9kes hat\u00f3s\u00e1gokkal a nagy\nkock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerrel kapcsolatban e hat\u00f3s\u00e1gok \u00e1ltal tett b\u00e1rmely\nint\u00e9zked\u00e9s tekintet\u00e9ben.\n\n26\\. cikk  \nAz import\u0151r\u00f6k k\u00f6telezetts\u00e9gei\n\n(1)Egy nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszer forgalomba hozatala el\u0151tt az ilyen rendszer\nimport\u0151rei gondoskodnak arr\u00f3l, hogy:\n\na)az eml\u00edtett MI-rendszer szolg\u00e1ltat\u00f3ja elv\u00e9gezte a megfelel\u0151\nmegfelel\u0151s\u00e9g\u00e9rt\u00e9kel\u00e9si elj\u00e1r\u00e1st;\n\nb)a szolg\u00e1ltat\u00f3 elk\u00e9sz\u00edtette a m\u0171szaki dokument\u00e1ci\u00f3t a IV. mell\u00e9kletnek\nmegfelel\u0151en;\n\nc)a rendszeren fel legyen t\u00fcntetve az el\u0151\u00edrt megfelel\u0151s\u00e9gi jel\u00f6l\u00e9s, \u00e9s\nmell\u00e9kelj\u00e9k hozz\u00e1 az el\u0151\u00edrt dokument\u00e1ci\u00f3t \u00e9s haszn\u00e1lati utas\u00edt\u00e1st.\n\n(2)Amennyiben az import\u0151r \u00fagy \u00edt\u00e9li meg, vagy okkal felt\u00e9telezi, hogy egy nagy\nkock\u00e1zat\u00fa MI-rendszer nem felel meg e rendeletnek, addig nem hozza forgalomba\na sz\u00f3ban forg\u00f3 rendszert, am\u00edg annak megfelel\u0151s\u00e9g\u00e9r\u0151l nem gondoskodtak.\nAmennyiben a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszer a 65. cikk (1) bekezd\u00e9se \u00e9rtelm\u00e9ben\nkock\u00e1zatot jelent, az import\u0151r err\u0151l t\u00e1j\u00e9koztatja az MI-rendszer\nszolg\u00e1ltat\u00f3j\u00e1t \u00e9s a piacfel\u00fcgyeleti hat\u00f3s\u00e1gokat.",
        "4d3b881f-25a6-4745-a9c0-2d95a6311c29": "(2)Amennyiben az import\u0151r \u00fagy \u00edt\u00e9li meg, vagy okkal felt\u00e9telezi, hogy egy nagy\nkock\u00e1zat\u00fa MI-rendszer nem felel meg e rendeletnek, addig nem hozza forgalomba\na sz\u00f3ban forg\u00f3 rendszert, am\u00edg annak megfelel\u0151s\u00e9g\u00e9r\u0151l nem gondoskodtak.\nAmennyiben a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszer a 65. cikk (1) bekezd\u00e9se \u00e9rtelm\u00e9ben\nkock\u00e1zatot jelent, az import\u0151r err\u0151l t\u00e1j\u00e9koztatja az MI-rendszer\nszolg\u00e1ltat\u00f3j\u00e1t \u00e9s a piacfel\u00fcgyeleti hat\u00f3s\u00e1gokat.\n\n(3)Az import\u0151r\u00f6k felt\u00fcntetik a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszeren, vagy ha ez nem\nlehets\u00e9ges, annak csomagol\u00e1s\u00e1n vagy adott esetben a k\u00eds\u00e9r\u0151 dokument\u00e1ci\u00f3j\u00e1n a\nnev\u00fcket, bejegyzett kereskedelmi nev\u00fcket vagy bejegyzett v\u00e9djegy\u00fcket \u00e9s azt a\nc\u00edm\u00fcket, amelyen vel\u00fck kapcsolatba lehet l\u00e9pni.\n\n(4)Az import\u0151r\u00f6k biztos\u00edtj\u00e1k, hogy mindaddig, am\u00edg a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-\nrendszer\u00e9rt \u0151k felelnek, a t\u00e1rol\u00e1si vagy sz\u00e1ll\u00edt\u00e1si felt\u00e9telek ne\nvesz\u00e9lyeztess\u00e9k a rendszer e c\u00edm 2. fejezet\u00e9ben meghat\u00e1rozott k\u00f6vetelm\u00e9nyeknek\nval\u00f3 megfelel\u0151s\u00e9g\u00e9t.\n\n(5)Az import\u0151r\u00f6k indokolt k\u00e9r\u00e9sre a nemzeti illet\u00e9kes hat\u00f3s\u00e1g \u00e1ltal k\u00f6nnyen\n\u00e9rthet\u0151 nyelven a hat\u00f3s\u00e1g rendelkez\u00e9s\u00e9re bocs\u00e1tanak minden annak igazol\u00e1s\u00e1hoz\nsz\u00fcks\u00e9ges inform\u00e1ci\u00f3t \u00e9s dokument\u00e1ci\u00f3t, hogy a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszer\nmegfelel az e c\u00edm 2. fejezet\u00e9ben meghat\u00e1rozott k\u00f6vetelm\u00e9nyeknek, ide\u00e9rtve a\nnagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszer \u00e1ltal automatikusan gener\u00e1lt napl\u00f3khoz val\u00f3\nhozz\u00e1f\u00e9r\u00e9st is, amennyiben az ilyen napl\u00f3k a felhaszn\u00e1l\u00f3val k\u00f6t\u00f6tt szerz\u0151d\u00e9ses\nmeg\u00e1llapod\u00e1s vagy jogszab\u00e1ly alapj\u00e1n egy\u00e9bk\u00e9nt a szolg\u00e1ltat\u00f3 ellen\u0151rz\u00e9se alatt\n\u00e1llnak. Az import\u0151r\u00f6k egy\u00fcttm\u0171k\u00f6dnek az eml\u00edtett hat\u00f3s\u00e1gokkal a nemzeti\nillet\u00e9kes hat\u00f3s\u00e1gok \u00e1ltal az adott rendszerrel kapcsolatban tett int\u00e9zked\u00e9sek\ntekintet\u00e9ben is.\n\n27\\. cikk  \nA forgalmaz\u00f3k k\u00f6telezetts\u00e9gei\n\n(1)A nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszer forgalmaz\u00e1s\u00e1t megel\u0151z\u0151en a forgalmaz\u00f3k\nellen\u0151rzik, hogy a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszeren fel van-e t\u00fcntetve az el\u0151\u00edrt\nCE megfelel\u0151s\u00e9gi jel\u00f6l\u00e9s, mell\u00e9kelt\u00e9k-e hozz\u00e1 az el\u0151\u00edrt dokument\u00e1ci\u00f3t \u00e9s\nhaszn\u00e1lati utas\u00edt\u00e1st, valamint hogy a rendszer szolg\u00e1ltat\u00f3ja \u00e9s \u2013 adott\nesetben \u2013 import\u0151re teljes\u00edtette-e az e rendeletben meghat\u00e1rozott\nk\u00f6telezetts\u00e9geket.\n\n(2)Amennyiben a forgalmaz\u00f3 \u00fagy \u00edt\u00e9li meg, vagy okkal felt\u00e9telezi, hogy egy\nnagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszer nem felel meg az e c\u00edm 2. fejezet\u00e9ben meghat\u00e1rozott\nk\u00f6vetelm\u00e9nyeknek, addig nem forgalmazhatja a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszert, am\u00edg\na rendszert nem hozz\u00e1k \u00f6sszhangba az eml\u00edtett k\u00f6vetelm\u00e9nyekkel.",
        "aaf70944-3a41-4c99-910b-aade4c589c28": "(2)Amennyiben a forgalmaz\u00f3 \u00fagy \u00edt\u00e9li meg, vagy okkal felt\u00e9telezi, hogy egy\nnagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszer nem felel meg az e c\u00edm 2. fejezet\u00e9ben meghat\u00e1rozott\nk\u00f6vetelm\u00e9nyeknek, addig nem forgalmazhatja a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszert, am\u00edg\na rendszert nem hozz\u00e1k \u00f6sszhangba az eml\u00edtett k\u00f6vetelm\u00e9nyekkel. Tov\u00e1bb\u00e1,\namennyiben a rendszer a 65. cikk (1) bekezd\u00e9se \u00e9rtelm\u00e9ben kock\u00e1zatot jelent, a\nforgalmaz\u00f3 err\u0151l t\u00e1j\u00e9koztatja a rendszer szolg\u00e1ltat\u00f3j\u00e1t vagy adott esetben\nimport\u0151r\u00e9t.\n\n(3)A forgalmaz\u00f3k biztos\u00edtj\u00e1k, hogy mindaddig, am\u00edg a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-\nrendszer\u00e9rt \u0151k felelnek, a t\u00e1rol\u00e1si vagy sz\u00e1ll\u00edt\u00e1si felt\u00e9telek ne\nvesz\u00e9lyeztess\u00e9k a rendszer e c\u00edm 2. fejezet\u00e9ben meghat\u00e1rozott k\u00f6vetelm\u00e9nyeknek\nval\u00f3 megfelel\u0151s\u00e9g\u00e9t.\n\n(4)Az a forgalmaz\u00f3, amely \u00fagy \u00edt\u00e9li meg, vagy okkal felt\u00e9telezi, hogy az\n\u00e1ltala forgalmazott nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszer nem felel meg az e c\u00edm 2.\nfejezet\u00e9ben meghat\u00e1rozott k\u00f6vetelm\u00e9nyeknek, megteszi a sz\u00fcks\u00e9ges korrekci\u00f3s\nint\u00e9zked\u00e9seket annak \u00e9rdek\u00e9ben, hogy gondoskodjon a rendszer eml\u00edtett\nk\u00f6vetelm\u00e9nyeknek val\u00f3 megfelel\u0151s\u00e9g\u00e9r\u0151l, illetve hogy kivonja vagy visszah\u00edvja\na rendszert, vagy biztos\u00edtja, hogy a szolg\u00e1ltat\u00f3, az import\u0151r vagy adott\nesetben b\u00e1rmely \u00e9rintett \u00fczemeltet\u0151 megtegye a korrekci\u00f3s int\u00e9zked\u00e9seket.\nAmennyiben a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszer a 65. cikk (1) bekezd\u00e9se \u00e9rtelm\u00e9ben\nkock\u00e1zatot jelent, a forgalmaz\u00f3 err\u0151l halad\u00e9ktalanul t\u00e1j\u00e9koztatja azon\ntag\u00e1llamok nemzeti illet\u00e9kes hat\u00f3s\u00e1gait, amelyekben a term\u00e9ket rendelkez\u00e9sre\nbocs\u00e1totta, r\u00e9szletezve k\u00fcl\u00f6n\u00f6sen a meg nem felel\u00e9st \u00e9s a meghozott korrekci\u00f3s\nint\u00e9zked\u00e9seket.\n\n(5)Valamely nemzeti illet\u00e9kes hat\u00f3s\u00e1g indokolt k\u00e9r\u00e9s\u00e9re a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-\nrendszerek forgalmaz\u00f3i az eml\u00edtett hat\u00f3s\u00e1g rendelkez\u00e9s\u00e9re bocs\u00e1tj\u00e1k a nagy\nkock\u00e1zat\u00fa rendszerek e c\u00edm 2. fejezet\u00e9ben meghat\u00e1rozott k\u00f6vetelm\u00e9nyeknek val\u00f3\nmegfelel\u00e9s\u00e9nek igazol\u00e1s\u00e1hoz sz\u00fcks\u00e9ges \u00f6sszes inform\u00e1ci\u00f3t \u00e9s dokument\u00e1ci\u00f3t. A\nforgalmaz\u00f3k egy\u00fcttm\u0171k\u00f6dnek az eml\u00edtett nemzeti illet\u00e9kes hat\u00f3s\u00e1ggal is az\neml\u00edtett hat\u00f3s\u00e1g \u00e1ltal tett b\u00e1rmely int\u00e9zked\u00e9s tekintet\u00e9ben.\n\n28\\.",
        "4b127486-37f7-4b0e-95e0-dfed71fc6679": "(5)Valamely nemzeti illet\u00e9kes hat\u00f3s\u00e1g indokolt k\u00e9r\u00e9s\u00e9re a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-\nrendszerek forgalmaz\u00f3i az eml\u00edtett hat\u00f3s\u00e1g rendelkez\u00e9s\u00e9re bocs\u00e1tj\u00e1k a nagy\nkock\u00e1zat\u00fa rendszerek e c\u00edm 2. fejezet\u00e9ben meghat\u00e1rozott k\u00f6vetelm\u00e9nyeknek val\u00f3\nmegfelel\u00e9s\u00e9nek igazol\u00e1s\u00e1hoz sz\u00fcks\u00e9ges \u00f6sszes inform\u00e1ci\u00f3t \u00e9s dokument\u00e1ci\u00f3t. A\nforgalmaz\u00f3k egy\u00fcttm\u0171k\u00f6dnek az eml\u00edtett nemzeti illet\u00e9kes hat\u00f3s\u00e1ggal is az\neml\u00edtett hat\u00f3s\u00e1g \u00e1ltal tett b\u00e1rmely int\u00e9zked\u00e9s tekintet\u00e9ben.\n\n28\\. cikk  \nA forgalmaz\u00f3k, import\u0151r\u00f6k, felhaszn\u00e1l\u00f3k vagy b\u00e1rmely m\u00e1s harmadik f\u00e9l\nk\u00f6telezetts\u00e9gei\n\n(1)E rendelet alkalmaz\u00e1s\u00e1ban minden forgalmaz\u00f3t, import\u0151rt, felhaszn\u00e1l\u00f3t vagy\negy\u00e9b harmadik felet szolg\u00e1ltat\u00f3nak kell tekinteni, \u00e9s a szolg\u00e1ltat\u00f3 16. cikk\nszerinti k\u00f6telezetts\u00e9gei vonatkoznak r\u00e1juk az al\u00e1bbi k\u00f6r\u00fclm\u00e9nyek b\u00e1rmelyik\u00e9nek\nfenn\u00e1ll\u00e1sa eset\u00e9n:\n\na)saj\u00e1t nev\u00fck vagy v\u00e9djegy\u00fck alatt nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszert hoznak\nforgalomba vagy helyeznek \u00fczembe;\n\nb)m\u00f3dos\u00edtj\u00e1k egy m\u00e1r forgalomba hozott vagy \u00fczembe helyezett nagy kock\u00e1zat\u00fa\nMI-rendszer rendeltet\u00e9s\u00e9t;\n\nc)jelent\u0151sen m\u00f3dos\u00edtj\u00e1k a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszert.\n\n(2)Amennyiben az (1) bekezd\u00e9s b) vagy c) pontj\u00e1ban eml\u00edtett k\u00f6r\u00fclm\u00e9nyek\nfenn\u00e1llnak, e rendelet alkalmaz\u00e1s\u00e1ban a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszert eredetileg\nforgalomba hoz\u00f3 vagy \u00fczembe helyez\u0151 szolg\u00e1ltat\u00f3 t\u00f6bb\u00e9 nem tekinthet\u0151\nszolg\u00e1ltat\u00f3nak.\n\n29\\. cikk  \nA nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek felhaszn\u00e1l\u00f3inak k\u00f6telezetts\u00e9gei\n\n(1)A nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek felhaszn\u00e1l\u00f3i ezeket a rendszereket a (2) \u00e9s\n(5) bekezd\u00e9s szerint, a rendszerekhez mell\u00e9kelt haszn\u00e1lati utas\u00edt\u00e1soknak\nmegfelel\u0151en haszn\u00e1lj\u00e1k.\n\n(2)Az (1) bekezd\u00e9sben foglalt k\u00f6telezetts\u00e9gek nem \u00e9rintik az uni\u00f3s vagy\nnemzeti jog szerinti egy\u00e9b felhaszn\u00e1l\u00f3i k\u00f6telezetts\u00e9geket, valamint a\nfelhaszn\u00e1l\u00f3 arra vonatkoz\u00f3 m\u00e9rlegel\u00e9si jogk\u00f6r\u00e9t, hogy a szolg\u00e1ltat\u00f3 \u00e1ltal\nmegjel\u00f6lt emberi fel\u00fcgyeleti int\u00e9zked\u00e9sek v\u00e9grehajt\u00e1sa c\u00e9lj\u00e1b\u00f3l megszervezze\nsaj\u00e1t er\u0151forr\u00e1sait \u00e9s tev\u00e9kenys\u00e9geit.\n\n(3)Az (1) bekezd\u00e9s s\u00e9relme n\u00e9lk\u00fcl, amennyiben a felhaszn\u00e1l\u00f3 ellen\u0151rz\u00e9st\ngyakorol a bemeneti adatok felett, e felhaszn\u00e1l\u00f3 biztos\u00edtja, hogy a bemeneti\nadatok relev\u00e1nsak legyenek a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszer rendeltet\u00e9se\nszempontj\u00e1b\u00f3l.\n\n(4)A felhaszn\u00e1l\u00f3k a haszn\u00e1lati utas\u00edt\u00e1sok alapj\u00e1n nyomon k\u00f6vetik a nagy\nkock\u00e1zat\u00fa MI-rendszer m\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9t.",
        "0b37b383-4bc3-4d7b-b9fd-7311a29ebadc": "(3)Az (1) bekezd\u00e9s s\u00e9relme n\u00e9lk\u00fcl, amennyiben a felhaszn\u00e1l\u00f3 ellen\u0151rz\u00e9st\ngyakorol a bemeneti adatok felett, e felhaszn\u00e1l\u00f3 biztos\u00edtja, hogy a bemeneti\nadatok relev\u00e1nsak legyenek a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszer rendeltet\u00e9se\nszempontj\u00e1b\u00f3l.\n\n(4)A felhaszn\u00e1l\u00f3k a haszn\u00e1lati utas\u00edt\u00e1sok alapj\u00e1n nyomon k\u00f6vetik a nagy\nkock\u00e1zat\u00fa MI-rendszer m\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9t. Amennyiben okkal felt\u00e9telezik, hogy a\nhaszn\u00e1lati utas\u00edt\u00e1snak megfelel\u0151 haszn\u00e1lat azt eredm\u00e9nyezheti, hogy az MI-\nrendszer a 65. cikk (1) bekezd\u00e9se \u00e9rtelm\u00e9ben kock\u00e1zatot jelent, err\u0151l\nt\u00e1j\u00e9koztatj\u00e1k a szolg\u00e1ltat\u00f3t vagy a forgalmaz\u00f3t, \u00e9s felf\u00fcggesztik a rendszer\nhaszn\u00e1lat\u00e1t. A szolg\u00e1ltat\u00f3t vagy a forgalmaz\u00f3t akkor is t\u00e1j\u00e9koztatj\u00e1k, ha a\n62. cikk \u00e9rtelm\u00e9ben vett s\u00falyos v\u00e1ratlan esem\u00e9nyt vagy hib\u00e1s m\u0171k\u00f6d\u00e9st\n\u00e9szlelnek, \u00e9s megszak\u00edtj\u00e1k az MI-rendszer haszn\u00e1lat\u00e1t. Amennyiben a\nfelhaszn\u00e1l\u00f3 nem tudja el\u00e9rni a szolg\u00e1ltat\u00f3t, a 62. cikket kell \u00e9rtelemszer\u0171en\nalkalmazni.\n\nA 2013/36/EU ir\u00e1nyelv \u00e1ltal szab\u00e1lyozott hitelint\u00e9zetnek min\u0151s\u00fcl\u0151 felhaszn\u00e1l\u00f3k\neset\u00e9ben az els\u0151 albekezd\u00e9sben meghat\u00e1rozott nyomonk\u00f6vet\u00e9si k\u00f6telezetts\u00e9get\nteljes\u00edtettnek kell tekinteni az eml\u00edtett ir\u00e1nyelv 74. cikke szerinti bels\u0151\nir\u00e1ny\u00edt\u00e1si rendszerekre, elj\u00e1r\u00e1sokra \u00e9s mechanizmusokra vonatkoz\u00f3 szab\u00e1lyoknak\nval\u00f3 megfelel\u00e9ssel.\n\n(5)A nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek felhaszn\u00e1l\u00f3i meg\u0151rzik az adott nagy\nkock\u00e1zat\u00fa MI-rendszer \u00e1ltal automatikusan gener\u00e1lt napl\u00f3kat, amennyiben az\nilyen napl\u00f3k ellen\u0151rz\u00e9s\u00fck alatt \u00e1llnak. A napl\u00f3kat a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-\nrendszer rendeltet\u00e9s\u00e9nek \u00e9s az uni\u00f3s vagy nemzeti jog szerinti alkalmazand\u00f3\njogi k\u00f6telezetts\u00e9geknek megfelel\u0151 ideig meg kell \u0151rizni.\n\nA 2013/36/EU ir\u00e1nyelv \u00e1ltal szab\u00e1lyozott hitelint\u00e9zetnek min\u0151s\u00fcl\u0151 felhaszn\u00e1l\u00f3k\naz eml\u00edtett ir\u00e1nyelv 74. cikke szerinti bels\u0151 ir\u00e1ny\u00edt\u00e1si rendszerekre,\nelj\u00e1r\u00e1sokra \u00e9s mechanizmusokra vonatkoz\u00f3 dokument\u00e1ci\u00f3 r\u00e9szek\u00e9nt \u0151rzik meg a\nnapl\u00f3kat.\n\n(6)A nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek felhaszn\u00e1l\u00f3i a 13. cikk szerint megadott\ninform\u00e1ci\u00f3kat arra haszn\u00e1lj\u00e1k fel, hogy eleget tegyenek az (EU) 2016/679\nrendelet 35. cikke vagy adott esetben az (EU) 2016/680 ir\u00e1nyelv 27. cikke\nszerinti, adatv\u00e9delmi hat\u00e1svizsg\u00e1lat elv\u00e9gz\u00e9s\u00e9re vonatkoz\u00f3 k\u00f6telezetts\u00e9g\u00fcknek.\n\n4\\. fejezet\n\nBEJELENT\u0150 HAT\u00d3S\u00c1GOK \u00c9S BEJELENTETT SZERVEZETEK\n\n30\\.",
        "f574bc3d-2365-4f65-8a79-05c37c9acbe0": "(6)A nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek felhaszn\u00e1l\u00f3i a 13. cikk szerint megadott\ninform\u00e1ci\u00f3kat arra haszn\u00e1lj\u00e1k fel, hogy eleget tegyenek az (EU) 2016/679\nrendelet 35. cikke vagy adott esetben az (EU) 2016/680 ir\u00e1nyelv 27. cikke\nszerinti, adatv\u00e9delmi hat\u00e1svizsg\u00e1lat elv\u00e9gz\u00e9s\u00e9re vonatkoz\u00f3 k\u00f6telezetts\u00e9g\u00fcknek.\n\n4\\. fejezet\n\nBEJELENT\u0150 HAT\u00d3S\u00c1GOK \u00c9S BEJELENTETT SZERVEZETEK\n\n30\\. cikk  \nBejelent\u0151 hat\u00f3s\u00e1gok\n\n(1)Minden tag\u00e1llam kijel\u00f6l vagy l\u00e9trehoz egy bejelent\u0151 hat\u00f3s\u00e1got, amely a\nmegfelel\u0151s\u00e9g\u00e9rt\u00e9kel\u0151 szervezetek \u00e9rt\u00e9kel\u00e9s\u00e9hez, kijel\u00f6l\u00e9s\u00e9hez \u00e9s\nbejelent\u00e9s\u00e9hez, valamint nyomon k\u00f6vet\u00e9s\u00e9hez sz\u00fcks\u00e9ges elj\u00e1r\u00e1sok kialak\u00edt\u00e1s\u00e1\u00e9rt\n\u00e9s v\u00e9grehajt\u00e1s\u00e1\u00e9rt felel.\n\n(2)A tag\u00e1llamok bejelent\u0151 hat\u00f3s\u00e1gk\u00e9nt kijel\u00f6lhetnek egy, a 765/2008/EK\nrendeletben eml\u00edtett nemzeti akkredit\u00e1l\u00f3 test\u00fcletet.\n\n(3)A bejelent\u0151 hat\u00f3s\u00e1gokat \u00fagy kell l\u00e9trehozni, megszervezni \u00e9s m\u0171k\u00f6dtetni,\nhogy ne mer\u00fclhessen fel \u00f6sszef\u00e9rhetetlens\u00e9g a megfelel\u0151s\u00e9g\u00e9rt\u00e9kel\u0151\nszervezetekkel, tov\u00e1bb\u00e1 tev\u00e9kenys\u00e9g\u00fck objektivit\u00e1sa \u00e9s p\u00e1rtatlans\u00e1ga is\nmegmaradjon.\n\n(4)A bejelent\u0151 hat\u00f3s\u00e1got \u00fagy kell megszervezni, hogy a megfelel\u0151s\u00e9g\u00e9rt\u00e9kel\u0151\nszervezet bejelent\u00e9s\u00e9vel kapcsolatos d\u00f6nt\u00e9seket az e szervezetek \u00e9rt\u00e9kel\u00e9s\u00e9t\nv\u00e9gz\u0151kt\u0151l elt\u00e9r\u0151 illet\u00e9kes szem\u00e9ly hozza meg.\n\n(5)A bejelent\u0151 hat\u00f3s\u00e1gok kereskedelmi vagy piaci alapon nem k\u00edn\u00e1lhatnak vagy\nv\u00e9gezhetnek olyan tev\u00e9kenys\u00e9get, amelyet a megfelel\u0151s\u00e9g\u00e9rt\u00e9kel\u0151 szervezetek\nv\u00e9geznek, illetve nem ny\u00fajthatnak szaktan\u00e1csad\u00e1si szolg\u00e1ltat\u00e1st.\n\n(6)A bejelent\u0151 hat\u00f3s\u00e1gok meg\u0151rzik a kapott inform\u00e1ci\u00f3 bizalmas jelleg\u00e9t.\n\n(7)A bejelent\u0151 hat\u00f3s\u00e1gok kell\u0151 l\u00e9tsz\u00e1m\u00fa hozz\u00e1\u00e9rt\u0151 szem\u00e9lyzettel rendelkeznek\nahhoz, hogy megfelel\u0151en ell\u00e1thass\u00e1k feladataikat.\n\n(8)A bejelent\u0151 hat\u00f3s\u00e1gok gondoskodnak arr\u00f3l, hogy a megfelel\u0151s\u00e9g\u00e9rt\u00e9kel\u00e9seket\nar\u00e1nyos m\u00f3don v\u00e9gezz\u00e9k, elker\u00fclve a szolg\u00e1ltat\u00f3kra h\u00e1rul\u00f3 sz\u00fcks\u00e9gtelen\nterheket, \u00e9s hogy a bejelentett szervezetek a v\u00e1llalkoz\u00e1s m\u00e9ret\u00e9t, azt az\n\u00e1gazatot, amelyben a v\u00e1llalkoz\u00e1s m\u0171k\u00f6dik, valamint a sz\u00f3ban forg\u00f3 MI-rendszer\n\u00f6sszetetts\u00e9g\u00e9nek m\u00e9rt\u00e9k\u00e9t megfelel\u0151en figyelembe v\u00e9ve l\u00e1ss\u00e1k el\ntev\u00e9kenys\u00e9g\u00fcket.\n\n31\\. cikk  \nA megfelel\u0151s\u00e9g\u00e9rt\u00e9kel\u0151 szervezet bejelent\u00e9s ir\u00e1nti k\u00e9relme\n\n(1)A megfelel\u0151s\u00e9g\u00e9rt\u00e9kel\u0151 szervezet bejelent\u00e9s ir\u00e1nti k\u00e9relmet ny\u00fajt be a\nsz\u00e9khelye szerinti tag\u00e1llam bejelent\u0151 hat\u00f3s\u00e1g\u00e1hoz.",
        "8eca5dca-43a9-4f27-8d3d-1ef943553e65": "31\\. cikk  \nA megfelel\u0151s\u00e9g\u00e9rt\u00e9kel\u0151 szervezet bejelent\u00e9s ir\u00e1nti k\u00e9relme\n\n(1)A megfelel\u0151s\u00e9g\u00e9rt\u00e9kel\u0151 szervezet bejelent\u00e9s ir\u00e1nti k\u00e9relmet ny\u00fajt be a\nsz\u00e9khelye szerinti tag\u00e1llam bejelent\u0151 hat\u00f3s\u00e1g\u00e1hoz.\n\n(2)A bejelent\u00e9s ir\u00e1nti k\u00e9relemhez csatolja azon megfelel\u0151s\u00e9g\u00e9rt\u00e9kel\u00e9si\ntev\u00e9kenys\u00e9g, megfelel\u0151s\u00e9g\u00e9rt\u00e9kel\u00e9si modul vagy modulok \u00e9s\nmesters\u00e9gesintelligencia-technol\u00f3gi\u00e1k le\u00edr\u00e1s\u00e1t, amelyek tekintet\u00e9ben a\nmegfelel\u0151s\u00e9g\u00e9rt\u00e9kel\u0151 szervezet szakmailag alkalmasnak tekinti mag\u00e1t, tov\u00e1bb\u00e1 \u2013\namennyiben van ilyen \u2013 a nemzeti akkredit\u00e1l\u00f3 test\u00fclet \u00e1ltal ki\u00e1ll\u00edtott\nakkredit\u00e1ci\u00f3s tan\u00fas\u00edtv\u00e1nyt, amely tan\u00fas\u00edtja, hogy a megfelel\u0151s\u00e9g\u00e9rt\u00e9kel\u0151\nszervezet teljes\u00edti a 33. cikkben r\u00f6gz\u00edtett k\u00f6vetelm\u00e9nyeket. Csatolni kell\nminden olyan \u00e9rv\u00e9nyes dokumentumot, amely a k\u00e9relmez\u0151 bejelentett szervezet\nb\u00e1rmely egy\u00e9b uni\u00f3s harmoniz\u00e1ci\u00f3s jogszab\u00e1ly szerinti, megl\u00e9v\u0151 kijel\u00f6l\u00e9s\u00e9re\nvonatkozik.\n\n(3)Amennyiben a megfelel\u0151s\u00e9g\u00e9rt\u00e9kel\u0151 szervezet nem ny\u00fajt be akkredit\u00e1l\u00e1si\ntan\u00fas\u00edtv\u00e1nyt, be kell ny\u00fajtania a bejelent\u0151 hat\u00f3s\u00e1gnak az annak\nellen\u0151rz\u00e9s\u00e9hez, elismer\u00e9s\u00e9hez \u00e9s rendszeres figyelemmel k\u00eds\u00e9r\u00e9s\u00e9hez sz\u00fcks\u00e9ges\n\u00f6sszes igazol\u00f3 okm\u00e1nyt, hogy teljes\u00edti a 33. cikkben r\u00f6gz\u00edtett\nk\u00f6vetelm\u00e9nyeket. B\u00e1rmely egy\u00e9b uni\u00f3s harmoniz\u00e1ci\u00f3s jogszab\u00e1ly alapj\u00e1n kijel\u00f6lt\nbejelentett szervezetek eset\u00e9ben a sz\u00f3ban forg\u00f3 kijel\u00f6l\u00e9shez kapcsol\u00f3d\u00f3\nvalamennyi dokumentum \u00e9s tan\u00fas\u00edtv\u00e1ny felhaszn\u00e1lhat\u00f3 adott esetben az e\nrendelet szerinti kijel\u00f6l\u00e9s\u00fckkel \u00f6sszef\u00fcgg\u0151 elj\u00e1r\u00e1s al\u00e1t\u00e1maszt\u00e1s\u00e1ra.\n\n32\\. cikk  \nBejelent\u00e9si elj\u00e1r\u00e1s\n\n(1)A bejelent\u0151 hat\u00f3s\u00e1gok csak olyan megfelel\u0151s\u00e9g\u00e9rt\u00e9kel\u0151 szervezetet\njelenthetnek be, amely teljes\u00edti a 33. cikkben r\u00f6gz\u00edtett k\u00f6vetelm\u00e9nyeket.\n\n(2)A bejelent\u0151 hat\u00f3s\u00e1gok a Bizotts\u00e1g \u00e1ltal kifejlesztett \u00e9s kezelt\nelektronikus bejelent\u00e9si eszk\u00f6z\u00f6n kereszt\u00fcl \u00e9rtes\u00edtik a Bizotts\u00e1got \u00e9s a t\u00f6bbi\ntag\u00e1llamot.\n\n(3)A bejelent\u00e9s r\u00e9szletes inform\u00e1ci\u00f3kat tartalmaz a megfelel\u0151s\u00e9g\u00e9rt\u00e9kel\u00e9si\ntev\u00e9kenys\u00e9gekr\u0151l, a megfelel\u0151s\u00e9g\u00e9rt\u00e9kel\u00e9si modulr\u00f3l vagy modulokr\u00f3l, valamint\naz \u00e9rintett mesters\u00e9gesintelligencia-technol\u00f3gi\u00e1kr\u00f3l.\n\n(4)Az \u00e9rintett megfelel\u0151s\u00e9g\u00e9rt\u00e9kel\u0151 szervezet csak akkor l\u00e1thatja el egy\nbejelentett szervezet tev\u00e9kenys\u00e9geit, ha a Bizotts\u00e1g \u00e9s a t\u00f6bbi tag\u00e1llam a\nbejelent\u00e9st k\u00f6vet\u0151 egy h\u00f3napon bel\u00fcl nem emelt kifog\u00e1st.",
        "66cfe12e-643f-44ad-a522-efbf578b77fb": "(3)A bejelent\u00e9s r\u00e9szletes inform\u00e1ci\u00f3kat tartalmaz a megfelel\u0151s\u00e9g\u00e9rt\u00e9kel\u00e9si\ntev\u00e9kenys\u00e9gekr\u0151l, a megfelel\u0151s\u00e9g\u00e9rt\u00e9kel\u00e9si modulr\u00f3l vagy modulokr\u00f3l, valamint\naz \u00e9rintett mesters\u00e9gesintelligencia-technol\u00f3gi\u00e1kr\u00f3l.\n\n(4)Az \u00e9rintett megfelel\u0151s\u00e9g\u00e9rt\u00e9kel\u0151 szervezet csak akkor l\u00e1thatja el egy\nbejelentett szervezet tev\u00e9kenys\u00e9geit, ha a Bizotts\u00e1g \u00e9s a t\u00f6bbi tag\u00e1llam a\nbejelent\u00e9st k\u00f6vet\u0151 egy h\u00f3napon bel\u00fcl nem emelt kifog\u00e1st.\n\n(5)A bejelent\u0151 hat\u00f3s\u00e1g \u00e9rtes\u00edti a Bizotts\u00e1got \u00e9s a t\u00f6bbi tag\u00e1llamot a\nbejelent\u00e9s minden k\u00e9s\u0151bbi relev\u00e1ns v\u00e1ltoz\u00e1s\u00e1r\u00f3l.\n\n33\\. cikk  \nBejelentett szervezetek\n\n(1)A bejelentett szervezetek a 43. cikkben eml\u00edtett megfelel\u0151s\u00e9g\u00e9rt\u00e9kel\u00e9si\nelj\u00e1r\u00e1sokkal \u00f6sszhangban ellen\u0151rzik a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek\nmegfelel\u0151s\u00e9g\u00e9t.\n\n(2)A bejelentett szervezetek eleget tesznek azoknak a szervezeti,\nmin\u0151s\u00e9gir\u00e1ny\u00edt\u00e1si, er\u0151forr\u00e1sokra vonatkoz\u00f3 \u00e9s elj\u00e1r\u00e1si k\u00f6vetelm\u00e9nyeknek,\namelyek a feladataik ell\u00e1t\u00e1s\u00e1hoz sz\u00fcks\u00e9gesek.\n\n(3)A bejelentett szervezetek szervezeti fel\u00e9p\u00edt\u00e9s\u00e9nek, a szervezeten bel\u00fcl a\nfelel\u0151ss\u00e9gi k\u00f6r\u00f6k kijel\u00f6l\u00e9s\u00e9nek, a jelent\u00e9si \u00fatvonalaknak \u00e9s a bejelentett\nszervezetek m\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9nek olyannak kell lennie, hogy az biztos\u00edtsa a bejelentett\nszervezet \u00e1ltal v\u00e9gzett megfelel\u0151s\u00e9g\u00e9rt\u00e9kel\u00e9si tev\u00e9kenys\u00e9gek elv\u00e9gz\u00e9se \u00e9s e\ntev\u00e9kenys\u00e9gek eredm\u00e9nyei ir\u00e1nti bizalmat.\n\n(4)A bejelentett szervezetek f\u00fcggetlenek att\u00f3l a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszer\nszolg\u00e1ltat\u00f3j\u00e1t\u00f3l, amellyel kapcsolatban megfelel\u0151s\u00e9g\u00e9rt\u00e9kel\u00e9si tev\u00e9kenys\u00e9geket\nv\u00e9geznek. A bejelentett szervezetek tov\u00e1bb\u00e1 f\u00fcggetlenek az \u00e9rt\u00e9kel\u00e9s t\u00e1rgy\u00e1t\nk\u00e9pez\u0151 nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerben gazdas\u00e1gi \u00e9rdekelts\u00e9ggel rendelkez\u0151 egy\u00e9b\n\u00fczemeltet\u0151t\u0151l, valamint a szolg\u00e1ltat\u00f3 versenyt\u00e1rsait\u00f3l is.\n\n(5)A bejelentett szervezetet \u00fagy kell megszervezni \u00e9s m\u0171k\u00f6dtetni, hogy\nbiztos\u00edthassa tev\u00e9kenys\u00e9geinek f\u00fcggetlens\u00e9g\u00e9t, objektivit\u00e1s\u00e1t \u00e9s\np\u00e1rtatlans\u00e1g\u00e1t. A bejelentett szervezetek olyan strukt\u00far\u00e1t \u00e9s elj\u00e1r\u00e1sokat\ndokument\u00e1lnak \u00e9s alkalmaznak, amelyek biztos\u00edtj\u00e1k a p\u00e1rtatlans\u00e1g meg\u0151rz\u00e9s\u00e9t,\nvalamint a p\u00e1rtatlans\u00e1g elveinek a szervezet\u00fck, a szem\u00e9lyzet\u00fck \u00e9s az\n\u00e9rt\u00e9kel\u00e9si tev\u00e9kenys\u00e9geik eg\u00e9sz\u00e9ben val\u00f3 el\u0151mozd\u00edt\u00e1s\u00e1t \u00e9s alkalmaz\u00e1s\u00e1t.",
        "ce92c1e2-d9cb-46c0-94fc-bd12a232a983": "(5)A bejelentett szervezetet \u00fagy kell megszervezni \u00e9s m\u0171k\u00f6dtetni, hogy\nbiztos\u00edthassa tev\u00e9kenys\u00e9geinek f\u00fcggetlens\u00e9g\u00e9t, objektivit\u00e1s\u00e1t \u00e9s\np\u00e1rtatlans\u00e1g\u00e1t. A bejelentett szervezetek olyan strukt\u00far\u00e1t \u00e9s elj\u00e1r\u00e1sokat\ndokument\u00e1lnak \u00e9s alkalmaznak, amelyek biztos\u00edtj\u00e1k a p\u00e1rtatlans\u00e1g meg\u0151rz\u00e9s\u00e9t,\nvalamint a p\u00e1rtatlans\u00e1g elveinek a szervezet\u00fck, a szem\u00e9lyzet\u00fck \u00e9s az\n\u00e9rt\u00e9kel\u00e9si tev\u00e9kenys\u00e9geik eg\u00e9sz\u00e9ben val\u00f3 el\u0151mozd\u00edt\u00e1s\u00e1t \u00e9s alkalmaz\u00e1s\u00e1t.\n\n(6)A bejelentett szervezetek dokument\u00e1lt elj\u00e1r\u00e1sokkal rendelkeznek, amelyek\nbiztos\u00edtj\u00e1k, hogy a szem\u00e9lyzet\u00fck, a bizotts\u00e1gaik, a le\u00e1nyv\u00e1llalataik, az\nalv\u00e1llalkoz\u00f3ik \u00e9s b\u00e1rmely vel\u00fck kapcsolatban \u00e1ll\u00f3 szervezet vagy k\u00fcls\u0151\nszervezetek munkav\u00e1llal\u00f3i tiszteletben tarts\u00e1k azon inform\u00e1ci\u00f3k bizalmass\u00e1g\u00e1t,\namelyek a megfelel\u0151s\u00e9g\u00e9rt\u00e9kel\u00e9si tev\u00e9kenys\u00e9gek v\u00e9gz\u00e9se sor\u00e1n a birtokukba\nker\u00fclnek, kiv\u00e9ve ha azok k\u00f6zz\u00e9t\u00e9tel\u00e9t jogszab\u00e1ly \u00edrja el\u0151. A bejelentett\nszervezetek szem\u00e9lyzete betartja a szakmai titoktart\u00e1s k\u00f6vetelm\u00e9nyeit minden\nolyan inform\u00e1ci\u00f3 tekintet\u00e9ben, amely az e rendeletben foglalt feladataik\nv\u00e9grehajt\u00e1sa sor\u00e1n jutott birtok\u00e1ba, kiv\u00e9ve annak a tag\u00e1llamnak a bejelent\u0151\nhat\u00f3s\u00e1gaival szemben, ahol a bejelentett szervezetek tev\u00e9kenys\u00e9g\u00fcket v\u00e9gzik.\n\n(7)A bejelentett szervezetek olyan elj\u00e1r\u00e1sokkal rendelkeznek, amelyek\nseg\u00edts\u00e9g\u00e9vel tev\u00e9kenys\u00e9g\u00fck sor\u00e1n kell\u0151en figyelembe tudj\u00e1k venni az adott\nv\u00e1llalkoz\u00e1s m\u00e9ret\u00e9t, azon \u00e1gazatot, amelyben a v\u00e1llalkoz\u00e1s m\u0171k\u00f6dik, a\nv\u00e1llalkoz\u00e1s szerkezet\u00e9t \u00e9s a sz\u00f3ban forg\u00f3 MI-rendszer \u00f6sszetetts\u00e9gi fok\u00e1t.\n\n(8)A bejelentett szervezetek megfelel\u0151s\u00e9g\u00e9rt\u00e9kel\u00e9si tev\u00e9kenys\u00e9geikre megfelel\u0151\nfelel\u0151ss\u00e9gbiztos\u00edt\u00e1st k\u00f6tnek, kiv\u00e9ve ha a felel\u0151ss\u00e9get a nemzeti jognak\nmegfelel\u0151en az \u00e9rintett tag\u00e1llam v\u00e1llalja, vagy ha a tag\u00e1llam k\u00f6zvetlen\u00fcl\nfelel\u0151s a megfelel\u0151s\u00e9g\u00e9rt\u00e9kel\u00e9s\u00e9rt.\n\n(9)A bejelentett szervezetek k\u00e9pesek az e rendelet \u00e9rtelm\u00e9ben hozz\u00e1juk tartoz\u00f3\n\u00f6sszes feladatnak a legmagasabb szint\u0171 szakmai feddhetetlens\u00e9ggel \u00e9s az adott\nter\u00fclettel kapcsolatban sz\u00fcks\u00e9ges szak\u00e9rtelemmel t\u00f6rt\u00e9n\u0151 elv\u00e9gz\u00e9s\u00e9re,\nf\u00fcggetlen\u00fcl att\u00f3l, hogy ezeket a feladatokat a bejelentett szervezetek maguk\nv\u00e9gzik-e, vagy valaki m\u00e1s az \u0151 nev\u00fckben \u00e9s felel\u0151ss\u00e9gi k\u00f6r\u00fckben elj\u00e1rva.",
        "0905db03-0836-4ece-943a-3b81b2b11e0a": "(9)A bejelentett szervezetek k\u00e9pesek az e rendelet \u00e9rtelm\u00e9ben hozz\u00e1juk tartoz\u00f3\n\u00f6sszes feladatnak a legmagasabb szint\u0171 szakmai feddhetetlens\u00e9ggel \u00e9s az adott\nter\u00fclettel kapcsolatban sz\u00fcks\u00e9ges szak\u00e9rtelemmel t\u00f6rt\u00e9n\u0151 elv\u00e9gz\u00e9s\u00e9re,\nf\u00fcggetlen\u00fcl att\u00f3l, hogy ezeket a feladatokat a bejelentett szervezetek maguk\nv\u00e9gzik-e, vagy valaki m\u00e1s az \u0151 nev\u00fckben \u00e9s felel\u0151ss\u00e9gi k\u00f6r\u00fckben elj\u00e1rva.\n\n(10)A bejelentett szervezetek elegend\u0151 bels\u0151 szak\u00e9rtelemmel rendelkeznek\nahhoz, hogy hat\u00e9konyan \u00e9rt\u00e9kelni tudj\u00e1k a k\u00fcls\u0151 felek \u00e1ltal a bejelentett\nszervezetek nev\u00e9ben elv\u00e9gzett feladatokat. E c\u00e9lb\u00f3l a bejelentett szervezet\nmindenkor \u00e9s minden egyes megfelel\u0151s\u00e9g\u00e9rt\u00e9kel\u00e9si elj\u00e1r\u00e1s \u00e9s minden olyan nagy\nkock\u00e1zat\u00fa MI-rendszert\u00edpus eset\u00e9ben, amelyre e szervezeteket kijel\u00f6lt\u00e9k,\n\u00e1lland\u00f3 jelleggel elegend\u0151 sz\u00e1m\u00fa adminisztrat\u00edv, m\u0171szaki \u00e9s tudom\u00e1nyos\nmunkat\u00e1rssal rendelkezik, amely munkat\u00e1rsak a vonatkoz\u00f3\nmesters\u00e9gesintelligencia-technol\u00f3gi\u00e1kkal, adatokkal \u00e9s adatkezel\u00e9ssel,\nvalamint az e c\u00edm 2. fejezet\u00e9ben meghat\u00e1rozott k\u00f6vetelm\u00e9nyekkel kapcsolatos\ntapasztalattal \u00e9s ismeretekkel rendelkeznek.\n\n(11)A bejelentett szervezetek r\u00e9szt vesznek a 38. cikkben eml\u00edtett\nkoordin\u00e1ci\u00f3s tev\u00e9kenys\u00e9gekben. Emellett k\u00f6zvetlen\u00fcl r\u00e9szt vesznek vagy\nk\u00e9pviseltetik magukat az eur\u00f3pai szabv\u00e1ny\u00fcgyi szervezetekben, vagy\ngondoskodnak arr\u00f3l, hogy tiszt\u00e1ban legyenek a vonatkoz\u00f3 szabv\u00e1nyokkal, \u00e9s\nnaprak\u00e9sz tud\u00e1ssal rendelkezzenek ezekkel kapcsolatban.\n\n(12)A bejelentett szervezetek a 30. cikkben eml\u00edtett bejelent\u0151 hat\u00f3s\u00e1g sz\u00e1m\u00e1ra\n\u2013 a hat\u00f3s\u00e1g \u00e9rt\u00e9kel\u00e9si, kijel\u00f6l\u00e9si, bejelent\u00e9si, nyomonk\u00f6vet\u00e9si \u00e9s fel\u00fcgyeleti\ntev\u00e9kenys\u00e9gei elv\u00e9gz\u00e9s\u00e9nek lehet\u0151v\u00e9 t\u00e9tele c\u00e9lj\u00e1b\u00f3l, valamint az e fejezetben\nle\u00edrt \u00e9rt\u00e9kel\u00e9s el\u0151seg\u00edt\u00e9se \u00e9rdek\u00e9ben \u2013 rendelkez\u00e9sre bocs\u00e1tanak, \u00e9s k\u00e9r\u00e9sre\nbeny\u00fajtanak valamennyi relev\u00e1ns dokumentumot, \u00edgy t\u00f6bbek k\u00f6z\u00f6tt a szolg\u00e1ltat\u00f3\n\u00e1ltal \u00f6ssze\u00e1ll\u00edtott dokument\u00e1ci\u00f3t.\n\n34\\. cikk  \nA bejelentett szervezetek le\u00e1nyv\u00e1llalatai \u00e9s alv\u00e1llalkoz\u00f3i\n\n(1)Ha a bejelentett szervezet bizonyos megfelel\u0151s\u00e9g\u00e9rt\u00e9kel\u00e9si feladatokat\nalv\u00e1llalkoz\u00e1sba ad, vagy le\u00e1nyv\u00e1llalatot b\u00edz meg elv\u00e9gz\u00e9s\u00fckkel, biztos\u00edtja,\nhogy az alv\u00e1llalkoz\u00f3 vagy le\u00e1nyv\u00e1llalat megfeleljen a 33. cikkben\nmeghat\u00e1rozott k\u00f6vetelm\u00e9nyeknek, \u00e9s ennek megfelel\u0151en t\u00e1j\u00e9koztatja err\u0151l a\nbejelent\u0151 hat\u00f3s\u00e1got.",
        "14c047f7-1a89-4519-bdd7-28a7d5c1f0ab": "34\\. cikk  \nA bejelentett szervezetek le\u00e1nyv\u00e1llalatai \u00e9s alv\u00e1llalkoz\u00f3i\n\n(1)Ha a bejelentett szervezet bizonyos megfelel\u0151s\u00e9g\u00e9rt\u00e9kel\u00e9si feladatokat\nalv\u00e1llalkoz\u00e1sba ad, vagy le\u00e1nyv\u00e1llalatot b\u00edz meg elv\u00e9gz\u00e9s\u00fckkel, biztos\u00edtja,\nhogy az alv\u00e1llalkoz\u00f3 vagy le\u00e1nyv\u00e1llalat megfeleljen a 33. cikkben\nmeghat\u00e1rozott k\u00f6vetelm\u00e9nyeknek, \u00e9s ennek megfelel\u0151en t\u00e1j\u00e9koztatja err\u0151l a\nbejelent\u0151 hat\u00f3s\u00e1got.\n\n(2)A bejelentett szervezetek teljes felel\u0151ss\u00e9get v\u00e1llalnak az alv\u00e1llalkoz\u00f3k\nvagy le\u00e1nyv\u00e1llalatok \u00e1ltal elv\u00e9gzett feladatok\u00e9rt, f\u00fcggetlen\u00fcl azok\nleteleped\u00e9si hely\u00e9t\u0151l.\n\n(3)A tev\u00e9kenys\u00e9geket csak a szolg\u00e1ltat\u00f3 beleegyez\u00e9s\u00e9vel lehet alv\u00e1llalkoz\u00e1sba\nadni vagy le\u00e1nyv\u00e1llalattal elv\u00e9geztetni.\n\n(4)A bejelentett szervezetek a bejelent\u0151 hat\u00f3s\u00e1g sz\u00e1m\u00e1ra el\u00e9rhet\u0151v\u00e9 teszik az\nalv\u00e1llalkoz\u00f3 vagy a le\u00e1nyv\u00e1llalat szakmai felk\u00e9sz\u00fclts\u00e9g\u00e9nek \u00e9s az \u00e1ltaluk az e\nrendelet alapj\u00e1n elv\u00e9gzett munk\u00e1nak az \u00e9rt\u00e9kel\u00e9s\u00e9re vonatkoz\u00f3 megfelel\u0151\ndokumentumokat.\n\n35\\. cikk  \nAz e rendelet \u00e9rtelm\u00e9ben kijel\u00f6lt bejelentett szervezetek azonos\u00edt\u00f3 sz\u00e1ma \u00e9s\njegyz\u00e9kei\n\n(1)A Bizotts\u00e1g a bejelentett szervezeteket azonos\u00edt\u00f3 sz\u00e1mmal l\u00e1tja el. A\nBizotts\u00e1g egyetlen azonos\u00edt\u00f3 sz\u00e1mot ad ki akkor is, ha a szervezetet t\u00f6bb\nuni\u00f3s jogi aktus alapj\u00e1n is bejelentik.\n\n(2)A Bizotts\u00e1g nyilv\u00e1nosan hozz\u00e1f\u00e9rhet\u0151v\u00e9 teszi az e rendelet szerint\nbejelentett szervezetek jegyz\u00e9k\u00e9t, bele\u00e9rtve a hozz\u00e1juk rendelt azonos\u00edt\u00f3\nsz\u00e1mokat \u00e9s azokat a tev\u00e9kenys\u00e9geket is, amelyekre e szervezeteket\nbejelentett\u00e9k. A Bizotts\u00e1g biztos\u00edtja, hogy a jegyz\u00e9ket folyamatosan\nnaprak\u00e9szen tarts\u00e1k.\n\n36\\. cikk  \nA bejelent\u00e9s v\u00e1ltoz\u00e1sai\n\n(1)Amennyiben a bejelent\u0151 hat\u00f3s\u00e1g azt gyan\u00edtja, vagy arr\u00f3l \u00e9rtes\u00fcl, hogy a\nbejelentett szervezet m\u00e1r nem felel meg a 33. cikkben meghat\u00e1rozott\nk\u00f6vetelm\u00e9nyeknek, vagy elmulasztja teljes\u00edteni k\u00f6telezetts\u00e9geit, a bejelent\u0151\nhat\u00f3s\u00e1g a lehet\u0151 legnagyobb gondoss\u00e1ggal kivizsg\u00e1lja az \u00fcgyet. Ezzel\n\u00f6sszef\u00fcgg\u00e9sben t\u00e1j\u00e9koztatja az \u00e9rintett bejelentett szervezetet a felmer\u00fclt\nkifog\u00e1sokr\u00f3l, \u00e9s lehet\u0151s\u00e9get biztos\u00edt sz\u00e1m\u00e1ra \u00e1ll\u00e1spontj\u00e1nak ismertet\u00e9s\u00e9re.",
        "05a4b65b-956e-4612-b8f4-dca327064670": "Ezzel\n\u00f6sszef\u00fcgg\u00e9sben t\u00e1j\u00e9koztatja az \u00e9rintett bejelentett szervezetet a felmer\u00fclt\nkifog\u00e1sokr\u00f3l, \u00e9s lehet\u0151s\u00e9get biztos\u00edt sz\u00e1m\u00e1ra \u00e1ll\u00e1spontj\u00e1nak ismertet\u00e9s\u00e9re. Ha\na bejelent\u0151 hat\u00f3s\u00e1g arra a k\u00f6vetkeztet\u00e9sre jut, hogy a vizsg\u00e1lt bejelentett\nszervezet m\u00e1r nem felel meg a 33. cikkben meghat\u00e1rozott k\u00f6vetelm\u00e9nyeknek, vagy\nelmulasztja teljes\u00edteni k\u00f6telezetts\u00e9geit, a mulaszt\u00e1s s\u00falyoss\u00e1g\u00e1t\u00f3l f\u00fcgg\u0151en\nkorl\u00e1tozhatja, felf\u00fcggesztheti vagy visszavonhatja a bejelent\u00e9st. A bejelent\u0151\nhat\u00f3s\u00e1g err\u0151l halad\u00e9ktalanul t\u00e1j\u00e9koztatja a Bizotts\u00e1got \u00e9s a t\u00f6bbi tag\u00e1llamot\nis.\n\n(2)A bejelent\u00e9s korl\u00e1toz\u00e1sa, felf\u00fcggeszt\u00e9se vagy visszavon\u00e1sa, illetve a\nbejelentett szervezet tev\u00e9kenys\u00e9g\u00e9nek megsz\u0171n\u00e9se eset\u00e9n a bejelent\u0151 hat\u00f3s\u00e1g\nmegteszi a sz\u00fcks\u00e9ges l\u00e9p\u00e9seket annak biztos\u00edt\u00e1sa \u00e9rdek\u00e9ben, hogy egy m\u00e1sik\nbejelentett szervezet \u00e1tvegye a sz\u00f3ban forg\u00f3 bejelentett szervezet\ndokument\u00e1ci\u00f3j\u00e1t, vagy hogy az meg\u0151rz\u00e9sre ker\u00fclj\u00f6n annak \u00e9rdek\u00e9ben, hogy az\nillet\u00e9kes bejelent\u0151 hat\u00f3s\u00e1gok k\u00e9r\u00e9sre hozz\u00e1f\u00e9rhessenek ahhoz.\n\n37\\. cikk  \nA bejelentett szervezetek alkalmass\u00e1g\u00e1nak vitat\u00e1sa\n\n(1)A Bizotts\u00e1g sz\u00fcks\u00e9g eset\u00e9n kivizsg\u00e1l minden olyan esetet, amikor okkal\nk\u00e9rd\u0151jelezhet\u0151 meg, hogy a bejelentett szervezet megfelel-e a 33. cikkben\nmeghat\u00e1rozott k\u00f6vetelm\u00e9nyeknek.\n\n(2)A bejelent\u0151 hat\u00f3s\u00e1g\u2013 k\u00e9r\u00e9sre \u2013 a Bizotts\u00e1g rendelkez\u00e9s\u00e9re bocs\u00e1t minden, az\n\u00e9rintett bejelentett szervezet kijel\u00f6l\u00e9s\u00e9vel \u00f6sszef\u00fcgg\u0151 inform\u00e1ci\u00f3t.\n\n(3)A Bizotts\u00e1g gondoskodik arr\u00f3l, hogy az e cikk \u00e9rtelm\u00e9ben \u00e1ltala\nlefolytatott vizsg\u00e1latok sor\u00e1n a birtok\u00e1ba jutott valamennyi bizalmas\ninform\u00e1ci\u00f3t bizalmasan kezelje.\n\n(4)Ha a Bizotts\u00e1g megbizonyosodott arr\u00f3l, hogy egy bejelentett szervezet nem\nvagy m\u00e1r nem tesz eleget a 33. cikkben meg\u00e1llap\u00edtott k\u00f6vetelm\u00e9nyeknek,\nindokol\u00e1ssal ell\u00e1tott hat\u00e1rozatot fogad el, amelyben felsz\u00f3l\u00edtja a bejelent\u0151\ntag\u00e1llamot a sz\u00fcks\u00e9ges korrekci\u00f3s int\u00e9zked\u00e9sek megt\u00e9tel\u00e9re, ide\u00e9rtve sz\u00fcks\u00e9g\neset\u00e9n a bejelent\u00e9s visszavon\u00e1s\u00e1t is. Ezt a v\u00e9grehajt\u00e1si jogi aktust a 74.\ncikk (2) bekezd\u00e9s\u00e9ben eml\u00edtett vizsg\u00e1l\u00f3bizotts\u00e1gi elj\u00e1r\u00e1s keret\u00e9ben kell\nelfogadni.\n\n38\\.",
        "0c56c056-92cc-42d7-b282-3eb92424a957": "Ezt a v\u00e9grehajt\u00e1si jogi aktust a 74.\ncikk (2) bekezd\u00e9s\u00e9ben eml\u00edtett vizsg\u00e1l\u00f3bizotts\u00e1gi elj\u00e1r\u00e1s keret\u00e9ben kell\nelfogadni.\n\n38\\. cikk  \nA bejelentett szervezetek k\u00f6z\u00f6tti koordin\u00e1ci\u00f3\n\n(1)A Bizotts\u00e1g gondoskodik arr\u00f3l, hogy az e rendelet hat\u00e1lya al\u00e1 tartoz\u00f3\nter\u00fcletek tekintet\u00e9ben az MI-rendszerek e rendelet szerinti\nmegfelel\u0151s\u00e9g\u00e9rt\u00e9kel\u00e9si elj\u00e1r\u00e1saiban r\u00e9szt vev\u0151 bejelentett szervezetek k\u00f6z\u00f6tt\nmegfelel\u0151 koordin\u00e1ci\u00f3 \u00e9s egy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u00e9s j\u00f6jj\u00f6n l\u00e9tre, \u00e9s a bejelentett\nszervezetek \u00e1gazati csoportja form\u00e1j\u00e1ban megfelel\u0151en m\u0171k\u00f6dj\u00f6n.\n\n(2)A tag\u00e1llamok biztos\u00edtj\u00e1k, hogy az \u00e1ltaluk bejelentett szervezetek\nk\u00f6zvetlen\u00fcl vagy kijel\u00f6lt k\u00e9pvisel\u0151k\u00f6n kereszt\u00fcl r\u00e9szt vegyenek a csoport\nmunk\u00e1j\u00e1ban.\n\n39\\. cikk  \nHarmadik orsz\u00e1gok megfelel\u0151s\u00e9g\u00e9rt\u00e9kel\u0151 szervezetei\n\nAz olyan harmadik orsz\u00e1g joga szerint l\u00e9trehozott megfelel\u0151s\u00e9g\u00e9rt\u00e9kel\u0151\nszervezetek, amellyel az Uni\u00f3 meg\u00e1llapod\u00e1st k\u00f6t\u00f6tt, felhatalmazhat\u00f3k a\nbejelentett szervezetek e rendelet szerinti tev\u00e9kenys\u00e9geinek elv\u00e9gz\u00e9s\u00e9re.\n\n5\\. fejezet\n\nSZABV\u00c1NYOK, MEGFELEL\u0150S\u00c9G\u00c9RT\u00c9KEL\u00c9S, TAN\u00daS\u00cdTV\u00c1NYOK, REGISZTR\u00c1CI\u00d3\n\n40\\. cikk  \nHarmoniz\u00e1lt szabv\u00e1nyok\n\nAzokr\u00f3l a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerekr\u0151l, amelyek megfelelnek az olyan\nharmoniz\u00e1lt szabv\u00e1nyoknak, illetve azok egyes r\u00e9szeinek, amelyek hivatkoz\u00e1sait\nk\u00f6zz\u00e9tett\u00e9k az Eur\u00f3pai Uni\u00f3 Hivatalos Lapj\u00e1ban, azt kell felt\u00e9telezni, hogy\nmegfelelnek az e c\u00edm 2. fejezet\u00e9ben meg\u00e1llap\u00edtott k\u00f6vetelm\u00e9nyeknek, amennyiben\naz eml\u00edtett szabv\u00e1nyok e k\u00f6vetelm\u00e9nyekre is kiterjednek.\n\n41\\. cikk  \nEgys\u00e9ges el\u0151\u00edr\u00e1sok\n\n(1)Amennyiben a 40. cikkben eml\u00edtett harmoniz\u00e1lt szabv\u00e1nyok nem l\u00e9teznek, vagy\nha a Bizotts\u00e1g \u00fagy \u00edt\u00e9li meg, hogy a vonatkoz\u00f3 harmoniz\u00e1lt szabv\u00e1nyok nem\nel\u00e9gs\u00e9gesek, vagy konkr\u00e9t biztons\u00e1gi vagy alapjogi agg\u00e1lyok megold\u00e1s\u00e1ra van\nsz\u00fcks\u00e9g, a Bizotts\u00e1g v\u00e9grehajt\u00e1si jogi aktusok \u00fatj\u00e1n egys\u00e9ges el\u0151\u00edr\u00e1sokat\nfogadhat el az e c\u00edm 2. fejezet\u00e9ben meghat\u00e1rozott k\u00f6vetelm\u00e9nyekre vonatkoz\u00f3an.\nEzeket a v\u00e9grehajt\u00e1si jogi aktusokat a 74. cikk (2) bekezd\u00e9s\u00e9ben eml\u00edtett\nvizsg\u00e1l\u00f3bizotts\u00e1gi elj\u00e1r\u00e1s keret\u00e9ben kell elfogadni.\n\n(2)Az (1) bekezd\u00e9sben eml\u00edtett egys\u00e9ges el\u0151\u00edr\u00e1sok kidolgoz\u00e1sa sor\u00e1n a\nBizotts\u00e1g \u00f6sszegy\u0171jti a vonatkoz\u00f3 uni\u00f3s \u00e1gazati jog alapj\u00e1n l\u00e9trehozott\n\u00e9rintett szervek vagy szak\u00e9rt\u0151i csoportok v\u00e9lem\u00e9ny\u00e9t.",
        "ac18ce67-8fc4-4dbd-8db4-bc3e7732dcc6": "Ezeket a v\u00e9grehajt\u00e1si jogi aktusokat a 74. cikk (2) bekezd\u00e9s\u00e9ben eml\u00edtett\nvizsg\u00e1l\u00f3bizotts\u00e1gi elj\u00e1r\u00e1s keret\u00e9ben kell elfogadni.\n\n(2)Az (1) bekezd\u00e9sben eml\u00edtett egys\u00e9ges el\u0151\u00edr\u00e1sok kidolgoz\u00e1sa sor\u00e1n a\nBizotts\u00e1g \u00f6sszegy\u0171jti a vonatkoz\u00f3 uni\u00f3s \u00e1gazati jog alapj\u00e1n l\u00e9trehozott\n\u00e9rintett szervek vagy szak\u00e9rt\u0151i csoportok v\u00e9lem\u00e9ny\u00e9t.\n\n(3)Azokr\u00f3l a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerekr\u0151l, amelyek megfelelnek az (1)\nbekezd\u00e9sben eml\u00edtett egys\u00e9ges el\u0151\u00edr\u00e1soknak, azt kell v\u00e9lelmezni, hogy\nmegfelelnek az e c\u00edm 2. fejezet\u00e9ben meghat\u00e1rozott k\u00f6vetelm\u00e9nyeknek, amennyiben\nezek az egys\u00e9ges el\u0151\u00edr\u00e1sok az eml\u00edtett k\u00f6vetelm\u00e9nyekre is kiterjednek.\n\n(4)Amennyiben a szolg\u00e1ltat\u00f3k nem felelnek meg az (1) bekezd\u00e9sben eml\u00edtett\negys\u00e9ges el\u0151\u00edr\u00e1soknak, megfelel\u0151en igazolniuk kell, hogy legal\u00e1bb azokkal\negyen\u00e9rt\u00e9k\u0171 m\u0171szaki megold\u00e1sokat fogadtak el.\n\n42\\. cikk  \nA bizonyos k\u00f6vetelm\u00e9nyeknek val\u00f3 megfelel\u00e9s v\u00e9lelme\n\n(1)Rendeltet\u00e9s\u00fck figyelembev\u00e9tel\u00e9vel v\u00e9lelmezni kell, hogy azok a nagy\nkock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek, amelyeket azon konkr\u00e9t f\u00f6ldrajzi, viselked\u00e9si \u00e9s\nfunkcion\u00e1lis k\u00f6rnyezetre vonatkoz\u00f3 adatok alapj\u00e1n tan\u00edtottak be \u00e9s teszteltek,\namely k\u00f6rnyezeten bel\u00fcl haszn\u00e1lni k\u00edv\u00e1nj\u00e1k \u0151ket, megfelelnek a 10. cikk (4)\nbekezd\u00e9s\u00e9ben meghat\u00e1rozott k\u00f6vetelm\u00e9nynek.\n\n(2)Azokr\u00f3l a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerekr\u0151l, amelyek tan\u00fas\u00edtv\u00e1nnyal\nrendelkeznek, vagy amelyekre az (EU) 2019/881 eur\u00f3pai parlamenti \u00e9s tan\u00e1csi\nrendelet 63 alapj\u00e1n valamely kiberbiztons\u00e1gi rendszer megfelel\u0151s\u00e9gi\nnyilatkozatot adott ki, \u00e9s amelyek hivatkoz\u00e1sait k\u00f6zz\u00e9tett\u00e9k az Eur\u00f3pai Uni\u00f3\nHivatalos Lapj\u00e1ban, azt kell v\u00e9lelmezni, hogy megfelelnek az e rendelet 15.\ncikk\u00e9ben meghat\u00e1rozott kiberbiztons\u00e1gi k\u00f6vetelm\u00e9nyeknek, amennyiben a\nkiberbiztons\u00e1gi tan\u00fas\u00edtv\u00e1ny vagy megfelel\u0151s\u00e9gi nyilatkozat vagy annak r\u00e9szei e\nk\u00f6vetelm\u00e9nyekre is kiterjednek.\n\n43\\. cikk  \nMegfelel\u0151s\u00e9g\u00e9rt\u00e9kel\u00e9s\n\n(1)A III. mell\u00e9klet 1. pontj\u00e1ban felsorolt nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek\neset\u00e9ben, amennyiben valamely nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszernek az e c\u00edm 2.\nfejezet\u00e9ben meghat\u00e1rozott k\u00f6vetelm\u00e9nyeknek val\u00f3 megfelel\u00e9s\u00e9nek igazol\u00e1sa sor\u00e1n\na szolg\u00e1ltat\u00f3 a 40. cikkben eml\u00edtett harmoniz\u00e1lt szabv\u00e1nyokat, vagy adott\nesetben a 41. cikkben eml\u00edtett egys\u00e9ges el\u0151\u00edr\u00e1sokat alkalmazta, a szolg\u00e1ltat\u00f3\na k\u00f6vetkez\u0151 elj\u00e1r\u00e1sok egyik\u00e9t k\u00f6veti:\n\na)a VI.",
        "751ca2c8-06b4-4d66-ade6-af784d3f8289": "cikk  \nMegfelel\u0151s\u00e9g\u00e9rt\u00e9kel\u00e9s\n\n(1)A III. mell\u00e9klet 1. pontj\u00e1ban felsorolt nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek\neset\u00e9ben, amennyiben valamely nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszernek az e c\u00edm 2.\nfejezet\u00e9ben meghat\u00e1rozott k\u00f6vetelm\u00e9nyeknek val\u00f3 megfelel\u00e9s\u00e9nek igazol\u00e1sa sor\u00e1n\na szolg\u00e1ltat\u00f3 a 40. cikkben eml\u00edtett harmoniz\u00e1lt szabv\u00e1nyokat, vagy adott\nesetben a 41. cikkben eml\u00edtett egys\u00e9ges el\u0151\u00edr\u00e1sokat alkalmazta, a szolg\u00e1ltat\u00f3\na k\u00f6vetkez\u0151 elj\u00e1r\u00e1sok egyik\u00e9t k\u00f6veti:\n\na)a VI. mell\u00e9kletben eml\u00edtett, bels\u0151 ellen\u0151rz\u00e9sen alapul\u00f3\nmegfelel\u0151s\u00e9g\u00e9rt\u00e9kel\u00e9si elj\u00e1r\u00e1s;\n\nb)a VII. mell\u00e9kletben eml\u00edtett, a min\u0151s\u00e9gir\u00e1ny\u00edt\u00e1si rendszer \u00e9rt\u00e9kel\u00e9s\u00e9n \u00e9s a\nm\u0171szaki dokument\u00e1ci\u00f3 \u00e9rt\u00e9kel\u00e9s\u00e9n alapul\u00f3, valamely bejelentett szervezet\nbevon\u00e1s\u00e1val zajl\u00f3 megfelel\u0151s\u00e9g\u00e9rt\u00e9kel\u00e9si elj\u00e1r\u00e1s.\n\nAmennyiben valamely nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszernek az e c\u00edm 2. fejezet\u00e9ben\nmeghat\u00e1rozott k\u00f6vetelm\u00e9nyeknek val\u00f3 megfelel\u00e9s\u00e9nek igazol\u00e1sa sor\u00e1n a\nszolg\u00e1ltat\u00f3 nem vagy csak r\u00e9szben alkalmazta a 40. cikkben eml\u00edtett\nharmoniz\u00e1lt szabv\u00e1nyokat, vagy ha ilyen harmoniz\u00e1lt szabv\u00e1nyok nem l\u00e9teznek \u00e9s\na 41. cikkben eml\u00edtett egys\u00e9ges el\u0151\u00edr\u00e1sok nem \u00e1llnak rendelkez\u00e9sre, a\nszolg\u00e1ltat\u00f3 a VII. mell\u00e9kletben meghat\u00e1rozott megfelel\u0151s\u00e9g\u00e9rt\u00e9kel\u00e9si elj\u00e1r\u00e1st\nk\u00f6veti.\n\nA VII. mell\u00e9kletben eml\u00edtett megfelel\u0151s\u00e9g\u00e9rt\u00e9kel\u00e9si elj\u00e1r\u00e1s c\u00e9lj\u00e1b\u00f3l a\nszolg\u00e1ltat\u00f3 a bejelentett szervezetek b\u00e1rmelyik\u00e9t v\u00e1laszthatja. Ha azonban a\nrendszert b\u0171n\u00fcld\u00f6z\u0151, bev\u00e1ndorl\u00e1si vagy menek\u00fclt\u00fcgyi hat\u00f3s\u00e1gok, valamint uni\u00f3s\nint\u00e9zm\u00e9nyek, szervek vagy \u00fcgyn\u00f6ks\u00e9gek k\u00edv\u00e1nj\u00e1k \u00fczembe helyezni, a 63. cikk (5)\nvagy (6) bekezd\u00e9s\u00e9ben eml\u00edtett piacfel\u00fcgyeleti hat\u00f3s\u00e1g j\u00e1r el bejelentett\nszervezetk\u00e9nt.\n\n(2)A III. mell\u00e9klet 2\u20138. pontj\u00e1ban eml\u00edtett nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek\neset\u00e9ben a szolg\u00e1ltat\u00f3k a VI. mell\u00e9kletben eml\u00edtett bels\u0151 ellen\u0151rz\u00e9sen alapul\u00f3\nmegfelel\u0151s\u00e9g\u00e9rt\u00e9kel\u00e9si elj\u00e1r\u00e1st k\u00f6vetik, amely nem rendelkezik bejelentett\nszervezet bevon\u00e1s\u00e1r\u00f3l. A III. mell\u00e9klet 5. b) pontj\u00e1ban eml\u00edtett, a 2013/36/EU\nir\u00e1nyelv \u00e1ltal szab\u00e1lyozott hitelint\u00e9zetek \u00e1ltal forgalomba hozott vagy \u00fczembe\nhelyezett nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek eset\u00e9ben a megfelel\u0151s\u00e9g\u00e9rt\u00e9kel\u00e9st az\neml\u00edtett ir\u00e1nyelv 97\u2013101. cikk\u00e9ben eml\u00edtett elj\u00e1r\u00e1s r\u00e9szek\u00e9nt kell elv\u00e9gezni.\n\n(3)A II.",
        "385b3965-3117-401a-b322-ddb2713b2eb1": "A III. mell\u00e9klet 5. b) pontj\u00e1ban eml\u00edtett, a 2013/36/EU\nir\u00e1nyelv \u00e1ltal szab\u00e1lyozott hitelint\u00e9zetek \u00e1ltal forgalomba hozott vagy \u00fczembe\nhelyezett nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek eset\u00e9ben a megfelel\u0151s\u00e9g\u00e9rt\u00e9kel\u00e9st az\neml\u00edtett ir\u00e1nyelv 97\u2013101. cikk\u00e9ben eml\u00edtett elj\u00e1r\u00e1s r\u00e9szek\u00e9nt kell elv\u00e9gezni.\n\n(3)A II. mell\u00e9klet A. szakasz\u00e1ban felsorolt jogi aktusok hat\u00e1lya al\u00e1 tartoz\u00f3\nnagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek eset\u00e9ben a szolg\u00e1ltat\u00f3 az eml\u00edtett jogi\naktusokban el\u0151\u00edrt megfelel\u0151s\u00e9g\u00e9rt\u00e9kel\u00e9st k\u00f6veti. Az e c\u00edm 2. fejezet\u00e9ben\nmeghat\u00e1rozott k\u00f6vetelm\u00e9nyek az eml\u00edtett nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerekre\nvonatkoznak, \u00e9s az eml\u00edtett \u00e9rt\u00e9kel\u00e9s r\u00e9sz\u00e9t k\u00e9pezik. A VII. mell\u00e9klet 4.3.,\n4.4., 4.5. pontja \u00e9s 4.6. pontj\u00e1nak \u00f6t\u00f6dik bekezd\u00e9se szint\u00e9n alkalmazand\u00f3.\n\nAz \u00e9rt\u00e9kel\u00e9s c\u00e9lj\u00e1b\u00f3l az eml\u00edtett jogi aktusok alapj\u00e1n bejelentett\nszervezeteket fel kell jogos\u00edtani annak ellen\u0151rz\u00e9s\u00e9re, hogy a nagy kock\u00e1zat\u00fa\nMI-rendszerek megfelelnek-e az e c\u00edm 2. fejezet\u00e9ben meghat\u00e1rozott\nk\u00f6vetelm\u00e9nyeknek, felt\u00e9ve, hogy az eml\u00edtett bejelentett szervezeteknek a 33.\ncikk (4), (9) \u00e9s (10) bekezd\u00e9s\u00e9ben meghat\u00e1rozott k\u00f6vetelm\u00e9nyeknek val\u00f3\nmegfelel\u00e9s\u00e9t az eml\u00edtett jogi aktusok szerinti bejelent\u00e9si elj\u00e1r\u00e1s keret\u00e9ben\n\u00e9rt\u00e9kelt\u00e9k.\n\nAmennyiben a II. mell\u00e9klet A. szakasz\u00e1ban felsorolt jogi aktusok lehet\u0151v\u00e9\nteszik a term\u00e9k gy\u00e1rt\u00f3ja sz\u00e1m\u00e1ra, hogy kimaradjon egy harmadik f\u00e9l \u00e1ltal\nv\u00e9gzett megfelel\u0151s\u00e9g\u00e9rt\u00e9kel\u00e9sb\u0151l, felt\u00e9ve, hogy a gy\u00e1rt\u00f3 az \u00f6sszes vonatkoz\u00f3\nk\u00f6vetelm\u00e9nyre kiterjed\u0151 valamennyi harmoniz\u00e1lt szabv\u00e1nyt alkalmazta, az\neml\u00edtett gy\u00e1rt\u00f3 csak akkor \u00e9lhet ezzel a lehet\u0151s\u00e9ggel, ha harmoniz\u00e1lt\nszabv\u00e1nyokat vagy adott esetben a 41. cikkben eml\u00edtett, az e c\u00edm 2.\nfejezet\u00e9ben meghat\u00e1rozott k\u00f6vetelm\u00e9nyekre kiterjed\u0151 egys\u00e9ges el\u0151\u00edr\u00e1sokat is\nalkalmazott.\n\n(4)A nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszereket \u00faj megfelel\u0151s\u00e9g\u00e9rt\u00e9kel\u00e9si elj\u00e1r\u00e1snak kell\nal\u00e1vetni akkor, amikor l\u00e9nyeges m\u00f3dos\u00edt\u00e1son mennek kereszt\u00fcl, f\u00fcggetlen\u00fcl\natt\u00f3l, hogy a m\u00f3dos\u00edtott rendszert tov\u00e1bbi forgalmaz\u00e1sra sz\u00e1nj\u00e1k-e vagy a\njelenlegi felhaszn\u00e1l\u00f3 fogja azt tov\u00e1bbra is haszn\u00e1lni.\n\nAzon nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek eset\u00e9ben, amelyek betan\u00edt\u00e1sa a forgalomba\nhozatalt vagy \u00fczembe helyez\u00e9st k\u00f6vet\u0151en is zajlik, a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-\nrendszernek \u00e9s teljes\u00edtm\u00e9ny\u00e9nek a szolg\u00e1ltat\u00f3 \u00e1ltal az els\u0151\nmegfelel\u0151s\u00e9g\u00e9rt\u00e9kel\u00e9s id\u0151pontj\u00e1ban el\u0151re meghat\u00e1rozott \u00e9s a IV.",
        "e81accd0-865f-446d-a23c-035b9e1e3412": "Azon nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek eset\u00e9ben, amelyek betan\u00edt\u00e1sa a forgalomba\nhozatalt vagy \u00fczembe helyez\u00e9st k\u00f6vet\u0151en is zajlik, a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-\nrendszernek \u00e9s teljes\u00edtm\u00e9ny\u00e9nek a szolg\u00e1ltat\u00f3 \u00e1ltal az els\u0151\nmegfelel\u0151s\u00e9g\u00e9rt\u00e9kel\u00e9s id\u0151pontj\u00e1ban el\u0151re meghat\u00e1rozott \u00e9s a IV. mell\u00e9klet 2.\nf) pontj\u00e1ban eml\u00edtett m\u0171szaki dokument\u00e1ci\u00f3ban szerepl\u0151 inform\u00e1ci\u00f3k r\u00e9sz\u00e9t\nk\u00e9pez\u0151 m\u00f3dos\u00edt\u00e1sa nem min\u0151s\u00fcl l\u00e9nyeges m\u00f3dos\u00edt\u00e1snak.\n\n(5)A Bizotts\u00e1g felhatalmaz\u00e1st kap arra, hogy a 73. cikknek megfelel\u0151en\nfelhatalmaz\u00e1son alapul\u00f3 jogi aktusokat fogadjon el abb\u00f3l a c\u00e9lb\u00f3l, hogy\nnaprak\u00e9ssz\u00e9 tegye a VI. \u00e9s a VII. mell\u00e9kletet a megfelel\u0151s\u00e9g\u00e9rt\u00e9kel\u00e9si\nelj\u00e1r\u00e1sok azon elemeinek bevezet\u00e9se \u00e9rdek\u00e9ben, amelyek a m\u0171szaki fejl\u0151d\u00e9st\u0151l\nf\u00fcgg\u0151en v\u00e1lnak sz\u00fcks\u00e9gess\u00e9.\n\n(6)A Bizotts\u00e1g felhatalmaz\u00e1st kap arra, hogy felhatalmaz\u00e1son alapul\u00f3 jogi\naktusokat fogadjon el az (1) \u00e9s (2) bekezd\u00e9s m\u00f3dos\u00edt\u00e1sa c\u00e9lj\u00e1b\u00f3l annak\n\u00e9rdek\u00e9ben, hogy a III. mell\u00e9klet 2\u20138. pontj\u00e1ban eml\u00edtett nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-\nrendszereket a VII. mell\u00e9kletben eml\u00edtett megfelel\u0151s\u00e9g\u00e9rt\u00e9kel\u00e9si elj\u00e1r\u00e1s vagy\naz elj\u00e1r\u00e1s egyes r\u00e9szeinek hat\u00e1lya al\u00e1 vonja. A Bizotts\u00e1g ilyen\nfelhatalmaz\u00e1son alapul\u00f3 jogi aktusokat oly m\u00f3don fogad el, hogy figyelembe\nveszi a VI. mell\u00e9kletben eml\u00edtett bels\u0151 ellen\u0151rz\u00e9sen alapul\u00f3\nmegfelel\u0151s\u00e9g\u00e9rt\u00e9kel\u00e9si elj\u00e1r\u00e1s hat\u00e9konys\u00e1g\u00e1t az ilyen rendszerek \u00e1ltal az\neg\u00e9szs\u00e9get \u00e9s a biztons\u00e1got \u00e9rint\u0151 kock\u00e1zatok megel\u0151z\u00e9se vagy minim\u00e1lisra\ncs\u00f6kkent\u00e9se, valamint az alapvet\u0151 jogok v\u00e9delme tekintet\u00e9ben, tov\u00e1bb\u00e1 a\nmegfelel\u0151 kapacit\u00e1sok \u00e9s er\u0151forr\u00e1sok bejelentett szervezetek k\u00f6r\u00e9ben t\u00f6rt\u00e9n\u0151\nrendelkez\u00e9sre \u00e1ll\u00e1s\u00e1t.\n\n44\\. cikk  \nTan\u00fas\u00edtv\u00e1nyok\n\n(1)A bejelentett szervezetek \u00e1ltal a VII. mell\u00e9klet szerint kiadott\ntan\u00fas\u00edtv\u00e1nyokat az Uni\u00f3 azon hivatalos nyelv\u00e9n kell kiadni, amelyet a\nbejelentett szervezet leteleped\u00e9si helye szerinti tag\u00e1llam meghat\u00e1roz, vagy az\nUni\u00f3nak a bejelentett szervezet sz\u00e1m\u00e1ra egy\u00e9bk\u00e9nt elfogadhat\u00f3 hivatalos\nnyelv\u00e9n.\n\n(2)A tan\u00fas\u00edtv\u00e1nyok \u00e9rv\u00e9nyess\u00e9ge a benn\u00fck felt\u00fcntetett id\u0151tartamra sz\u00f3l, amely\nnem haladhatja meg az \u00f6t \u00e9vet. A szolg\u00e1ltat\u00f3 k\u00e9relm\u00e9re a tan\u00fas\u00edtv\u00e1ny\n\u00e9rv\u00e9nyess\u00e9ge tov\u00e1bbi, egyenk\u00e9nt \u00f6t \u00e9vet meg nem halad\u00f3 id\u0151szakokra\nmeghosszabb\u00edthat\u00f3, az alkalmazand\u00f3 megfelel\u0151s\u00e9g\u00e9rt\u00e9kel\u00e9si elj\u00e1r\u00e1sokkal\n\u00f6sszhangban elv\u00e9gzett fel\u00fclvizsg\u00e1lat alapj\u00e1n.",
        "124b2964-f3c6-4da1-905a-9df4a514a8b2": "(2)A tan\u00fas\u00edtv\u00e1nyok \u00e9rv\u00e9nyess\u00e9ge a benn\u00fck felt\u00fcntetett id\u0151tartamra sz\u00f3l, amely\nnem haladhatja meg az \u00f6t \u00e9vet. A szolg\u00e1ltat\u00f3 k\u00e9relm\u00e9re a tan\u00fas\u00edtv\u00e1ny\n\u00e9rv\u00e9nyess\u00e9ge tov\u00e1bbi, egyenk\u00e9nt \u00f6t \u00e9vet meg nem halad\u00f3 id\u0151szakokra\nmeghosszabb\u00edthat\u00f3, az alkalmazand\u00f3 megfelel\u0151s\u00e9g\u00e9rt\u00e9kel\u00e9si elj\u00e1r\u00e1sokkal\n\u00f6sszhangban elv\u00e9gzett fel\u00fclvizsg\u00e1lat alapj\u00e1n.\n\n(3)Amennyiben egy bejelentett szervezet meg\u00e1llap\u00edtja, hogy az MI-rendszer m\u00e1r\nnem tesz eleget az e c\u00edm 2. fejezet\u00e9ben foglalt k\u00f6vetelm\u00e9nyeknek, az\nar\u00e1nyoss\u00e1g elv\u00e9t figyelembe v\u00e9ve felf\u00fcggeszti vagy visszavonja a kiadott\ntan\u00fas\u00edtv\u00e1nyt, vagy korl\u00e1toz\u00e1sokat vezet be a tan\u00fas\u00edtv\u00e1nyra vonatkoz\u00f3an,\nkiv\u00e9ve, ha a rendszer szolg\u00e1ltat\u00f3ja a bejelentett szervezet \u00e1ltal\nmeghat\u00e1rozott megfelel\u0151 hat\u00e1rid\u0151n bel\u00fcl megfelel\u0151 korrekci\u00f3s int\u00e9zked\u00e9ssel\nbiztos\u00edtja az eml\u00edtett k\u00f6vetelm\u00e9nyeknek val\u00f3 megfelel\u00e9st. A bejelentett\nszervezet megindokolja d\u00f6nt\u00e9s\u00e9t.\n\n45\\. cikk  \nFellebbez\u00e9s a bejelentett szervezetek hat\u00e1rozataival szemben\n\nA tag\u00e1llamok biztos\u00edtj\u00e1k, hogy a bejelentett szervezetek hat\u00e1rozataival\nszembeni fellebbez\u00e9si elj\u00e1r\u00e1s \u00e1lljon azon felek rendelkez\u00e9s\u00e9re, amelyeknek a\nsz\u00f3ban forg\u00f3 hat\u00e1rozathoz jogos \u00e9rdeke f\u0171z\u0151dik.\n\n46\\. cikk  \nA bejelentett szervezetek t\u00e1j\u00e9koztat\u00e1si k\u00f6telezetts\u00e9gei\n\n(1)A bejelentett szervezetek t\u00e1j\u00e9koztatj\u00e1k a bejelent\u0151 hat\u00f3s\u00e1got a\nk\u00f6vetkez\u0151kr\u0151l:\n\na)a VII. mell\u00e9klet k\u00f6vetelm\u00e9nyeivel \u00f6sszhangban ki\u00e1ll\u00edtott, a m\u0171szaki\ndokument\u00e1ci\u00f3 \u00e9rt\u00e9kel\u00e9s\u00e9re vonatkoz\u00f3 uni\u00f3s tan\u00fas\u00edtv\u00e1nyok, azok kieg\u00e9sz\u00edt\u00e9sei,\nmin\u0151s\u00e9gir\u00e1ny\u00edt\u00e1si rendszerre vonatkoz\u00f3 j\u00f3v\u00e1hagy\u00e1sok;\n\nb)a VII. mell\u00e9klet k\u00f6vetelm\u00e9nyeivel \u00f6sszhangban ki\u00e1ll\u00edtott, a m\u0171szaki\ndokument\u00e1ci\u00f3 \u00e9rt\u00e9kel\u00e9s\u00e9re vonatkoz\u00f3 uni\u00f3s tan\u00fas\u00edtv\u00e1ny vagy a min\u0151s\u00e9gir\u00e1ny\u00edt\u00e1si\nrendszerre vonatkoz\u00f3 j\u00f3v\u00e1hagy\u00e1s elutas\u00edt\u00e1sa, korl\u00e1toz\u00e1sa, felf\u00fcggeszt\u00e9se vagy\nvisszavon\u00e1sa;\n\nc)azok a k\u00f6r\u00fclm\u00e9nyek, amelyek \u00e9rinthetik a bejelent\u00e9s hat\u00e1ly\u00e1t vagy\nfelt\u00e9teleit;\n\nd)a piacfel\u00fcgyeleti hat\u00f3s\u00e1gokt\u00f3l a megfelel\u0151s\u00e9g\u00e9rt\u00e9kel\u00e9si tev\u00e9kenys\u00e9gek\nkapcs\u00e1n hozz\u00e1juk be\u00e9rkezett valamennyi t\u00e1j\u00e9koztat\u00e1si k\u00e9relem;\n\ne)k\u00e9r\u00e9sre a bejelent\u00e9s\u00fck hat\u00e1lya al\u00e1 tartoz\u00f3 megfelel\u0151s\u00e9g\u00e9rt\u00e9kel\u00e9si\ntev\u00e9kenys\u00e9gek, valamint minden m\u00e1s elv\u00e9gzett tev\u00e9kenys\u00e9g, t\u00f6bbek k\u00f6z\u00f6tt a\nhat\u00e1ron \u00e1tny\u00fal\u00f3 tev\u00e9kenys\u00e9gek \u00e9s a tev\u00e9kenys\u00e9gek alv\u00e1llalkoz\u00e1sba ad\u00e1sa.",
        "98934755-93fb-4a29-9678-da1066fa334c": "(2)Minden bejelentett szervezet t\u00e1j\u00e9koztatja a t\u00f6bbi bejelentett szervezetet a\nk\u00f6vetkez\u0151kr\u0151l:\n\na)min\u0151s\u00e9gir\u00e1ny\u00edt\u00e1si rendszereknek a bejelentett szervezet \u00e1ltal elutas\u00edtott,\nfelf\u00fcggesztett vagy visszavont j\u00f3v\u00e1hagy\u00e1sai, valamint k\u00e9r\u00e9sre a\nmin\u0151s\u00e9gbiztos\u00edt\u00e1si rendszerek bejelentett szervezet \u00e1ltal kiadott\nj\u00f3v\u00e1hagy\u00e1sai;\n\nb)a bejelentett szervezet \u00e1ltal elutas\u00edtott, visszavont, felf\u00fcggesztett vagy\nm\u00e1s m\u00f3don korl\u00e1tozott, a m\u0171szaki dokument\u00e1ci\u00f3 \u00e9rt\u00e9kel\u00e9s\u00e9re vonatkoz\u00f3 EU-\ntan\u00fas\u00edtv\u00e1nyok vagy azok kieg\u00e9sz\u00edt\u00e9sei, valamint \u2013 k\u00e9r\u00e9sre \u2013 az \u00e1ltala kiadott\ntan\u00fas\u00edtv\u00e1nyok \u00e9s/vagy kieg\u00e9sz\u00edt\u00e9sek.\n\n(3)Minden egyes bejelentett szervezet megfelel\u0151en t\u00e1j\u00e9koztatja az ugyanazokra\na mesters\u00e9gesintelligencia-technol\u00f3gi\u00e1kra vonatkoz\u00f3, hasonl\u00f3\nmegfelel\u0151s\u00e9g\u00e9rt\u00e9kel\u00e9si tev\u00e9kenys\u00e9geket v\u00e9gz\u0151 m\u00e1s bejelentett szervezeteket a\nnegat\u00edv \u00e9s \u2013 k\u00e9r\u00e9sre \u2013 a pozit\u00edv megfelel\u0151s\u00e9g\u00e9rt\u00e9kel\u00e9si eredm\u00e9nyekr\u0151l.\n\n47\\. cikk  \nA megfelel\u0151s\u00e9g\u00e9rt\u00e9kel\u00e9si elj\u00e1r\u00e1st\u00f3l val\u00f3 elt\u00e9r\u00e9s\n\n(1)A 43. cikkt\u0151l elt\u00e9rve b\u00e1rmely piacfel\u00fcgyeleti hat\u00f3s\u00e1g enged\u00e9lyezheti egyes\nnagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek forgalomba hozatal\u00e1t vagy \u00fczembe helyez\u00e9s\u00e9t az\n\u00e9rintett tag\u00e1llam ter\u00fclet\u00e9n, a k\u00f6zbiztons\u00e1g vagy a szem\u00e9lyek \u00e9let\u00e9nek \u00e9s\neg\u00e9szs\u00e9g\u00e9nek v\u00e9delm\u00e9t, a k\u00f6rnyezetv\u00e9delmet, valamint a kulcsfontoss\u00e1g\u00fa ipari\n\u00e9s infrastruktur\u00e1lis eszk\u00f6z\u00f6k v\u00e9delm\u00e9t szolg\u00e1l\u00f3 kiv\u00e9teles okokb\u00f3l. Az enged\u00e9ly\nkorl\u00e1tozott id\u0151tartamra sz\u00f3l, am\u00edg a sz\u00fcks\u00e9ges megfelel\u0151s\u00e9g\u00e9rt\u00e9kel\u00e9si\nelj\u00e1r\u00e1sokat v\u00e9grehajtj\u00e1k, \u00e9s az eml\u00edtett elj\u00e1r\u00e1sok befejez\u00e9s\u00e9t k\u00f6vet\u0151en\nmegsz\u0171nik. Ezen elj\u00e1r\u00e1sok lefolytat\u00e1s\u00e1t indokolatlan k\u00e9sedelem n\u00e9lk\u00fcl meg kell\nkezdeni.\n\n(2)Az (1) bekezd\u00e9sben eml\u00edtett enged\u00e9ly csak akkor adhat\u00f3 ki, ha a\npiacfel\u00fcgyeleti hat\u00f3s\u00e1g arra a k\u00f6vetkeztet\u00e9sre jut, hogy a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-\nrendszer megfelel az e c\u00edm 2. fejezet\u00e9ben foglalt k\u00f6vetelm\u00e9nyeknek. A\npiacfel\u00fcgyeleti hat\u00f3s\u00e1g t\u00e1j\u00e9koztatja a Bizotts\u00e1got \u00e9s a t\u00f6bbi tag\u00e1llamot az\n(1) bekezd\u00e9s alapj\u00e1n kiadott b\u00e1rmely enged\u00e9lyr\u0151l.\n\n(3)Amennyiben a (2) bekezd\u00e9sben eml\u00edtett t\u00e1j\u00e9koztat\u00e1s k\u00e9zhezv\u00e9tel\u00e9t\u0151l\nsz\u00e1m\u00edtott 15 napt\u00e1ri napon bel\u00fcl egyik tag\u00e1llam \u00e9s a Bizotts\u00e1g sem emel\nkifog\u00e1st a valamely tag\u00e1llam piacfel\u00fcgyeleti hat\u00f3s\u00e1ga \u00e1ltal az (1) bekezd\u00e9ssel\n\u00f6sszhangban kiadott enged\u00e9llyel szemben, az enged\u00e9ly indokoltnak tekintend\u0151.",
        "a551062b-78a5-4c8a-948e-c4b5950b4c3a": "A\npiacfel\u00fcgyeleti hat\u00f3s\u00e1g t\u00e1j\u00e9koztatja a Bizotts\u00e1got \u00e9s a t\u00f6bbi tag\u00e1llamot az\n(1) bekezd\u00e9s alapj\u00e1n kiadott b\u00e1rmely enged\u00e9lyr\u0151l.\n\n(3)Amennyiben a (2) bekezd\u00e9sben eml\u00edtett t\u00e1j\u00e9koztat\u00e1s k\u00e9zhezv\u00e9tel\u00e9t\u0151l\nsz\u00e1m\u00edtott 15 napt\u00e1ri napon bel\u00fcl egyik tag\u00e1llam \u00e9s a Bizotts\u00e1g sem emel\nkifog\u00e1st a valamely tag\u00e1llam piacfel\u00fcgyeleti hat\u00f3s\u00e1ga \u00e1ltal az (1) bekezd\u00e9ssel\n\u00f6sszhangban kiadott enged\u00e9llyel szemben, az enged\u00e9ly indokoltnak tekintend\u0151.\n\n(4)Amennyiben a (2) bekezd\u00e9sben eml\u00edtett \u00e9rtes\u00edt\u00e9s k\u00e9zhezv\u00e9tel\u00e9t\u0151l sz\u00e1m\u00edtott\n15 napt\u00e1ri napon bel\u00fcl valamely tag\u00e1llam kifog\u00e1st emel egy m\u00e1sik tag\u00e1llam\npiacfel\u00fcgyeleti hat\u00f3s\u00e1ga \u00e1ltal kiadott enged\u00e9ly ellen, vagy ha a Bizotts\u00e1g \u00fagy\n\u00edt\u00e9li meg, hogy az enged\u00e9ly ellent\u00e9tes az uni\u00f3s joggal, vagy hogy a\ntag\u00e1llamoknak a (2) bekezd\u00e9sben eml\u00edtett, a rendszer megfelel\u0151s\u00e9g\u00e9re vonatkoz\u00f3\nk\u00f6vetkeztet\u00e9se megalapozatlan, a Bizotts\u00e1g halad\u00e9ktalanul egyeztet\u00e9st\nkezdem\u00e9nyez az \u00e9rintett tag\u00e1llammal; az \u00e9rintett \u00fczemeltet\u0151vel/\u00fczemeltet\u0151kkel\negyeztetni kell, \u00e9s lehet\u0151s\u00e9get kell biztos\u00edtani sz\u00e1mukra, hogy kifejts\u00e9k\n\u00e1ll\u00e1spontjukat. Mindezek birtok\u00e1ban a Bizotts\u00e1g d\u00f6nt arr\u00f3l, hogy az enged\u00e9ly\nindokolt vagy sem. A Bizotts\u00e1g d\u00f6nt\u00e9s\u00e9t az \u00e9rintett tag\u00e1llamnak, valamint az\n\u00e9rintett \u00fczemeltet\u0151nek vagy \u00fczemeltet\u0151knek c\u00edmezi.\n\n(5)Ha az enged\u00e9lyt indokolatlannak \u00edt\u00e9li, az enged\u00e9lyt az \u00e9rintett tag\u00e1llam\npiacfel\u00fcgyeleti hat\u00f3s\u00e1ga visszavonja.\n\n(6)Az (1)\u2013(5) bekezd\u00e9st\u0151l elt\u00e9rve az \u2013 (EU) 2017/745 rendelet \u00e9s az (EU)\n2017/746 rendelet hat\u00e1lya al\u00e1 tartoz\u00f3 \u2013 eszk\u00f6z\u00f6k biztons\u00e1gi alkatr\u00e9szek\u00e9nt\nval\u00f3 haszn\u00e1latra sz\u00e1nt vagy \u00f6nmagukban eszk\u00f6znek min\u0151s\u00fcl\u0151 nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-\nrendszerek eset\u00e9ben az (EU) 2017/745 rendelet 59. cikk\u00e9t \u00e9s az (EU) 2017/746\nrendelet 54. cikk\u00e9t az e c\u00edm 2. fejezet\u00e9ben meghat\u00e1rozott k\u00f6vetelm\u00e9nyeknek\nval\u00f3 megfelel\u00e9s \u00e9rt\u00e9kel\u00e9s\u00e9t\u0151l val\u00f3 elt\u00e9r\u00e9sre is alkalmazni kell.\n\n48\\. cikk  \nEU-megfelel\u0151s\u00e9gi nyilatkozat\n\n(1)A szolg\u00e1ltat\u00f3 minden egyes MI-rendszerre vonatkoz\u00f3an \u00edr\u00e1sos EU-\nmegfelel\u0151s\u00e9gi nyilatkozatot k\u00e9sz\u00edt, \u00e9s azt az MI-rendszer forgalomba hozatala\nvagy \u00fczembe helyez\u00e9se ut\u00e1n 10 \u00e9vig a nemzeti illet\u00e9kes hat\u00f3s\u00e1g sz\u00e1m\u00e1ra\nel\u00e9rhet\u0151v\u00e9 teszi. Az EU-megfelel\u0151s\u00e9gi nyilatkozat megnevezi azt az MI-\nrendszert, amelyre vonatkoz\u00f3an a nyilatkozatot ki\u00e1ll\u00edtott\u00e1k.",
        "7a817847-9018-4263-acdb-7e7f5df1efb2": "48\\. cikk  \nEU-megfelel\u0151s\u00e9gi nyilatkozat\n\n(1)A szolg\u00e1ltat\u00f3 minden egyes MI-rendszerre vonatkoz\u00f3an \u00edr\u00e1sos EU-\nmegfelel\u0151s\u00e9gi nyilatkozatot k\u00e9sz\u00edt, \u00e9s azt az MI-rendszer forgalomba hozatala\nvagy \u00fczembe helyez\u00e9se ut\u00e1n 10 \u00e9vig a nemzeti illet\u00e9kes hat\u00f3s\u00e1g sz\u00e1m\u00e1ra\nel\u00e9rhet\u0151v\u00e9 teszi. Az EU-megfelel\u0151s\u00e9gi nyilatkozat megnevezi azt az MI-\nrendszert, amelyre vonatkoz\u00f3an a nyilatkozatot ki\u00e1ll\u00edtott\u00e1k. Az EU-\nmegfelel\u0151s\u00e9gi nyilatkozat egy p\u00e9ld\u00e1ny\u00e1t k\u00e9r\u00e9sre az \u00e9rintett nemzeti illet\u00e9kes\nhat\u00f3s\u00e1gok rendelkez\u00e9s\u00e9re kell bocs\u00e1tani.\n\n(2)Az EU-megfelel\u0151s\u00e9gi nyilatkozatban fel kell t\u00fcntetni, hogy a sz\u00f3ban forg\u00f3\nnagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszer megfelel az e c\u00edm 2. fejezet\u00e9ben meghat\u00e1rozott\nk\u00f6vetelm\u00e9nyeknek. Az EU-megfelel\u0151s\u00e9gi nyilatkozat tartalmazza az V.\nmell\u00e9kletben szerepl\u0151 inform\u00e1ci\u00f3kat. A nyilatkozatot le kell ford\u00edtani az Uni\u00f3\nazon hivatalos nyelv\u00e9re vagy nyelveire, amelye(ke)t a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-\nrendszer forgalmaz\u00e1s\u00e1nak helye szerinti tag\u00e1llam(ok) el\u0151\u00edr(nak).\n\n(3)Amennyiben a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek m\u00e1s uni\u00f3s harmoniz\u00e1ci\u00f3s\njogszab\u00e1lyok hat\u00e1lya al\u00e1 tartoznak, amelyek szint\u00e9n EU-megfelel\u0151s\u00e9gi\nnyilatkozatot \u00edrnak el\u0151, a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerre alkalmazand\u00f3\nvalamennyi uni\u00f3s jogszab\u00e1ly tekintet\u00e9ben egyetlen EU-megfelel\u0151s\u00e9gi\nnyilatkozatot kell ki\u00e1ll\u00edtani. A nyilatkozat tartalmaz minden olyan\ninform\u00e1ci\u00f3t, amelyre sz\u00fcks\u00e9g van annak az uni\u00f3s harmoniz\u00e1ci\u00f3s jogszab\u00e1lynak az\nazonos\u00edt\u00e1s\u00e1hoz, amelynek tekintet\u00e9ben a nyilatkozatot tett\u00e9k.\n\n(4)Az EU-megfelel\u0151s\u00e9gi nyilatkozat ki\u00e1ll\u00edt\u00e1s\u00e1val a szolg\u00e1ltat\u00f3 felel\u0151ss\u00e9get\nv\u00e1llal az e c\u00edm 2. fejezet\u00e9ben meghat\u00e1rozott k\u00f6vetelm\u00e9nyek teljes\u00edt\u00e9s\u00e9\u00e9rt. A\nszolg\u00e1ltat\u00f3 sz\u00fcks\u00e9g szerint naprak\u00e9szen tartja az EU-megfelel\u0151s\u00e9gi\nnyilatkozatot.\n\n(5)A Bizotts\u00e1g felhatalmaz\u00e1st kap arra, hogy a 73. cikknek megfelel\u0151en\nfelhatalmaz\u00e1son alapul\u00f3 jogi aktusokat fogadjon el az V. mell\u00e9kletben\nmeghat\u00e1rozott EU-megfelel\u0151s\u00e9gi nyilatkozat tartalm\u00e1nak naprak\u00e9ssz\u00e9 t\u00e9tele\nc\u00e9lj\u00e1b\u00f3l, hogy a m\u0171szaki fejl\u0151d\u00e9s f\u00e9ny\u00e9ben sz\u00fcks\u00e9gess\u00e9 v\u00e1l\u00f3 elemeket be tudja\nilleszteni.\n\n49\\. cikk  \nCE megfelel\u0151s\u00e9gi jel\u00f6l\u00e9s\n\n(1)A CE-jel\u00f6l\u00e9st a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek eset\u00e9ben j\u00f3l l\u00e1that\u00f3an,\nolvashat\u00f3an \u00e9s elt\u00e1vol\u00edthatatlan m\u00f3don kell elhelyezni.",
        "57561702-f400-4f39-9ad0-7b588e044f3b": "49\\. cikk  \nCE megfelel\u0151s\u00e9gi jel\u00f6l\u00e9s\n\n(1)A CE-jel\u00f6l\u00e9st a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek eset\u00e9ben j\u00f3l l\u00e1that\u00f3an,\nolvashat\u00f3an \u00e9s elt\u00e1vol\u00edthatatlan m\u00f3don kell elhelyezni. Amennyiben a nagy\nkock\u00e1zat\u00fa MI-rendszer jellege miatt ez nem lehets\u00e9ges vagy nem indokolt, a\njel\u00f6l\u00e9st a csomagol\u00e1son vagy adott esetben a k\u00eds\u00e9r\u0151 dokument\u00e1ci\u00f3n kell\nfelt\u00fcntetni.\n\n(2)Az e cikk (1) bekezd\u00e9s\u00e9ben eml\u00edtett CE-jel\u00f6l\u00e9sre a 765/2008/EK rendelet 30.\ncikk\u00e9ben meghat\u00e1rozott \u00e1ltal\u00e1nos elvek vonatkoznak.\n\n(3)A CE-jel\u00f6l\u00e9s mellett adott esetben fel kell t\u00fcntetni az 43. cikkben el\u0151\u00edrt\nmegfelel\u0151s\u00e9g\u00e9rt\u00e9kel\u00e9si elj\u00e1r\u00e1sok\u00e9rt felel\u0151s bejelentett szervezet azonos\u00edt\u00f3\nsz\u00e1m\u00e1t. Az azonos\u00edt\u00f3 sz\u00e1mot fel kell t\u00fcntetni minden olyan prom\u00f3ci\u00f3s anyagon\nis, amely megeml\u00edti, hogy a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszer eleget tesz a CE-\njel\u00f6l\u00e9sre vonatkoz\u00f3 k\u00f6vetelm\u00e9nyeknek.\n\n50\\. cikk  \nDokumentumok meg\u0151rz\u00e9se\n\nA szolg\u00e1ltat\u00f3 az MI-rendszer forgalomba hozatala vagy \u00fczembe helyez\u00e9se ut\u00e1n 10\n\u00e9vig a nemzeti illet\u00e9kes hat\u00f3s\u00e1gok sz\u00e1m\u00e1ra el\u00e9rhet\u0151v\u00e9 teszi a k\u00f6vetkez\u0151ket:\n\na)a 11. cikkben eml\u00edtett m\u0171szaki dokument\u00e1ci\u00f3;\n\nb)a 17. cikkben eml\u00edtett min\u0151s\u00e9gir\u00e1ny\u00edt\u00e1si rendszerre vonatkoz\u00f3 dokument\u00e1ci\u00f3;\n\nc)adott esetben a bejelentett szervezetek \u00e1ltal j\u00f3v\u00e1hagyott v\u00e1ltoztat\u00e1sok\ndokument\u00e1ci\u00f3ja;\n\nd)adott esetben a bejelentett szervezetek \u00e1ltal kiadott hat\u00e1rozatok \u00e9s egy\u00e9b\ndokumentumok;\n\ne)a 48. cikkben eml\u00edtett EU-megfelel\u0151s\u00e9gi nyilatkozat.\n\n51\\. cikk  \nRegisztr\u00e1ci\u00f3\n\nA 6. cikk (2) bekezd\u00e9s\u00e9ben eml\u00edtett, nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszer forgalomba\nhozatala vagy \u00fczembe helyez\u00e9se el\u0151tt a szolg\u00e1ltat\u00f3 vagy adott esetben a\nmeghatalmazott k\u00e9pvisel\u0151 a sz\u00f3ban forg\u00f3 rendszert regisztr\u00e1lja a 60. cikkben\neml\u00edtett uni\u00f3s adatb\u00e1zisban.\n\nIV. C\u00cdM\n\nBIZONYOS MI-RENDSZEREKRE VONATKOZ\u00d3 \u00c1TL\u00c1THAT\u00d3S\u00c1GI K\u00d6TELEZETTS\u00c9GEK\n\n52\\. cikk  \nBizonyos MI-rendszerekre vonatkoz\u00f3 \u00e1tl\u00e1that\u00f3s\u00e1gi k\u00f6telezetts\u00e9gek\n\n(1)A szolg\u00e1ltat\u00f3k biztos\u00edtj\u00e1k, hogy a term\u00e9szetes szem\u00e9lyekkel val\u00f3\ninterakci\u00f3ra sz\u00e1nt MI-rendszereket \u00fagy tervezz\u00e9k meg \u00e9s fejlessz\u00e9k ki, hogy a\nterm\u00e9szetes szem\u00e9lyek t\u00e1j\u00e9koztat\u00e1st kapjanak arr\u00f3l, hogy valamely MI-\nrendszerrel \u00e1llnak kapcsolatban, kiv\u00e9ve, ha ez a k\u00f6r\u00fclm\u00e9nyek \u00e9s a haszn\u00e1lat\nkontextusa alapj\u00e1n nyilv\u00e1nval\u00f3.",
        "6fed6256-efe0-4d14-bb5c-008cde061c05": "cikk  \nBizonyos MI-rendszerekre vonatkoz\u00f3 \u00e1tl\u00e1that\u00f3s\u00e1gi k\u00f6telezetts\u00e9gek\n\n(1)A szolg\u00e1ltat\u00f3k biztos\u00edtj\u00e1k, hogy a term\u00e9szetes szem\u00e9lyekkel val\u00f3\ninterakci\u00f3ra sz\u00e1nt MI-rendszereket \u00fagy tervezz\u00e9k meg \u00e9s fejlessz\u00e9k ki, hogy a\nterm\u00e9szetes szem\u00e9lyek t\u00e1j\u00e9koztat\u00e1st kapjanak arr\u00f3l, hogy valamely MI-\nrendszerrel \u00e1llnak kapcsolatban, kiv\u00e9ve, ha ez a k\u00f6r\u00fclm\u00e9nyek \u00e9s a haszn\u00e1lat\nkontextusa alapj\u00e1n nyilv\u00e1nval\u00f3. Ez a k\u00f6telezetts\u00e9g nem vonatkozik a t\u00f6rv\u00e9ny\n\u00e1ltal a b\u0171ncselekm\u00e9nyek felder\u00edt\u00e9s\u00e9re, megel\u0151z\u00e9s\u00e9re, kivizsg\u00e1l\u00e1s\u00e1ra \u00e9s elj\u00e1r\u00e1s\nind\u00edt\u00e1s\u00e1ra enged\u00e9lyezett MI-rendszerekre, kiv\u00e9ve, ha ezek a rendszerek\nb\u0171ncselekm\u00e9nyek bejelent\u00e9se c\u00e9lj\u00e1b\u00f3l a nyilv\u00e1noss\u00e1g sz\u00e1m\u00e1ra is el\u00e9rhet\u0151k.\n\n(2)Az \u00e9rzelemfelismer\u0151 rendszer vagy a biometrikus kategoriz\u00e1l\u00e1si rendszer\nfelhaszn\u00e1l\u00f3i t\u00e1j\u00e9koztatj\u00e1k a rendszer m\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9r\u0151l azokat a term\u00e9szetes\nszem\u00e9lyeket, akik a rendszerrel kapcsolatba ker\u00fclnek. Ez a k\u00f6telezetts\u00e9g nem\nvonatkozik a biometrikus kategoriz\u00e1l\u00e1sra haszn\u00e1lt olyan MI-rendszerekre,\namelyek a jogszab\u00e1lyok \u00e9rtelm\u00e9ben b\u0171ncselekm\u00e9nyek felder\u00edt\u00e9se, megel\u0151z\u00e9se \u00e9s\nkivizsg\u00e1l\u00e1sa c\u00e9lj\u00e1b\u00f3l ker\u00fcltek enged\u00e9lyez\u00e9sre.\n\n(3)Azon MI-rendszerek felhaszn\u00e1l\u00f3i, amelyek olyan, megl\u00e9v\u0151 szem\u00e9lyekre,\nt\u00e1rgyakra, helyekre vagy m\u00e1s szervezetekre vagy esem\u00e9nyekre \u00e9rz\u00e9kelhet\u0151en\nhasonl\u00edt\u00f3 k\u00e9pet, audio- vagy videotartalmat gener\u00e1lnak vagy manipul\u00e1lnak,\namely egy szem\u00e9ly sz\u00e1m\u00e1ra megt\u00e9veszt\u0151 m\u00f3don eredetinek vagy val\u00f3s\u00e1gosnak\nt\u0171nhet (\u201edeepfake\u201d), k\u00f6zlik, hogy a tartalmat mesters\u00e9gesen hozt\u00e1k l\u00e9tre vagy\nmanipul\u00e1lt\u00e1k.\n\nAz els\u0151 albekezd\u00e9s azonban nem alkalmazand\u00f3 abban az esetben, ha a\nfelhaszn\u00e1l\u00e1st t\u00f6rv\u00e9ny enged\u00e9lyezi b\u0171ncselekm\u00e9nyek felder\u00edt\u00e9se, megel\u0151z\u00e9se,\nkivizsg\u00e1l\u00e1sa \u00e9s elj\u00e1r\u00e1s ind\u00edt\u00e1s\u00e1nak c\u00e9lj\u00e1b\u00f3l, vagy ha az az Eur\u00f3pai Uni\u00f3\nAlapjogi Chart\u00e1j\u00e1ban biztos\u00edtott, a v\u00e9lem\u00e9nynyilv\u00e1n\u00edt\u00e1s szabads\u00e1g\u00e1hoz, tov\u00e1bb\u00e1\na m\u0171v\u00e9szet \u00e9s tudom\u00e1ny szabads\u00e1g\u00e1hoz val\u00f3 jog gyakorl\u00e1s\u00e1hoz sz\u00fcks\u00e9ges, \u00e9s a\nharmadik felek jogaira \u00e9s szabads\u00e1gaira vonatkoz\u00f3 megfelel\u0151 biztos\u00edt\u00e9kok\nhat\u00e1lya al\u00e1 tartozik.\n\n(4)Az (1), (2) \u00e9s (3) bekezd\u00e9s nem \u00e9rinti az e rendelet III. c\u00edm\u00e9ben\nmeghat\u00e1rozott k\u00f6vetelm\u00e9nyeket \u00e9s k\u00f6telezetts\u00e9geket.\n\nV. C\u00cdM\n\nAZ INNOV\u00c1CI\u00d3T T\u00c1MOGAT\u00d3 INT\u00c9ZKED\u00c9SEK\n\n53\\.",
        "1b22afe7-f750-4903-a99e-030394270382": "(4)Az (1), (2) \u00e9s (3) bekezd\u00e9s nem \u00e9rinti az e rendelet III. c\u00edm\u00e9ben\nmeghat\u00e1rozott k\u00f6vetelm\u00e9nyeket \u00e9s k\u00f6telezetts\u00e9geket.\n\nV. C\u00cdM\n\nAZ INNOV\u00c1CI\u00d3T T\u00c1MOGAT\u00d3 INT\u00c9ZKED\u00c9SEK\n\n53\\. cikk  \nMI szab\u00e1lyoz\u00f3i tesztk\u00f6rnyezetek\n\n(1)Az egy vagy t\u00f6bb tag\u00e1llam illet\u00e9kes hat\u00f3s\u00e1ga vagy az eur\u00f3pai adatv\u00e9delmi\nbiztos \u00e1ltal l\u00e9trehozott, mesters\u00e9ges intelligenci\u00e1val kapcsolatos szab\u00e1lyoz\u00f3i\ntesztk\u00f6rnyezet olyan ellen\u0151rz\u00f6tt k\u00f6rnyezetet biztos\u00edt, amely korl\u00e1tozott ideig\nmegk\u00f6nny\u00edti az innovat\u00edv MI-rendszerek fejleszt\u00e9s\u00e9t, tesztel\u00e9s\u00e9t \u00e9s\nvalid\u00e1l\u00e1s\u00e1t azok egy konkr\u00e9t terv alapj\u00e1n t\u00f6rt\u00e9n\u0151 forgalomba hozatala vagy\n\u00fczembe helyez\u00e9se el\u0151tt. Erre az illet\u00e9kes hat\u00f3s\u00e1gok k\u00f6zvetlen fel\u00fcgyelete \u00e9s\nir\u00e1ny\u00edt\u00e1sa mellett ker\u00fcl sor annak \u00e9rdek\u00e9ben, hogy biztos\u00edts\u00e1k az e\nrendeletben \u00e9s adott esetben a tesztk\u00f6rnyezetben fel\u00fcgyelt egy\u00e9b uni\u00f3s \u00e9s\ntag\u00e1llami jogszab\u00e1lyokban foglalt k\u00f6vetelm\u00e9nyeknek val\u00f3 megfelel\u00e9st.\n\n(2)A tag\u00e1llamok biztos\u00edtj\u00e1k, hogy amennyiben az innovat\u00edv MI-rendszerek\nszem\u00e9lyes adatok kezel\u00e9s\u00e9vel j\u00e1rnak, vagy egy\u00e9bk\u00e9nt az adatokhoz val\u00f3\nhozz\u00e1f\u00e9r\u00e9st biztos\u00edt\u00f3 vagy t\u00e1mogat\u00f3 m\u00e1s nemzeti hat\u00f3s\u00e1gok vagy illet\u00e9kes\nhat\u00f3s\u00e1gok fel\u00fcgyeleti hat\u00e1sk\u00f6r\u00e9be tartoznak, a nemzeti adatv\u00e9delmi hat\u00f3s\u00e1gok\n\u00e9s m\u00e1s nemzeti hat\u00f3s\u00e1gok r\u00e9szt vegyenek a mesters\u00e9ges intelligenci\u00e1val\nkapcsolatos szab\u00e1lyoz\u00f3i tesztk\u00f6rnyezet m\u0171k\u00f6dtet\u00e9s\u00e9ben.\n\n(3)A mesters\u00e9ges intelligenci\u00e1val kapcsolatos szab\u00e1lyoz\u00f3i tesztk\u00f6rnyezetek nem\n\u00e9rintik az illet\u00e9kes hat\u00f3s\u00e1gok fel\u00fcgyeleti \u00e9s korrekci\u00f3s hat\u00e1sk\u00f6reit.\nAmennyiben az ilyen rendszerek fejleszt\u00e9se \u00e9s tesztel\u00e9se sor\u00e1n az eg\u00e9szs\u00e9get\n\u00e9s a biztons\u00e1got, valamint az alapvet\u0151 jogokat \u00e9rint\u0151 jelent\u0151s kock\u00e1zatok\nmer\u00fclnek fel, azokat azonnal cs\u00f6kkenteni kell, illetve ennek hi\u00e1ny\u00e1ban a\nfejleszt\u00e9si \u00e9s tesztel\u00e9si folyamatot mindaddig fel kell felf\u00fcggeszteni, am\u00edg\naz eml\u00edtett kock\u00e1zatcs\u00f6kkent\u00e9sre sor nem ker\u00fcl.\n\n(4)A mesters\u00e9ges intelligenci\u00e1val kapcsolatos szab\u00e1lyoz\u00f3i tesztk\u00f6rnyezetben\nr\u00e9szt vev\u0151k a felel\u0151ss\u00e9gv\u00e1llal\u00e1sra alkalmazand\u00f3 uni\u00f3s \u00e9s tag\u00e1llami\njogszab\u00e1lyok \u00e9rtelm\u00e9ben tov\u00e1bbra is felel\u0151ss\u00e9ggel tartoznak a\ntesztk\u00f6rnyezetben v\u00e9gzett k\u00eds\u00e9rlet k\u00f6vetkezt\u00e9ben harmadik feleknek okozott\nk\u00e1rok\u00e9rt.",
        "62e7088b-717d-4b36-85c5-6a3ecf7f1526": "(4)A mesters\u00e9ges intelligenci\u00e1val kapcsolatos szab\u00e1lyoz\u00f3i tesztk\u00f6rnyezetben\nr\u00e9szt vev\u0151k a felel\u0151ss\u00e9gv\u00e1llal\u00e1sra alkalmazand\u00f3 uni\u00f3s \u00e9s tag\u00e1llami\njogszab\u00e1lyok \u00e9rtelm\u00e9ben tov\u00e1bbra is felel\u0151ss\u00e9ggel tartoznak a\ntesztk\u00f6rnyezetben v\u00e9gzett k\u00eds\u00e9rlet k\u00f6vetkezt\u00e9ben harmadik feleknek okozott\nk\u00e1rok\u00e9rt.\n\n(5)A tag\u00e1llamok azon illet\u00e9kes hat\u00f3s\u00e1gai, amelyek mesters\u00e9ges intelligenci\u00e1val\nkapcsolatos szab\u00e1lyoz\u00f3i tesztk\u00f6rnyezeteket hoztak l\u00e9tre, \u00f6sszehangolj\u00e1k\ntev\u00e9kenys\u00e9geiket, \u00e9s egy\u00fcttm\u0171k\u00f6dnek a Mesters\u00e9ges Intelligenci\u00e1val Foglalkoz\u00f3\nEur\u00f3pai Test\u00fclet keret\u00e9ben. A hat\u00f3s\u00e1gok \u00e9ves jelent\u00e9seket ny\u00fajtanak be a\nTest\u00fcletnek \u00e9s a Bizotts\u00e1gnak a rendszer v\u00e9grehajt\u00e1s\u00e1nak eredm\u00e9nyeir\u0151l, ezen\nbel\u00fcl a bev\u00e1lt gyakorlatokr\u00f3l, a levont tanuls\u00e1gokr\u00f3l \u00e9s a l\u00e9trehoz\u00e1sukra\nvonatkoz\u00f3 aj\u00e1nl\u00e1sokr\u00f3l, valamint adott esetben az e rendelet \u00e9s a\ntesztk\u00f6rnyezetben fel\u00fcgyelt egy\u00e9b uni\u00f3s jogszab\u00e1lyok alkalmaz\u00e1s\u00e1r\u00f3l.\n\n(6)A mesters\u00e9ges intelligenci\u00e1val kapcsolatos szab\u00e1lyoz\u00f3i tesztk\u00f6rnyezetek\nm\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9nek m\u00f3dozatait \u00e9s felt\u00e9teleit, bele\u00e9rtve a kiv\u00e1laszt\u00e1si krit\u00e9riumokat\n\u00e9s az alkalmaz\u00e1s, a kiv\u00e1laszt\u00e1s, a r\u00e9szv\u00e9tel \u00e9s a tesztk\u00f6rnyezetb\u0151l val\u00f3\nkil\u00e9p\u00e9s elj\u00e1r\u00e1s\u00e1t, valamint a r\u00e9sztvev\u0151k jogait \u00e9s k\u00f6telezetts\u00e9geit\nv\u00e9grehajt\u00e1si jogi aktusokban kell meghat\u00e1rozni. Ezeket a v\u00e9grehajt\u00e1si jogi\naktusokat a 74. cikk (2) bekezd\u00e9s\u00e9ben eml\u00edtett vizsg\u00e1l\u00f3bizotts\u00e1gi elj\u00e1r\u00e1s\nkeret\u00e9ben kell elfogadni.\n\n54\\. cikk  \nSzem\u00e9lyes adatok tov\u00e1bbi kezel\u00e9se bizonyos k\u00f6z\u00e9rdek\u0171 MI-rendszerek fejleszt\u00e9se\nc\u00e9lj\u00e1b\u00f3l a mesters\u00e9ges intelligenci\u00e1ra vonatkoz\u00f3 szab\u00e1lyoz\u00f3i tesztk\u00f6rnyezetben\n\n(1)A mesters\u00e9ges intelligenci\u00e1ra vonatkoz\u00f3 szab\u00e1lyoz\u00f3i tesztk\u00f6rnyezetben a m\u00e1s\nc\u00e9lb\u00f3l jogszer\u0171en gy\u0171jt\u00f6tt szem\u00e9lyes adatokat bizonyos innovat\u00edv MI-rendszerek\nkifejleszt\u00e9se \u00e9s tesztel\u00e9se c\u00e9lj\u00e1b\u00f3l a k\u00f6vetkez\u0151 felt\u00e9telek mellett lehet\nkezelni:\n\na)az innovat\u00edv MI-rendszereket a jelent\u0151s k\u00f6z\u00e9rdek v\u00e9delme c\u00e9lj\u00e1b\u00f3l kell\nfejleszteni az al\u00e1bbi egy vagy t\u00f6bb ter\u00fcleten:\n\ni.b\u0171ncselekm\u00e9nyek megel\u0151z\u00e9se, nyomoz\u00e1sa, felder\u00edt\u00e9se vagy elj\u00e1r\u00e1s\nlefolytat\u00e1sa, illetve b\u00fcntet\u0151jogi szankci\u00f3k v\u00e9grehajt\u00e1sa, bele\u00e9rtve a\nk\u00f6zbiztons\u00e1got fenyeget\u0151 vesz\u00e9lyekkel szembeni v\u00e9delmet \u00e9s e vesz\u00e9lyek\nmegel\u0151z\u00e9s\u00e9t, az illet\u00e9kes hat\u00f3s\u00e1gok ellen\u0151rz\u00e9se \u00e9s felel\u0151ss\u00e9ge k\u00f6r\u00e9ben.",
        "cb7dc2cc-1eba-4b28-846d-666a32eb14b3": "Az\nadatkezel\u00e9s tag\u00e1llami vagy uni\u00f3s jog alapj\u00e1n t\u00f6rt\u00e9nik;\n\nii.k\u00f6zbiztons\u00e1g \u00e9s k\u00f6zeg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgy, bele\u00e9rtve a betegs\u00e9gmegel\u0151z\u00e9st,\nbetegs\u00e9gfel\u00fcgyeletet \u00e9s -kezel\u00e9st;\n\niii.a k\u00f6rnyezet min\u0151s\u00e9g\u00e9nek magas szint\u0171 v\u00e9delme \u00e9s jav\u00edt\u00e1sa;\n\nb)a kezelt adatok a III. c\u00edm 2. fejezet\u00e9ben eml\u00edtett egy vagy t\u00f6bb\nk\u00f6vetelm\u00e9nynek val\u00f3 megfelel\u00e9shez sz\u00fcks\u00e9gesek, amennyiben e k\u00f6vetelm\u00e9nyek\nt\u00e9nylegesen nem teljes\u00edthet\u0151k anonimiz\u00e1lt, szintetikus vagy egy\u00e9b nem\nszem\u00e9lyes adatok kezel\u00e9s\u00e9vel;\n\nc)hat\u00e9kony nyomonk\u00f6vet\u00e9si mechanizmusok \u00e1llnak rendelkez\u00e9sre annak\nmeg\u00e1llap\u00edt\u00e1s\u00e1ra, hogy a tesztk\u00f6rnyezettel kapcsolatos k\u00eds\u00e9rletek sor\u00e1n\nfelmer\u00fclhetnek-e az \u00e9rintettek alapvet\u0151 jogait fenyeget\u0151 jelent\u0151s kock\u00e1zatok,\nvalamint egy olyan reag\u00e1l\u00e1si mechanizmus, amely e kock\u00e1zatok azonnali\ncs\u00f6kkent\u00e9s\u00e9re \u00e9s sz\u00fcks\u00e9g eset\u00e9n az adatkezel\u00e9s le\u00e1ll\u00edt\u00e1s\u00e1ra szolg\u00e1l;\n\nd)a tesztk\u00f6rnyezettel \u00f6sszef\u00fcgg\u00e9sben kezelend\u0151 szem\u00e9lyes adatok funkcion\u00e1lisan\nk\u00fcl\u00f6n\u00e1ll\u00f3, elszigetelt \u00e9s v\u00e9dett, a r\u00e9sztvev\u0151k ellen\u0151rz\u00e9se alatt \u00e1ll\u00f3\nadatkezel\u0151 k\u00f6rnyezetben vannak, \u00e9s csak az arra jogosult szem\u00e9lyek f\u00e9rnek\nhozz\u00e1 ezekhez az adatokhoz;\n\ne)a kezelt szem\u00e9lyes adatok nem tov\u00e1bb\u00edthat\u00f3k, nem ruh\u00e1zhat\u00f3k \u00e1t, \u00e9s nem\ntehet\u0151k harmadik felek \u00e1ltal egy\u00e9b m\u00f3don hozz\u00e1f\u00e9rhet\u0151v\u00e9;\n\nf)a szem\u00e9lyes adatoknak a tesztk\u00f6rnyezettel \u00f6sszef\u00fcgg\u00e9sben v\u00e9gzett kezel\u00e9se\nnem vezethet az \u00e9rintettekre vonatkoz\u00f3 int\u00e9zked\u00e9sekhez vagy hat\u00e1rozatokhoz;\n\ng)a tesztk\u00f6rnyezettel \u00f6sszef\u00fcgg\u00e9sben kezelt valamennyi szem\u00e9lyes adatot\nt\u00f6r\u00f6lni kell, miut\u00e1n a tesztk\u00f6rnyezetben val\u00f3 r\u00e9szv\u00e9tel v\u00e9get \u00e9rt, vagy a\nszem\u00e9lyes adatok meg\u0151rz\u00e9si id\u0151szaka lej\u00e1rt;\n\nh)a tesztk\u00f6rnyezettel \u00f6sszef\u00fcgg\u00e9sben v\u00e9gzett szem\u00e9lyesadat-kezel\u00e9s napl\u00f3it a\ntesztk\u00f6rnyezetben val\u00f3 r\u00e9szv\u00e9tel id\u0151tartama alatt \u00e9s annak megsz\u0171n\u00e9s\u00e9t k\u00f6vet\u0151\n1 \u00e9vig kell meg\u0151rizni, kiz\u00e1r\u00f3lag az e cikk vagy m\u00e1s alkalmazand\u00f3 uni\u00f3s vagy\ntag\u00e1llami jogszab\u00e1lyok szerinti elsz\u00e1moltathat\u00f3s\u00e1gi \u00e9s dokument\u00e1ci\u00f3s\nk\u00f6telezetts\u00e9gek teljes\u00edt\u00e9se c\u00e9lj\u00e1b\u00f3l \u00e9s csak a sz\u00fcks\u00e9ges id\u0151tartamig;\n\ni)a folyamat teljes k\u00f6r\u0171 \u00e9s r\u00e9szletes le\u00edr\u00e1s\u00e1t, valamint az MI-rendszer\nbetan\u00edt\u00e1s\u00e1nak, tesztel\u00e9s\u00e9nek \u00e9s valid\u00e1l\u00e1s\u00e1nak indokol\u00e1s\u00e1t a IV.",
        "24d4d3da-f6c0-4f9d-b746-68adb3c98c99": "mell\u00e9kletben\nszerepl\u0151 m\u0171szaki dokument\u00e1ci\u00f3 r\u00e9szek\u00e9nt, a tesztel\u00e9s eredm\u00e9nyeivel egy\u00fctt kell\nmeg\u0151rizni;\n\nj)a tesztk\u00f6rnyezetben fejlesztett MI-projekt r\u00f6vid \u00f6sszefoglal\u00e1sa,\nc\u00e9lkit\u0171z\u00e9seinek \u00e9s v\u00e1rt eredm\u00e9nyeinek k\u00f6zz\u00e9t\u00e9tele az illet\u00e9kes hat\u00f3s\u00e1gok\nhonlapj\u00e1n.\n\n(2)Az (1) bekezd\u00e9s nem \u00e9rinti azokat az uni\u00f3s vagy tag\u00e1llami jogszab\u00e1lyokat,\namelyek kiz\u00e1rj\u00e1k az ezekben a jogszab\u00e1lyokban kifejezetten eml\u00edtett c\u00e9lokt\u00f3l\nelt\u00e9r\u0151 c\u00e9lb\u00f3l v\u00e9gzett adatkezel\u00e9st.\n\n55\\. cikk  \nKis m\u00e9ret\u0171 szolg\u00e1ltat\u00f3kra \u00e9s felhaszn\u00e1l\u00f3kra vonatkoz\u00f3 int\u00e9zked\u00e9sek\n\n(1)A tag\u00e1llamok a k\u00f6vetkez\u0151 int\u00e9zked\u00e9seket hajtj\u00e1k v\u00e9gre:\n\na)a kis m\u00e9ret\u0171 szolg\u00e1ltat\u00f3k \u00e9s indul\u00f3 v\u00e1llalkoz\u00e1sok sz\u00e1m\u00e1ra els\u0151bbs\u00e9gi\nhozz\u00e1f\u00e9r\u00e9st biztos\u00edtanak a mesters\u00e9ges intelligenci\u00e1val kapcsolatos\nszab\u00e1lyoz\u00f3i tesztk\u00f6rnyezetekhez, amennyiben azok teljes\u00edtik a kiv\u00e1laszt\u00e1si\nfelt\u00e9teleket;\n\nb)e rendelet alkalmaz\u00e1s\u00e1val kapcsolatos, a kis m\u00e9ret\u0171 szolg\u00e1ltat\u00f3k \u00e9s\nfelhaszn\u00e1l\u00f3k ig\u00e9nyeihez igaz\u00edtott k\u00fcl\u00f6n figyelemfelkelt\u0151 tev\u00e9kenys\u00e9geket\nszerveznek;\n\nc)adott esetben k\u00fcl\u00f6n kommunik\u00e1ci\u00f3s csatorn\u00e1t hoznak l\u00e9tre a kis m\u00e9ret\u0171\nszolg\u00e1ltat\u00f3kkal, a felhaszn\u00e1l\u00f3kkal \u00e9s m\u00e1s innov\u00e1torokkal folytatand\u00f3\nkommunik\u00e1ci\u00f3ra, hogy ir\u00e1nymutat\u00e1st ny\u00fajtsanak r\u00e9sz\u00fckre, \u00e9s megv\u00e1laszolj\u00e1k az e\nrendelet v\u00e9grehajt\u00e1s\u00e1val kapcsolatos k\u00e9rd\u00e9seket.\n\n(2)A 43. cikk szerinti megfelel\u0151s\u00e9g\u00e9rt\u00e9kel\u00e9si d\u00edjak meg\u00e1llap\u00edt\u00e1sakor\nfigyelembe kell venni a kis m\u00e9ret\u0171 szolg\u00e1ltat\u00f3k saj\u00e1tos \u00e9rdekeit \u00e9s ig\u00e9nyeit,\ne d\u00edjakat m\u00e9ret\u00fckkel \u00e9s piacuk m\u00e9ret\u00e9vel ar\u00e1nyosan kell cs\u00f6kkenteni.\n\nVI. C\u00cdM\n\nIR\u00c1NY\u00cdT\u00c1S\n\n1\\. fejezet\n\nMesters\u00e9ges Intelligenci\u00e1val Foglalkoz\u00f3 Eur\u00f3pai Test\u00fclet\n\n56\\. cikk  \nA Mesters\u00e9ges Intelligenci\u00e1val Foglalkoz\u00f3 Eur\u00f3pai Test\u00fclet l\u00e9trehoz\u00e1sa\n\n(1)L\u00e9trej\u00f6n a \u201eMesters\u00e9ges Intelligenci\u00e1val Foglalkoz\u00f3 Eur\u00f3pai Test\u00fclet\u201d (a\ntov\u00e1bbiakban: a Test\u00fclet).",
        "16684aaa-ab79-40b4-9ea7-e57cfe8e7a15": "VI. C\u00cdM\n\nIR\u00c1NY\u00cdT\u00c1S\n\n1\\. fejezet\n\nMesters\u00e9ges Intelligenci\u00e1val Foglalkoz\u00f3 Eur\u00f3pai Test\u00fclet\n\n56\\. cikk  \nA Mesters\u00e9ges Intelligenci\u00e1val Foglalkoz\u00f3 Eur\u00f3pai Test\u00fclet l\u00e9trehoz\u00e1sa\n\n(1)L\u00e9trej\u00f6n a \u201eMesters\u00e9ges Intelligenci\u00e1val Foglalkoz\u00f3 Eur\u00f3pai Test\u00fclet\u201d (a\ntov\u00e1bbiakban: a Test\u00fclet).\n\n(2)A Test\u00fclet tan\u00e1csot \u00e9s seg\u00edts\u00e9get ny\u00fajt a Bizotts\u00e1gnak a k\u00f6vetkez\u0151k\nc\u00e9lj\u00e1b\u00f3l:\n\na)hozz\u00e1j\u00e1rul\u00e1s a nemzeti fel\u00fcgyeleti hat\u00f3s\u00e1gok \u00e9s a Bizotts\u00e1g \u00e1ltal az e\nrendelet hat\u00e1lya al\u00e1 tartoz\u00f3 k\u00e9rd\u00e9sekben folytatott hat\u00e9kony egy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u00e9shez;\n\nb)a Bizotts\u00e1g \u00e9s a nemzeti fel\u00fcgyeleti hat\u00f3s\u00e1gok, tov\u00e1bb\u00e1 az egy\u00e9b illet\u00e9kes\nhat\u00f3s\u00e1gok \u00e1ltal a bels\u0151 piacon felmer\u00fcl\u0151, az e rendelet hat\u00e1lya al\u00e1 tartoz\u00f3\nt\u00e9m\u00e1kban v\u00e9gzett ir\u00e1nymutat\u00e1s \u00e9s elemz\u00e9s koordin\u00e1l\u00e1sa, illetve az ilyen\nir\u00e1nymutat\u00e1shoz \u00e9s elemz\u00e9shez val\u00f3 hozz\u00e1j\u00e1rul\u00e1s;\n\nc)a nemzeti fel\u00fcgyeleti hat\u00f3s\u00e1gok \u00e9s a Bizotts\u00e1g t\u00e1mogat\u00e1sa e rendelet\nk\u00f6vetkezetes alkalmaz\u00e1s\u00e1nak biztos\u00edt\u00e1s\u00e1ban.\n\n57\\. cikk  \nA Test\u00fclet fel\u00e9p\u00edt\u00e9se\n\n(1)A Test\u00fclet tagjai a nemzeti fel\u00fcgyeleti hat\u00f3s\u00e1gok, amelyeket e hat\u00f3s\u00e1gok\nvezet\u0151je vagy annak megfelel\u0151 magas rang\u00fa tisztvisel\u0151je k\u00e9pvisel, valamint az\neur\u00f3pai adatv\u00e9delmi biztos. M\u00e1s nemzeti hat\u00f3s\u00e1gok is megh\u00edvhat\u00f3k az \u00fcl\u00e9sekre,\nha a megvitatott k\u00e9rd\u00e9sek relev\u00e1nsak sz\u00e1mukra.\n\n(2)A Test\u00fclet a tagok egyszer\u0171 t\u00f6bbs\u00e9g\u00e9vel \u00e9s a Bizotts\u00e1g hozz\u00e1j\u00e1rul\u00e1s\u00e1val\nelfogadja az elj\u00e1r\u00e1si szab\u00e1lyzat\u00e1t. Az elj\u00e1r\u00e1si szab\u00e1lyzat tartalmazza a\nTest\u00fclet 58. cikkben felsorolt feladatainak v\u00e9grehajt\u00e1s\u00e1hoz kapcsol\u00f3d\u00f3\noperat\u00edv szempontokat is. A Test\u00fclet adott esetben, konkr\u00e9t k\u00e9rd\u00e9sek\nmegvizsg\u00e1l\u00e1sa c\u00e9lj\u00e1b\u00f3l alcsoportokat hozhat l\u00e9tre.\n\n(3)A Test\u00fclet eln\u00f6ki tiszt\u00e9t a Bizotts\u00e1g t\u00f6lti be. A Bizotts\u00e1g h\u00edvja \u00f6ssze az\n\u00fcl\u00e9seket \u00e9s k\u00e9sz\u00edti el a napirendet a Test\u00fclet e rendelet \u00e9rtelm\u00e9ben vett\nfeladatainak \u00e9s az elj\u00e1r\u00e1si szab\u00e1lyzat\u00e1nak megfelel\u0151en. A Bizotts\u00e1g igazgat\u00e1si\n\u00e9s elemz\u00e9si t\u00e1mogat\u00e1st ny\u00fajt a Test\u00fclet e rendelet \u00e9rtelm\u00e9ben vett\ntev\u00e9kenys\u00e9geihez.\n\n(4)A Test\u00fclet k\u00fcls\u0151 szak\u00e9rt\u0151ket \u00e9s megfigyel\u0151ket h\u00edvhat meg az \u00fcl\u00e9sein val\u00f3\nr\u00e9szv\u00e9telre, \u00e9s a tev\u00e9kenys\u00e9geihez sz\u00fcks\u00e9ges, megfelel\u0151 m\u00e9rt\u00e9k\u0171 t\u00e1j\u00e9koztat\u00e1s\nc\u00e9lj\u00e1b\u00f3l eszmecser\u00e9t folytathat az \u00e9rdekelt harmadik felekkel. E c\u00e9lb\u00f3l a\nBizotts\u00e1g el\u0151seg\u00edtheti a Test\u00fclet \u00e9s m\u00e1s uni\u00f3s szervek, hivatalok, \u00fcgyn\u00f6ks\u00e9gek\n\u00e9s tan\u00e1csad\u00f3 csoportok k\u00f6z\u00f6tti inform\u00e1ci\u00f3cser\u00e9t.\n\n58\\.",
        "abea6567-1ae5-4733-a4f1-427cec62c0e4": "(4)A Test\u00fclet k\u00fcls\u0151 szak\u00e9rt\u0151ket \u00e9s megfigyel\u0151ket h\u00edvhat meg az \u00fcl\u00e9sein val\u00f3\nr\u00e9szv\u00e9telre, \u00e9s a tev\u00e9kenys\u00e9geihez sz\u00fcks\u00e9ges, megfelel\u0151 m\u00e9rt\u00e9k\u0171 t\u00e1j\u00e9koztat\u00e1s\nc\u00e9lj\u00e1b\u00f3l eszmecser\u00e9t folytathat az \u00e9rdekelt harmadik felekkel. E c\u00e9lb\u00f3l a\nBizotts\u00e1g el\u0151seg\u00edtheti a Test\u00fclet \u00e9s m\u00e1s uni\u00f3s szervek, hivatalok, \u00fcgyn\u00f6ks\u00e9gek\n\u00e9s tan\u00e1csad\u00f3 csoportok k\u00f6z\u00f6tti inform\u00e1ci\u00f3cser\u00e9t.\n\n58\\. cikk  \nA Test\u00fclet feladatai\n\nA Bizotts\u00e1g sz\u00e1m\u00e1ra az 56. cikk (2) bekezd\u00e9s\u00e9vel \u00f6sszef\u00fcgg\u00e9sben ny\u00fajtott\ntan\u00e1csad\u00e1s \u00e9s seg\u00edts\u00e9gny\u00fajt\u00e1s sor\u00e1n a Test\u00fclet k\u00fcl\u00f6n\u00f6sen:\n\na)\u00f6sszegy\u0171jti \u00e9s megosztja a tag\u00e1llamok k\u00f6z\u00f6tt a szaktud\u00e1st \u00e9s a bev\u00e1lt\ngyakorlatokat;\n\nb)hozz\u00e1j\u00e1rul a tag\u00e1llamok egys\u00e9ges k\u00f6zigazgat\u00e1si gyakorlataihoz, t\u00f6bbek k\u00f6z\u00f6tt\naz 53. cikkben eml\u00edtett szab\u00e1lyoz\u00f3i tesztk\u00f6rnyezetek m\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9hez;\n\nc)v\u00e9lem\u00e9nyeket, aj\u00e1nl\u00e1sokat vagy \u00edr\u00e1sbeli \u00e9szrev\u00e9teleket ad ki az e rendelet\nv\u00e9grehajt\u00e1s\u00e1val kapcsolatos \u00fcgyekben, k\u00fcl\u00f6n\u00f6sen:\n\ni.a III. c\u00edm 2. fejezet\u00e9ben meghat\u00e1rozott k\u00f6vetelm\u00e9nyekre vonatkoz\u00f3 m\u0171szaki\nel\u0151\u00edr\u00e1sokr\u00f3l vagy megl\u00e9v\u0151 szabv\u00e1nyokr\u00f3l,\n\nii.a 40. \u00e9s 41. cikkben eml\u00edtett harmoniz\u00e1lt szabv\u00e1nyok vagy egys\u00e9ges\nel\u0151\u00edr\u00e1sok haszn\u00e1lat\u00e1r\u00f3l,\n\niii.ir\u00e1nymutat\u00e1sokat tartalmaz\u00f3 dokument\u00e1ci\u00f3 elk\u00e9sz\u00edt\u00e9s\u00e9r\u0151l, a 71. cikkben\neml\u00edtett, a k\u00f6zigazgat\u00e1si b\u00edrs\u00e1gok meg\u00e1llap\u00edt\u00e1s\u00e1ra vonatkoz\u00f3 ir\u00e1nymutat\u00e1sokat\nis bele\u00e9rtve.\n\n2\\. FEJEZET\n\nNemzeti illet\u00e9kes hat\u00f3s\u00e1gok\n\n59\\. cikk  \nNemzeti illet\u00e9kes hat\u00f3s\u00e1gok kijel\u00f6l\u00e9se\n\n(1)Az egyes tag\u00e1llamok e rendelet alkalmaz\u00e1s\u00e1nak \u00e9s v\u00e9grehajt\u00e1s\u00e1nak\nbiztos\u00edt\u00e1sa c\u00e9lj\u00e1b\u00f3l nemzeti illet\u00e9kes hat\u00f3s\u00e1gokat hoznak l\u00e9tre vagy jel\u00f6lnek\nki. A nemzeti illet\u00e9kes hat\u00f3s\u00e1gokat \u00fagy kell megszervezni \u00e9s m\u0171k\u00f6dtetni, hogy\nbiztos\u00edtott legyen tev\u00e9kenys\u00e9geik objektivit\u00e1sa \u00e9s p\u00e1rtatlans\u00e1ga.\n\n(2)A nemzeti illet\u00e9kes hat\u00f3s\u00e1gok k\u00f6z\u00fcl minden tag\u00e1llam kijel\u00f6l egy nemzeti\nfel\u00fcgyeleti hat\u00f3s\u00e1got. A nemzeti fel\u00fcgyeleti hat\u00f3s\u00e1g bejelent\u0151 hat\u00f3s\u00e1gk\u00e9nt \u00e9s\npiacfel\u00fcgyeleti hat\u00f3s\u00e1gk\u00e9nt j\u00e1r el, kiv\u00e9ve, ha a tag\u00e1llamnak szervezeti \u00e9s\nk\u00f6zigazgat\u00e1si okai vannak egyn\u00e9l t\u00f6bb hat\u00f3s\u00e1g kijel\u00f6l\u00e9s\u00e9re.\n\n(3)A tag\u00e1llamok t\u00e1j\u00e9koztatj\u00e1k a Bizotts\u00e1got az eml\u00edtett hat\u00f3s\u00e1g vagy hat\u00f3s\u00e1gok\nkijel\u00f6l\u00e9s\u00e9r\u0151l, valamint adott esetben az egyn\u00e9l t\u00f6bb hat\u00f3s\u00e1g kijel\u00f6l\u00e9s\u00e9nek\nindokair\u00f3l.",
        "551c49db-b7c0-4699-aee1-d4e0504dac84": "A nemzeti fel\u00fcgyeleti hat\u00f3s\u00e1g bejelent\u0151 hat\u00f3s\u00e1gk\u00e9nt \u00e9s\npiacfel\u00fcgyeleti hat\u00f3s\u00e1gk\u00e9nt j\u00e1r el, kiv\u00e9ve, ha a tag\u00e1llamnak szervezeti \u00e9s\nk\u00f6zigazgat\u00e1si okai vannak egyn\u00e9l t\u00f6bb hat\u00f3s\u00e1g kijel\u00f6l\u00e9s\u00e9re.\n\n(3)A tag\u00e1llamok t\u00e1j\u00e9koztatj\u00e1k a Bizotts\u00e1got az eml\u00edtett hat\u00f3s\u00e1g vagy hat\u00f3s\u00e1gok\nkijel\u00f6l\u00e9s\u00e9r\u0151l, valamint adott esetben az egyn\u00e9l t\u00f6bb hat\u00f3s\u00e1g kijel\u00f6l\u00e9s\u00e9nek\nindokair\u00f3l.\n\n(4)A tag\u00e1llamok biztos\u00edtj\u00e1k, hogy a nemzeti illet\u00e9kes hat\u00f3s\u00e1gok megfelel\u0151\np\u00e9nz\u00fcgyi \u00e9s emberi er\u0151forr\u00e1sokkal rendelkezzenek az e rendelet szerinti\nfeladataik ell\u00e1t\u00e1s\u00e1hoz. A nemzeti illet\u00e9kes hat\u00f3s\u00e1goknak k\u00fcl\u00f6n\u00f6sen elegend\u0151\nl\u00e9tsz\u00e1m\u00fa \u00e1lland\u00f3 szem\u00e9lyzettel kell rendelkezni\u00fck, amelynek kompetenci\u00e1ja \u00e9s\nszak\u00e9rtelme a mesters\u00e9gesintelligencia-technol\u00f3gi\u00e1kra, az adatokra \u00e9s az\nadatfeldolgoz\u00e1sra, az alapvet\u0151 jogokra, az eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi \u00e9s biztons\u00e1gi\nkock\u00e1zatokra, valamint a megl\u00e9v\u0151 szabv\u00e1nyok \u00e9s jogi k\u00f6vetelm\u00e9nyek alapos\nismeret\u00e9re is kiterjed.\n\n(5)A tag\u00e1llamok \u00e9vente jelent\u00e9st tesznek a Bizotts\u00e1gnak a nemzeti illet\u00e9kes\nhat\u00f3s\u00e1gok p\u00e9nz\u00fcgyi \u00e9s emberi er\u0151forr\u00e1sainak helyzet\u00e9r\u0151l, \u00e9s \u00e9rt\u00e9kelik azok\nmegfelel\u0151s\u00e9g\u00e9t. A Bizotts\u00e1g ezeket az inform\u00e1ci\u00f3kat megvitat\u00e1s \u00e9s esetleges\naj\u00e1nl\u00e1sok c\u00e9lj\u00e1b\u00f3l tov\u00e1bb\u00edtja a Test\u00fcletnek.\n\n(6)A Bizotts\u00e1g el\u0151seg\u00edti a nemzeti illet\u00e9kes hat\u00f3s\u00e1gok k\u00f6z\u00f6tti egy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u00e9st.\n\n(7)A nemzeti illet\u00e9kes hat\u00f3s\u00e1gok \u2013 t\u00f6bbek k\u00f6z\u00f6tt a kis m\u00e9ret\u0171 szolg\u00e1ltat\u00f3k\nr\u00e9sz\u00e9re \u2013 ir\u00e1nymutat\u00e1st \u00e9s tan\u00e1csot adhatnak e rendelet v\u00e9grehajt\u00e1s\u00e1hoz.\nAmennyiben a nemzeti illet\u00e9kes hat\u00f3s\u00e1gok m\u00e1s uni\u00f3s jogszab\u00e1lyok hat\u00e1lya al\u00e1\ntartoz\u00f3 ter\u00fcleteken k\u00edv\u00e1nnak ir\u00e1nymutat\u00e1st \u00e9s tan\u00e1csot adni valamely MI-\nrendszerrel kapcsolatban, adott esetben konzult\u00e1lniuk kell az eml\u00edtett uni\u00f3s\njogszab\u00e1lyok szerinti illet\u00e9kes nemzeti hat\u00f3s\u00e1gokkal. A tag\u00e1llamok az\n\u00fczemeltet\u0151kkel val\u00f3 kommunik\u00e1ci\u00f3 c\u00e9lj\u00e1b\u00f3l egy k\u00f6zponti kapcsolattart\u00f3 pontot\nis l\u00e9trehozhatnak.\n\n(8)Amennyiben az uni\u00f3s int\u00e9zm\u00e9nyek, \u00fcgyn\u00f6ks\u00e9gek \u00e9s szervek e rendelet hat\u00e1lya\nal\u00e1 tartoznak, a fel\u00fcgyelet\u00fck tekintet\u00e9ben az eur\u00f3pai adatv\u00e9delmi biztos j\u00e1r\nel illet\u00e9kes hat\u00f3s\u00e1gk\u00e9nt.\n\nVII. C\u00cdM\n\nAZ \u00d6N\u00c1LL\u00d3, NAGY KOCK\u00c1ZAT\u00da MI-RENDSZEREK UNI\u00d3S ADATB\u00c1ZISA\n\n60\\.",
        "1772d838-3c4d-4c37-86fd-fd769ad6e32b": "A tag\u00e1llamok az\n\u00fczemeltet\u0151kkel val\u00f3 kommunik\u00e1ci\u00f3 c\u00e9lj\u00e1b\u00f3l egy k\u00f6zponti kapcsolattart\u00f3 pontot\nis l\u00e9trehozhatnak.\n\n(8)Amennyiben az uni\u00f3s int\u00e9zm\u00e9nyek, \u00fcgyn\u00f6ks\u00e9gek \u00e9s szervek e rendelet hat\u00e1lya\nal\u00e1 tartoznak, a fel\u00fcgyelet\u00fck tekintet\u00e9ben az eur\u00f3pai adatv\u00e9delmi biztos j\u00e1r\nel illet\u00e9kes hat\u00f3s\u00e1gk\u00e9nt.\n\nVII. C\u00cdM\n\nAZ \u00d6N\u00c1LL\u00d3, NAGY KOCK\u00c1ZAT\u00da MI-RENDSZEREK UNI\u00d3S ADATB\u00c1ZISA\n\n60\\. cikk  \nAz \u00f6n\u00e1ll\u00f3, nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek uni\u00f3s adatb\u00e1zisa\n\n(1)A Bizotts\u00e1g a tag\u00e1llamokkal egy\u00fcttm\u0171k\u00f6dve uni\u00f3s adatb\u00e1zist hoz l\u00e9tre \u00e9s\ntart fenn, amely a (2) bekezd\u00e9sben eml\u00edtett inform\u00e1ci\u00f3kat tartalmazza az 51.\ncikknek megfelel\u0151en regisztr\u00e1lt, a 6. cikk (2) bekezd\u00e9s\u00e9ben eml\u00edtett nagy\nkock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerekre vonatkoz\u00f3an.\n\n(2)A VIII. mell\u00e9kletben felsorolt adatokat a szolg\u00e1ltat\u00f3k viszik be az uni\u00f3s\nadatb\u00e1zisba. A Bizotts\u00e1g technikai \u00e9s logisztikai t\u00e1mogat\u00e1st ny\u00fajt sz\u00e1mukra.\n\n(3)Az uni\u00f3s adatb\u00e1zisban szerepl\u0151 inform\u00e1ci\u00f3kat a nyilv\u00e1noss\u00e1g sz\u00e1m\u00e1ra\nhozz\u00e1f\u00e9rhet\u0151v\u00e9 kell tenni.\n\n(4)Az uni\u00f3s adatb\u00e1zis csak annyiban tartalmaz szem\u00e9lyes adatokat, amennyiben\naz az e rendelettel \u00f6sszhangban t\u00f6rt\u00e9n\u0151 inform\u00e1ci\u00f3gy\u0171jt\u00e9shez \u00e9s -kezel\u00e9shez\nsz\u00fcks\u00e9ges. Ezeknek az inform\u00e1ci\u00f3knak tartalmazniuk kell a rendszer\nregisztr\u00e1l\u00e1s\u00e1\u00e9rt felel\u0151s \u00e9s a szolg\u00e1ltat\u00f3 k\u00e9pviselet\u00e9re jogosult term\u00e9szetes\nszem\u00e9lyek nev\u00e9t \u00e9s el\u00e9rhet\u0151s\u00e9g\u00e9t.\n\n(5)Az uni\u00f3s adatb\u00e1zist a Bizotts\u00e1g fel\u00fcgyeli. A Bizotts\u00e1g biztos\u00edtja tov\u00e1bb\u00e1 a\nszolg\u00e1ltat\u00f3k sz\u00e1m\u00e1ra a megfelel\u0151 technikai \u00e9s adminisztrat\u00edv t\u00e1mogat\u00e1st.\n\nVIII. C\u00cdM\n\nFORGALOMBA HOZATAL UT\u00c1NI NYOMON K\u00d6VET\u00c9S, INFORM\u00c1CI\u00d3MEGOSZT\u00c1S, PIACFEL\u00dcGYELET\n\n1\\. fejezet\n\nForgalomba hozatal ut\u00e1ni nyomon k\u00f6vet\u00e9s\n\n61\\. cikk  \nA szolg\u00e1ltat\u00f3 \u00e1ltal v\u00e9gzett, forgalomba hozatal ut\u00e1ni nyomon k\u00f6vet\u00e9s \u00e9s a nagy\nkock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerekre vonatkoz\u00f3, forgalomba hozatal ut\u00e1ni nyomonk\u00f6vet\u00e9si\nterv\n\n(1)A szolg\u00e1ltat\u00f3k a mesters\u00e9gesintelligencia-technol\u00f3gi\u00e1k jelleg\u00e9vel \u00e9s a nagy\nkock\u00e1zat\u00fa MI-rendszer kock\u00e1zataival ar\u00e1nyos m\u00f3don forgalomba hozatal ut\u00e1ni\nnyomonk\u00f6vet\u00e9si rendszert hoznak l\u00e9tre \u00e9s dokument\u00e1lnak.",
        "17ca5dc7-5e7b-48b0-a7df-fd949dfe237b": "fejezet\n\nForgalomba hozatal ut\u00e1ni nyomon k\u00f6vet\u00e9s\n\n61\\. cikk  \nA szolg\u00e1ltat\u00f3 \u00e1ltal v\u00e9gzett, forgalomba hozatal ut\u00e1ni nyomon k\u00f6vet\u00e9s \u00e9s a nagy\nkock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerekre vonatkoz\u00f3, forgalomba hozatal ut\u00e1ni nyomonk\u00f6vet\u00e9si\nterv\n\n(1)A szolg\u00e1ltat\u00f3k a mesters\u00e9gesintelligencia-technol\u00f3gi\u00e1k jelleg\u00e9vel \u00e9s a nagy\nkock\u00e1zat\u00fa MI-rendszer kock\u00e1zataival ar\u00e1nyos m\u00f3don forgalomba hozatal ut\u00e1ni\nnyomonk\u00f6vet\u00e9si rendszert hoznak l\u00e9tre \u00e9s dokument\u00e1lnak.\n\n(2)A forgalomba hozatal ut\u00e1ni nyomonk\u00f6vet\u00e9si rendszer akt\u00edvan \u00e9s m\u00f3dszeresen\ngy\u0171jti, dokument\u00e1lja \u00e9s elemzi a felhaszn\u00e1l\u00f3k \u00e1ltal szolg\u00e1ltatott vagy m\u00e1s\nforr\u00e1sokb\u00f3l gy\u0171jt\u00f6tt, a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek teljes \u00e9lettartama sor\u00e1n\na teljes\u00edtm\u00e9ny\u00fckre vonatkoz\u00f3 relev\u00e1ns adatokat, \u00e9s lehet\u0151v\u00e9 teszi a\nszolg\u00e1ltat\u00f3 sz\u00e1m\u00e1ra annak \u00e9rt\u00e9kel\u00e9s\u00e9t, hogy az MI-rendszerek folyamatosan\nmegfelelnek-e a III. c\u00edm 2. fejezet\u00e9ben meghat\u00e1rozott k\u00f6vetelm\u00e9nyeknek.\n\n(3)A forgalomba hozatal ut\u00e1ni nyomonk\u00f6vet\u00e9si rendszer egy forgalomba hozatal\nut\u00e1ni nyomon k\u00f6vet\u00e9si terven alapul. A forgalomba hozatal ut\u00e1ni nyomonk\u00f6vet\u00e9si\nterv a IV. mell\u00e9kletben eml\u00edtett m\u0171szaki dokument\u00e1ci\u00f3 r\u00e9sz\u00e9t k\u00e9pezi. A\nBizotts\u00e1g v\u00e9grehajt\u00e1si jogi aktust fogad el, amelyben meghat\u00e1rozza a\nforgalomba hozatal ut\u00e1ni nyomon k\u00f6vet\u00e9si terv mint\u00e1j\u00e1t \u00e9s a tervben\nfelt\u00fcntetend\u0151 elemek jegyz\u00e9k\u00e9t meghat\u00e1roz\u00f3 r\u00e9szletes rendelkez\u00e9seket.\n\n(4)A II. mell\u00e9kletben eml\u00edtett jogi aktusok hat\u00e1lya al\u00e1 tartoz\u00f3 nagy kock\u00e1zat\u00fa\nMI-rendszerek eset\u00e9ben, amennyiben az eml\u00edtett jogszab\u00e1lyok alapj\u00e1n m\u00e1r\nl\u00e9trehoztak egy forgalomba hozatal ut\u00e1ni nyomonk\u00f6vet\u00e9si rendszert \u00e9s tervet,\naz (1), (2) \u00e9s (3) bekezd\u00e9sben le\u00edrt elemeket adott esetben be kell \u00e9p\u00edteni\nebbe a rendszerbe \u00e9s tervbe.\n\nAz els\u0151 albekezd\u00e9s a III. mell\u00e9klet 5. b) pontj\u00e1ban eml\u00edtett, a 2013/36/EU\nir\u00e1nyelv \u00e1ltal szab\u00e1lyozott hitelint\u00e9zetek \u00e1ltal forgalomba hozott vagy \u00fczembe\nhelyezett nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerekre is vonatkozik.\n\n2\\. fejezet\n\nA v\u00e1ratlan esem\u00e9nyekre \u00e9s a m\u0171k\u00f6d\u00e9si hib\u00e1kra vonatkoz\u00f3 inform\u00e1ci\u00f3k megoszt\u00e1sa\n\n62\\.",
        "37dcfb62-9ca8-48a7-96a4-c8e9871fb59e": "Az els\u0151 albekezd\u00e9s a III. mell\u00e9klet 5. b) pontj\u00e1ban eml\u00edtett, a 2013/36/EU\nir\u00e1nyelv \u00e1ltal szab\u00e1lyozott hitelint\u00e9zetek \u00e1ltal forgalomba hozott vagy \u00fczembe\nhelyezett nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerekre is vonatkozik.\n\n2\\. fejezet\n\nA v\u00e1ratlan esem\u00e9nyekre \u00e9s a m\u0171k\u00f6d\u00e9si hib\u00e1kra vonatkoz\u00f3 inform\u00e1ci\u00f3k megoszt\u00e1sa\n\n62\\. cikk  \nA s\u00falyos v\u00e1ratlan esem\u00e9nyek \u00e9s m\u0171k\u00f6d\u00e9si hib\u00e1k bejelent\u00e9se\n\n(1)Az uni\u00f3s piacon forgalomba hozott nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek szolg\u00e1ltat\u00f3i\naz eml\u00edtett rendszerek minden olyan s\u00falyos v\u00e1ratlan esem\u00e9ny\u00e9t vagy m\u0171k\u00f6d\u00e9si\nhib\u00e1j\u00e1t jelentik, amely az alapvet\u0151 jogok v\u00e9delm\u00e9t c\u00e9lz\u00f3 uni\u00f3s jogi\nk\u00f6telezetts\u00e9gek megszeg\u00e9s\u00e9vel j\u00e1rnak, azon tag\u00e1llamok piacfel\u00fcgyeleti\nhat\u00f3s\u00e1gainak, amelyekben a v\u00e1ratlan esem\u00e9ny vagy jogs\u00e9rt\u00e9s megt\u00f6rt\u00e9nt.\n\nEzt az \u00e9rtes\u00edt\u00e9st halad\u00e9ktalanul meg kell tenni azt k\u00f6vet\u0151en, hogy a\nszolg\u00e1ltat\u00f3 meg\u00e1llap\u00edtotta az MI-rendszer \u00e9s a v\u00e1ratlan esem\u00e9ny vagy m\u0171k\u00f6d\u00e9si\nhiba k\u00f6z\u00f6tti ok-okozati \u00f6sszef\u00fcgg\u00e9st vagy az ilyen \u00f6sszef\u00fcgg\u00e9s \u00e9szszer\u0171\nval\u00f3sz\u00edn\u0171s\u00e9g\u00e9t, de legk\u00e9s\u0151bb 15 nappal azt k\u00f6vet\u0151en, hogy a szolg\u00e1ltat\u00f3\ntudom\u00e1st szerzett a s\u00falyos v\u00e1ratlan esem\u00e9nyr\u0151l vagy m\u0171k\u00f6d\u00e9si hib\u00e1r\u00f3l.\n\n(2)Az alapvet\u0151 jogok v\u00e9delm\u00e9t c\u00e9lz\u00f3 uni\u00f3s jogi k\u00f6telezetts\u00e9gek megs\u00e9rt\u00e9s\u00e9vel\nkapcsolatos \u00e9rtes\u00edt\u00e9s k\u00e9zhezv\u00e9tel\u00e9t k\u00f6vet\u0151en a piacfel\u00fcgyeleti hat\u00f3s\u00e1g\nt\u00e1j\u00e9koztatja a 64. cikk (3) bekezd\u00e9s\u00e9ben eml\u00edtett nemzeti hat\u00f3s\u00e1gokat vagy\nszerveket. A Bizotts\u00e1g c\u00e9lzott ir\u00e1nymutat\u00e1st dolgoz ki az (1) bekezd\u00e9sben\nmeghat\u00e1rozott k\u00f6telezetts\u00e9geknek val\u00f3 megfelel\u00e9s megk\u00f6nny\u00edt\u00e9se \u00e9rdek\u00e9ben. Ezt\naz ir\u00e1nymutat\u00e1st legk\u00e9s\u0151bb 12 h\u00f3nappal e rendelet hat\u00e1lybal\u00e9p\u00e9s\u00e9t k\u00f6vet\u0151en\nkell kiadni.\n\n(3)A III. mell\u00e9klet 5. b) pontj\u00e1ban eml\u00edtett, a 2013/36/EU ir\u00e1nyelv \u00e1ltal\nszab\u00e1lyozott hitelint\u00e9zetek \u00e1ltal forgalomba hozott vagy \u00fczembe helyezett nagy\nkock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek eset\u00e9ben, valamint az (EU) 2017/745 rendelet \u00e9s az\n(EU) 2017/746 rendelet hat\u00e1lya al\u00e1 tartoz\u00f3 eszk\u00f6z\u00f6k biztons\u00e1gi alkatr\u00e9sz\u00e9nek\nvagy \u00f6nmagukban eszk\u00f6znek min\u0151s\u00fcl\u0151 nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek eset\u00e9ben a\ns\u00falyos v\u00e1ratlan esem\u00e9nyek vagy m\u0171k\u00f6d\u00e9si hiba bejelent\u00e9se azokra a v\u00e1ratlan\nesem\u00e9nyekre vagy m\u0171k\u00f6d\u00e9si hib\u00e1kra korl\u00e1toz\u00f3dik, amelyek az alapvet\u0151 jogok\nv\u00e9delm\u00e9t c\u00e9lz\u00f3 uni\u00f3s jogi k\u00f6telezetts\u00e9gek megszeg\u00e9s\u00e9nek min\u0151s\u00fclnek.\n\n3\\. fejezet\n\nJog\u00e9rv\u00e9nyes\u00edt\u00e9s\n\n63\\.",
        "8b6c2fec-796b-482c-8802-ef92a275a476": "3\\. fejezet\n\nJog\u00e9rv\u00e9nyes\u00edt\u00e9s\n\n63\\. cikk  \nAz MI-rendszerek piacfel\u00fcgyelete \u00e9s piaci ellen\u0151rz\u00e9se az uni\u00f3s piacon\n\n(1)Az (EU) 2019/1020 rendelet az e rendelet hat\u00e1lya al\u00e1 tartoz\u00f3 MI-\nrendszerekre is alkalmazand\u00f3. E rendelet hat\u00e9kony v\u00e9grehajt\u00e1sa \u00e9rdek\u00e9ben\nazonban:\n\na)az (EU) 2019/1020 rendelet szerinti gazdas\u00e1gi szerepl\u0151re t\u00f6rt\u00e9n\u0151 b\u00e1rmely\nhivatkoz\u00e1st \u00fagy kell \u00e9rtelmezni, hogy az mag\u00e1ban foglalja az e rendelet III.\nc\u00edm\u00e9nek 3. fejezet\u00e9ben meghat\u00e1rozott valamennyi \u00fczemeltet\u0151t;\n\nb)az (EU) 2019/1020 rendelet szerinti term\u00e9kre t\u00f6rt\u00e9n\u0151 b\u00e1rmely hivatkoz\u00e1st \u00fagy\nkell \u00e9rtelmezni, hogy az mag\u00e1ban foglalja az e rendelet hat\u00e1lya al\u00e1 tartoz\u00f3\nvalamennyi MI-rendszert.\n\n(2)A nemzeti fel\u00fcgyeleti hat\u00f3s\u00e1g rendszeresen jelent\u00e9st tesz a Bizotts\u00e1gnak a\nvonatkoz\u00f3 piacfel\u00fcgyeleti tev\u00e9kenys\u00e9gek eredm\u00e9nyeir\u0151l. A nemzeti fel\u00fcgyeleti\nhat\u00f3s\u00e1g halad\u00e9ktalanul jelent\u00e9st tesz a Bizotts\u00e1gnak \u00e9s az \u00e9rintett nemzeti\nversenyhat\u00f3s\u00e1goknak a piacfel\u00fcgyeleti tev\u00e9kenys\u00e9gek sor\u00e1n azonos\u00edtott minden\nolyan inform\u00e1ci\u00f3r\u00f3l, amely a versenyszab\u00e1lyokra vonatkoz\u00f3 uni\u00f3s jog\nalkalmaz\u00e1sa szempontj\u00e1b\u00f3l potenci\u00e1lisan \u00e9rdekes lehet.\n\n(3)A II. mell\u00e9klet A. szakasz\u00e1ban felsorolt jogi aktusok hat\u00e1lya al\u00e1 tartoz\u00f3\nterm\u00e9kekhez kapcsol\u00f3d\u00f3 nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek eset\u00e9ben e rendelet\nalkalmaz\u00e1s\u00e1ban a piacfel\u00fcgyeleti hat\u00f3s\u00e1g az eml\u00edtett jogi aktusok \u00e9rtelm\u00e9ben\nkijel\u00f6lt piacfel\u00fcgyeleti hat\u00f3s\u00e1g.\n\n(4)A p\u00e9nz\u00fcgyi szolg\u00e1ltat\u00e1sokra vonatkoz\u00f3 uni\u00f3s jogszab\u00e1lyok \u00e1ltal szab\u00e1lyozott\np\u00e9nz\u00fcgyi int\u00e9zm\u00e9nyek \u00e1ltal forgalomba hozott, \u00fczembe helyezett vagy haszn\u00e1lt\nMI-rendszerek eset\u00e9ben e rendelet alkalmaz\u00e1s\u00e1ban a piacfel\u00fcgyeleti hat\u00f3s\u00e1g az\neml\u00edtett int\u00e9zm\u00e9nyek p\u00e9nz\u00fcgyi fel\u00fcgyelet\u00e9\u00e9rt az eml\u00edtett jogszab\u00e1lyok\n\u00e9rtelm\u00e9ben felel\u0151s \u00e9rintett hat\u00f3s\u00e1g.\n\n(5)Az 1. pont a) alpontj\u00e1ban felsorolt MI-rendszerek eset\u00e9ben \u2013 amennyiben e\nrendszereket b\u0171n\u00fcld\u00f6z\u00e9si c\u00e9lokra haszn\u00e1lj\u00e1k (a III. mell\u00e9klet 6. \u00e9s 7. pontja)\n\u2013 a tag\u00e1llamok e rendelet alkalmaz\u00e1s\u00e1ban piacfel\u00fcgyeleti hat\u00f3s\u00e1gk\u00e9nt kijel\u00f6lik\nvagy az (EU) 2016/680 ir\u00e1nyelv vagy az (EU) 2016/679 rendelet szerinti\nillet\u00e9kes adatv\u00e9delmi fel\u00fcgyeleti hat\u00f3s\u00e1gokat, vagy az e rendszereket \u00fczembe\nhelyez\u0151 vagy haszn\u00e1l\u00f3 b\u0171n\u00fcld\u00f6z\u0151, bev\u00e1ndorl\u00e1si vagy menek\u00fclt\u00fcgyi hat\u00f3s\u00e1gok\ntev\u00e9kenys\u00e9g\u00e9t fel\u00fcgyel\u0151 nemzeti illet\u00e9kes hat\u00f3s\u00e1gokat.",
        "fb31ef16-c282-4ba5-b705-b99f6c50d487": "mell\u00e9klet 6. \u00e9s 7. pontja)\n\u2013 a tag\u00e1llamok e rendelet alkalmaz\u00e1s\u00e1ban piacfel\u00fcgyeleti hat\u00f3s\u00e1gk\u00e9nt kijel\u00f6lik\nvagy az (EU) 2016/680 ir\u00e1nyelv vagy az (EU) 2016/679 rendelet szerinti\nillet\u00e9kes adatv\u00e9delmi fel\u00fcgyeleti hat\u00f3s\u00e1gokat, vagy az e rendszereket \u00fczembe\nhelyez\u0151 vagy haszn\u00e1l\u00f3 b\u0171n\u00fcld\u00f6z\u0151, bev\u00e1ndorl\u00e1si vagy menek\u00fclt\u00fcgyi hat\u00f3s\u00e1gok\ntev\u00e9kenys\u00e9g\u00e9t fel\u00fcgyel\u0151 nemzeti illet\u00e9kes hat\u00f3s\u00e1gokat.\n\n(6)Amennyiben az uni\u00f3s int\u00e9zm\u00e9nyek, \u00fcgyn\u00f6ks\u00e9gek \u00e9s szervek e rendelet hat\u00e1lya\nal\u00e1 tartoznak, az eur\u00f3pai adatv\u00e9delmi biztos j\u00e1r el piacfel\u00fcgyeleti\nhat\u00f3s\u00e1gk\u00e9nt.\n\n(7)A tag\u00e1llamok el\u0151seg\u00edtik az e rendelet alapj\u00e1n kijel\u00f6lt piacfel\u00fcgyeleti\nhat\u00f3s\u00e1gok, valamint a II. mell\u00e9kletben felsorolt uni\u00f3s harmoniz\u00e1ci\u00f3s\njogszab\u00e1lyok vagy a III. mell\u00e9kletben eml\u00edtett nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek\nszempontj\u00e1b\u00f3l relev\u00e1ns egy\u00e9b uni\u00f3s jogszab\u00e1lyok alkalmaz\u00e1s\u00e1t fel\u00fcgyel\u0151 egy\u00e9b\nrelev\u00e1ns nemzeti hat\u00f3s\u00e1gok vagy szervek k\u00f6z\u00f6tti koordin\u00e1ci\u00f3t.\n\n64\\. cikk  \nAz adatokhoz \u00e9s dokumentumokhoz val\u00f3 hozz\u00e1f\u00e9r\u00e9s\n\n(1)A tev\u00e9kenys\u00e9geik sor\u00e1n az adatokhoz \u00e9s dokumentumokhoz val\u00f3 hozz\u00e1f\u00e9r\u00e9st\nillet\u0151en a piacfel\u00fcgyeleti hat\u00f3s\u00e1gok teljes k\u00f6r\u0171 hozz\u00e1f\u00e9r\u00e9st kapnak a\nszolg\u00e1ltat\u00f3 \u00e1ltal haszn\u00e1lt betan\u00edt\u00e1si, valid\u00e1l\u00e1si \u00e9s tesztel\u00e9si\nadatk\u00e9szletekhez, t\u00f6bbek k\u00f6z\u00f6tt felhaszn\u00e1l\u00f3i program interf\u00e9szeken (API) vagy\na t\u00e1voli hozz\u00e1f\u00e9r\u00e9st lehet\u0151v\u00e9 tev\u0151 egy\u00e9b megfelel\u0151 technikai megold\u00e1sokon \u00e9s\neszk\u00f6z\u00f6k\u00f6n kereszt\u00fcl.\n\n(2)Amennyiben a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszer eset\u00e9ben a III. c\u00edm 2. fejezet\u00e9ben\nmeghat\u00e1rozott k\u00f6vetelm\u00e9nyeknek val\u00f3 megfelel\u00e9s \u00e9rt\u00e9kel\u00e9s\u00e9hez sz\u00fcks\u00e9ges,\ntov\u00e1bb\u00e1 indokol\u00e1ssal ell\u00e1tott k\u00e9r\u00e9sre a piacfel\u00fcgyeleti hat\u00f3s\u00e1gok sz\u00e1m\u00e1ra\nhozz\u00e1f\u00e9r\u00e9st kell biztos\u00edtani az MI-rendszer forr\u00e1sk\u00f3dj\u00e1hoz.\n\n(3)Azok a nemzeti hat\u00f3s\u00e1gok vagy szervek, amelyek fel\u00fcgyelik vagy \u00e9rv\u00e9nyes\u00edtik\na III. mell\u00e9kletben eml\u00edtett, nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek haszn\u00e1lat\u00e1val\nkapcsolatos, az alapvet\u0151 jogok v\u00e9delm\u00e9t c\u00e9lz\u00f3 uni\u00f3s jogi k\u00f6telezetts\u00e9gek\nbetart\u00e1s\u00e1t, jogosultak k\u00e9relmezni az e rendelet alapj\u00e1n l\u00e9trehozott vagy\nvezetett dokumentumokat \u00e9s hozz\u00e1f\u00e9rni azokhoz, amennyiben az adott\ndokument\u00e1ci\u00f3hoz val\u00f3 hozz\u00e1f\u00e9r\u00e9s a megb\u00edzat\u00e1suk szerinti hat\u00e1sk\u00f6r\u00f6k\ngyakorl\u00e1s\u00e1hoz sz\u00fcks\u00e9ges a joghat\u00f3s\u00e1guk keretein bel\u00fcl. Az \u00e9rintett hat\u00f3s\u00e1g\nvagy szerv minden ilyen k\u00e9relemr\u0151l t\u00e1j\u00e9koztatja az \u00e9rintett tag\u00e1llam\npiacfel\u00fcgyeleti hat\u00f3s\u00e1g\u00e1t.",
        "db22c7a5-aa99-4a13-abde-c42c1300208f": "Az \u00e9rintett hat\u00f3s\u00e1g\nvagy szerv minden ilyen k\u00e9relemr\u0151l t\u00e1j\u00e9koztatja az \u00e9rintett tag\u00e1llam\npiacfel\u00fcgyeleti hat\u00f3s\u00e1g\u00e1t.\n\n(4)Az e rendelet hat\u00e1lybal\u00e9p\u00e9s\u00e9t k\u00f6vet\u0151 3 h\u00f3napon bel\u00fcl minden tag\u00e1llam\nazonos\u00edtja a (3) bekezd\u00e9sben eml\u00edtett hat\u00f3s\u00e1gokat vagy szerveket, \u00e9s a nemzeti\nfel\u00fcgyeleti hat\u00f3s\u00e1g honlapj\u00e1n nyilv\u00e1nosan hozz\u00e1f\u00e9rhet\u0151v\u00e9 teszi a jegyz\u00e9ket. A\ntag\u00e1llamok \u00e9rtes\u00edtik a Bizotts\u00e1got \u00e9s az \u00f6sszes t\u00f6bbi tag\u00e1llamot a jegyz\u00e9kr\u0151l,\n\u00e9s a jegyz\u00e9ket naprak\u00e9szen tartj\u00e1k.\n\n(5)Amennyiben a (3) bekezd\u00e9sben eml\u00edtett dokument\u00e1ci\u00f3 nem elegend\u0151 annak\nmeg\u00e1llap\u00edt\u00e1s\u00e1hoz, hogy sor ker\u00fclt-e az alapvet\u0151 jogok v\u00e9delm\u00e9t c\u00e9lz\u00f3 uni\u00f3s\njogi k\u00f6telezetts\u00e9gek megszeg\u00e9s\u00e9re, a (3) bekezd\u00e9sben eml\u00edtett hat\u00f3s\u00e1g vagy\nszerv indokol\u00e1ssal ell\u00e1tott k\u00e9relmet int\u00e9zhet a piacfel\u00fcgyeleti hat\u00f3s\u00e1ghoz a\nnagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszer m\u0171szaki eszk\u00f6z\u00f6kkel t\u00f6rt\u00e9n\u0151 tesztel\u00e9s\u00e9nek\nmegszervez\u00e9s\u00e9re. A piacfel\u00fcgyeleti hat\u00f3s\u00e1g a k\u00e9relmet k\u00f6vet\u0151en \u00e9szszer\u0171 id\u0151n\nbel\u00fcl megszervezi a tesztel\u00e9st a k\u00e9relmez\u0151 hat\u00f3s\u00e1g vagy szerv szoros\nbevon\u00e1s\u00e1val.\n\n(6)A (3) bekezd\u00e9sben eml\u00edtett nemzeti hat\u00f3s\u00e1gok vagy szervek \u00e1ltal e cikk\nrendelkez\u00e9sei alapj\u00e1n megszerzett inform\u00e1ci\u00f3kat \u00e9s dokumentumokat a 70.\ncikkben meghat\u00e1rozott titoktart\u00e1si k\u00f6telezetts\u00e9geknek megfelel\u0151en kell\nkezelni.\n\n65\\. cikk  \nA kock\u00e1zatot jelent\u0151 MI-rendszerek kezel\u00e9s\u00e9re vonatkoz\u00f3 nemzeti szint\u0171\nelj\u00e1r\u00e1sok\n\n(1)A kock\u00e1zatot jelent\u0151 MI-rendszerek az (EU) 2019/1020 rendelet 3. cikk\u00e9nek\n19. pontj\u00e1ban meghat\u00e1rozott kock\u00e1zatot jelent\u0151 term\u00e9knek min\u0151s\u00fclnek,\namennyiben a szem\u00e9lyek eg\u00e9szs\u00e9g\u00e9t vagy biztons\u00e1g\u00e1t vagy alapvet\u0151 jogainak\nv\u00e9delm\u00e9t \u00e9rint\u0151 kock\u00e1zatokr\u00f3l van sz\u00f3.\n\n(2)Amennyiben egy tag\u00e1llam piacfel\u00fcgyeleti hat\u00f3s\u00e1g\u00e1nak elegend\u0151 oka van \u00fagy\ntekinteni, hogy egy MI-rendszer az (1) bekezd\u00e9sben eml\u00edtettek alapj\u00e1n\nkock\u00e1zatot jelent, elv\u00e9gzi az \u00e9rintett MI-rendszer \u00e9rt\u00e9kel\u00e9s\u00e9t az e\nrendeletben meghat\u00e1rozott valamennyi k\u00f6vetelm\u00e9nynek \u00e9s k\u00f6telezetts\u00e9gnek val\u00f3\nmegfelel\u00e9se tekintet\u00e9ben. Amennyiben az alapvet\u0151 jogok v\u00e9delm\u00e9t vesz\u00e9lyeztet\u0151\nkock\u00e1zatok \u00e1llnak fenn, a piacfel\u00fcgyeleti hat\u00f3s\u00e1g a 64. cikk (3) bekezd\u00e9s\u00e9ben\neml\u00edtett \u00e9rintett nemzeti hat\u00f3s\u00e1gokat vagy szerveket is t\u00e1j\u00e9koztatja. Az\n\u00e9rintett \u00fczemeltet\u0151k sz\u00fcks\u00e9g szerint egy\u00fcttm\u0171k\u00f6dnek a piacfel\u00fcgyeleti\nhat\u00f3s\u00e1gokkal \u00e9s a 64. cikk (3) bekezd\u00e9s\u00e9ben eml\u00edtett egy\u00e9b nemzeti\nhat\u00f3s\u00e1gokkal vagy szervekkel.",
        "8a3b0d93-a47d-493f-8635-03c3e055e996": "Amennyiben az alapvet\u0151 jogok v\u00e9delm\u00e9t vesz\u00e9lyeztet\u0151\nkock\u00e1zatok \u00e1llnak fenn, a piacfel\u00fcgyeleti hat\u00f3s\u00e1g a 64. cikk (3) bekezd\u00e9s\u00e9ben\neml\u00edtett \u00e9rintett nemzeti hat\u00f3s\u00e1gokat vagy szerveket is t\u00e1j\u00e9koztatja. Az\n\u00e9rintett \u00fczemeltet\u0151k sz\u00fcks\u00e9g szerint egy\u00fcttm\u0171k\u00f6dnek a piacfel\u00fcgyeleti\nhat\u00f3s\u00e1gokkal \u00e9s a 64. cikk (3) bekezd\u00e9s\u00e9ben eml\u00edtett egy\u00e9b nemzeti\nhat\u00f3s\u00e1gokkal vagy szervekkel.\n\nAmennyiben az \u00e9rt\u00e9kel\u00e9s sor\u00e1n a piacfel\u00fcgyeleti hat\u00f3s\u00e1g meg\u00e1llap\u00edtja, hogy az\nMI-rendszer nem felel meg az ebben a rendeletben meg\u00e1llap\u00edtott\nk\u00f6vetelm\u00e9nyeknek \u00e9s k\u00f6telezetts\u00e9geknek, akkor halad\u00e9ktalanul felsz\u00f3l\u00edtja az\n\u00e9rintett \u00fczemeltet\u0151t, hogy \u2013 az el\u0151\u00edr\u00e1sokt\u00f3l f\u00fcgg\u0151en \u00e9s a kock\u00e1zat jelleg\u00e9vel\nar\u00e1nyos \u00e9szszer\u0171 id\u0151n bel\u00fcl \u2013 vagy tegye meg az ahhoz sz\u00fcks\u00e9ges valamennyi\nmegfelel\u0151 korrekci\u00f3s int\u00e9zked\u00e9st, hogy az MI-rendszer megfeleljen az eml\u00edtett\nk\u00f6vetelm\u00e9nyeknek, vagy vonja ki az MI-rendszert a forgalomb\u00f3l vagy h\u00edvja\nvissza az MI-rendszert.\n\nA piacfel\u00fcgyeleti hat\u00f3s\u00e1g ennek megfelel\u0151en t\u00e1j\u00e9koztatja az \u00e9rintett\nbejelentett szervezetet. A m\u00e1sodik albekezd\u00e9sben eml\u00edtett int\u00e9zked\u00e9sekre az\n(EU) 2019/1020 rendelet 18. cikke alkalmazand\u00f3.\n\n(3)Amennyiben a piacfel\u00fcgyeleti hat\u00f3s\u00e1g \u00fagy \u00edt\u00e9li meg, hogy a meg nem felel\u00e9s\nnem korl\u00e1toz\u00f3dik az orsz\u00e1g ter\u00fclet\u00e9re, t\u00e1j\u00e9koztatja a Bizotts\u00e1got \u00e9s a t\u00f6bbi\ntag\u00e1llamot az \u00e9rt\u00e9kel\u00e9s eredm\u00e9nyeir\u0151l \u00e9s azokr\u00f3l az int\u00e9zked\u00e9sekr\u0151l, amelyek\nmeghozatal\u00e1ra az \u00fczemeltet\u0151t felsz\u00f3l\u00edtotta.\n\n(4)Az \u00fczemeltet\u0151 gondoskodik arr\u00f3l, hogy az Uni\u00f3ban \u00e1ltala forgalmazott \u00f6sszes\n\u00e9rintett MI-rendszer tekintet\u00e9ben minden megfelel\u0151 korrekci\u00f3s int\u00e9zked\u00e9st\nmeghozzon.\n\n(5)Amennyiben az MI-rendszer \u00fczemeltet\u0151je nem teszi meg a megfelel\u0151 korrekci\u00f3s\nint\u00e9zked\u00e9seket a (2) bekezd\u00e9sben eml\u00edtett id\u0151szakon bel\u00fcl, a piacfel\u00fcgyeleti\nhat\u00f3s\u00e1g meghozza az \u00f6sszes megfelel\u0151 \u00e1tmeneti int\u00e9zked\u00e9st az MI-rendszer\nnemzeti piacon t\u00f6rt\u00e9n\u0151 forgalmaz\u00e1s\u00e1nak megtilt\u00e1sa vagy korl\u00e1toz\u00e1sa, illetve\nforgalomb\u00f3l val\u00f3 kivon\u00e1sa vagy visszah\u00edv\u00e1sa \u00e9rdek\u00e9ben. Ezekr\u0151l az\nint\u00e9zked\u00e9sekr\u0151l a hat\u00f3s\u00e1g halad\u00e9ktalanul t\u00e1j\u00e9koztatja a Bizotts\u00e1got \u00e9s a t\u00f6bbi\ntag\u00e1llamot.",
        "5c1b608e-10ee-4a9d-8d6a-21175f5ebc78": "Ezekr\u0151l az\nint\u00e9zked\u00e9sekr\u0151l a hat\u00f3s\u00e1g halad\u00e9ktalanul t\u00e1j\u00e9koztatja a Bizotts\u00e1got \u00e9s a t\u00f6bbi\ntag\u00e1llamot.\n\n(6)Az (5) bekezd\u00e9sben meghat\u00e1rozott t\u00e1j\u00e9koztat\u00e1s tartalmazza az \u00f6sszes\nrendelkez\u00e9sre \u00e1ll\u00f3 adatot, k\u00fcl\u00f6n\u00f6sen a nem megfelel\u0151 MI-rendszer\nazonos\u00edt\u00e1s\u00e1hoz sz\u00fcks\u00e9ges adatokat, az MI-rendszer sz\u00e1rmaz\u00e1si hely\u00e9t, a\nmegfelel\u00e9s felt\u00e9telezett hi\u00e1ny\u00e1nak \u00e9s a felmer\u00fcl\u0151 kock\u00e1zatnak a jelleg\u00e9t, a\nmeghozott nemzeti int\u00e9zked\u00e9sek jelleg\u00e9t \u00e9s id\u0151tartam\u00e1t, valamint az \u00e9rintett\n\u00fczemeltet\u0151 \u00e1ltal felhozott \u00e9rveket. A piacfel\u00fcgyeleti hat\u00f3s\u00e1gok k\u00fcl\u00f6n jelzik,\nhogy a meg nem felel\u00e9s az al\u00e1bbi okok k\u00f6z\u00fcl egy vagy t\u00f6bb miatt k\u00f6vetkezett-e\nbe:\n\na)az MI-rendszer nem felel meg a III. c\u00edm 2. fejezet\u00e9ben meghat\u00e1rozott\nk\u00f6vetelm\u00e9nyeknek;\n\nb)a megfelel\u0151s\u00e9g v\u00e9lelmez\u00e9s\u00e9t megalapoz\u00f3, a 40. \u00e9s a 41. cikkben eml\u00edtett\nharmoniz\u00e1lt szabv\u00e1nyok vagy egys\u00e9ges el\u0151\u00edr\u00e1sok hi\u00e1nyoss\u00e1gai.\n\n(7)Az elj\u00e1r\u00e1st kezdem\u00e9nyez\u0151 tag\u00e1llam piacfel\u00fcgyeleti hat\u00f3s\u00e1g\u00e1t\u00f3l elt\u00e9r\u0151\ntag\u00e1llamok piacfel\u00fcgyeleti hat\u00f3s\u00e1gai halad\u00e9ktalanul t\u00e1j\u00e9koztatj\u00e1k a\nBizotts\u00e1got \u00e9s a t\u00f6bbi tag\u00e1llamot az elfogadott int\u00e9zked\u00e9sekr\u0151l \u00e9s azokr\u00f3l a\nbirtokukban l\u00e9v\u0151 tov\u00e1bbi inform\u00e1ci\u00f3kr\u00f3l, amelyek az \u00e9rintett MI-rendszer\nmegfelel\u00e9s\u00e9nek hi\u00e1ny\u00e1r\u00f3l tan\u00faskodnak, valamint \u2013 amennyiben nem \u00e9rtenek egyet\na bejelentett tag\u00e1llami int\u00e9zked\u00e9ssel \u2013 a kifog\u00e1saikr\u00f3l.\n\n(8)Amennyiben az (5) bekezd\u00e9sben eml\u00edtett t\u00e1j\u00e9koztat\u00e1s k\u00e9zhezv\u00e9tel\u00e9t\u0151l\nsz\u00e1m\u00edtott h\u00e1rom h\u00f3napon bel\u00fcl egyik tag\u00e1llam \u00e9s a Bizotts\u00e1g sem emel kifog\u00e1st\na valamely tag\u00e1llam \u00e1ltal hozott ideiglenes int\u00e9zked\u00e9ssel szemben, az\nint\u00e9zked\u00e9st indokoltnak kell tekinteni. Ez nem \u00e9rinti az \u00e9rintett\n\u00fczemeltet\u0151nek az (EU) 2019/1020 rendelet 18. cikke szerinti elj\u00e1r\u00e1si jogait.\n\n(9)Minden tag\u00e1llam piacfel\u00fcgyeleti hat\u00f3s\u00e1gai biztos\u00edtj\u00e1k, hogy az \u00e9rintett\nterm\u00e9kkel kapcsolatban halad\u00e9ktalanul megfelel\u0151 korl\u00e1toz\u00f3 int\u00e9zked\u00e9sekre\nker\u00fclj\u00f6n sor, ide\u00e9rtve a term\u00e9k forgalomb\u00f3l val\u00f3 kivon\u00e1s\u00e1t is.\n\n66\\.",
        "ef6eeb80-4628-4166-a0ef-7e7006cad0ae": "Ez nem \u00e9rinti az \u00e9rintett\n\u00fczemeltet\u0151nek az (EU) 2019/1020 rendelet 18. cikke szerinti elj\u00e1r\u00e1si jogait.\n\n(9)Minden tag\u00e1llam piacfel\u00fcgyeleti hat\u00f3s\u00e1gai biztos\u00edtj\u00e1k, hogy az \u00e9rintett\nterm\u00e9kkel kapcsolatban halad\u00e9ktalanul megfelel\u0151 korl\u00e1toz\u00f3 int\u00e9zked\u00e9sekre\nker\u00fclj\u00f6n sor, ide\u00e9rtve a term\u00e9k forgalomb\u00f3l val\u00f3 kivon\u00e1s\u00e1t is.\n\n66\\. cikk  \nUni\u00f3s v\u00e9dint\u00e9zked\u00e9si elj\u00e1r\u00e1s\n\n(1)Amennyiben valamely tag\u00e1llam a 65. cikk (5) bekezd\u00e9s\u00e9ben eml\u00edtett \u00e9rtes\u00edt\u00e9s\nk\u00e9zhezv\u00e9tel\u00e9t k\u00f6vet\u0151 h\u00e1rom h\u00f3napon bel\u00fcl kifog\u00e1st emel valamely m\u00e1s tag\u00e1llam\n\u00e1ltal elfogadott int\u00e9zked\u00e9ssel szemben, illetve ha a Bizotts\u00e1g \u00fagy \u00edt\u00e9li meg,\nhogy az int\u00e9zked\u00e9s ellent\u00e9tes az uni\u00f3s joggal, a Bizotts\u00e1g halad\u00e9ktalanul\negyeztet\u00e9st kezdem\u00e9nyez az \u00e9rintett tag\u00e1llammal \u00e9s az \u00fczemeltet\u0151vel vagy\n\u00fczemeltet\u0151kkel, \u00e9s \u00e9rt\u00e9keli a nemzeti int\u00e9zked\u00e9st. Az \u00e9rt\u00e9kel\u00e9s eredm\u00e9nyei\nalapj\u00e1n a Bizotts\u00e1g a 65. cikk (5) bekezd\u00e9s\u00e9ben eml\u00edtett \u00e9rtes\u00edt\u00e9st\u0151l\nsz\u00e1m\u00edtott 9 h\u00f3napon bel\u00fcl hat\u00e1roz arr\u00f3l, hogy a nemzeti int\u00e9zked\u00e9s indokolt-e,\n\u00e9s err\u0151l \u00e9rtes\u00edti az \u00e9rintett tag\u00e1llamot.\n\n(2)Amennyiben a nemzeti int\u00e9zked\u00e9st indokoltnak \u00edt\u00e9lik meg, valamennyi\ntag\u00e1llam megteszi a sz\u00fcks\u00e9ges int\u00e9zked\u00e9seket annak biztos\u00edt\u00e1sa \u00e9rdek\u00e9ben, hogy\na nem megfelel\u0151 MI-rendszert kivonj\u00e1k a piac\u00e1r\u00f3l, \u00e9s err\u0151l t\u00e1j\u00e9koztatja a\nBizotts\u00e1got. Ha a nemzeti int\u00e9zked\u00e9st indokolatlannak \u00edt\u00e9lik, az \u00e9rintett\ntag\u00e1llam visszavonja az int\u00e9zked\u00e9st.\n\n(3)Amennyiben a nemzeti int\u00e9zked\u00e9st indokoltnak \u00edt\u00e9lik meg, \u00e9s az MI-rendszer\nmeg nem felel\u00e9se az e rendelet 40. \u00e9s 41. cikk\u00e9ben eml\u00edtett harmoniz\u00e1lt\nszabv\u00e1nyok vagy egys\u00e9ges el\u0151\u00edr\u00e1sok hi\u00e1nyoss\u00e1gainak a k\u00f6vetkezm\u00e9nye, a\nBizotts\u00e1g az 1025/2012/EU rendelet 11. cikk\u00e9ben el\u0151\u00edrt elj\u00e1r\u00e1st alkalmazza.\n\n67\\.",
        "5eb4192f-9f44-43d9-ab78-39f644c0c365": "Ha a nemzeti int\u00e9zked\u00e9st indokolatlannak \u00edt\u00e9lik, az \u00e9rintett\ntag\u00e1llam visszavonja az int\u00e9zked\u00e9st.\n\n(3)Amennyiben a nemzeti int\u00e9zked\u00e9st indokoltnak \u00edt\u00e9lik meg, \u00e9s az MI-rendszer\nmeg nem felel\u00e9se az e rendelet 40. \u00e9s 41. cikk\u00e9ben eml\u00edtett harmoniz\u00e1lt\nszabv\u00e1nyok vagy egys\u00e9ges el\u0151\u00edr\u00e1sok hi\u00e1nyoss\u00e1gainak a k\u00f6vetkezm\u00e9nye, a\nBizotts\u00e1g az 1025/2012/EU rendelet 11. cikk\u00e9ben el\u0151\u00edrt elj\u00e1r\u00e1st alkalmazza.\n\n67\\. cikk  \nKock\u00e1zatot jelent\u0151 megfelel\u0151 MI-rendszerek\n\n(1)Amennyiben egy tag\u00e1llam piacfel\u00fcgyeleti hat\u00f3s\u00e1ga a 65. cikk szerinti\n\u00e9rt\u00e9kel\u00e9s elv\u00e9gz\u00e9s\u00e9t k\u00f6vet\u0151en meg\u00e1llap\u00edtja, hogy b\u00e1r az adott MI-rendszer\nmegfelel ennek a rendeletnek, m\u00e9gis kock\u00e1zatot jelent a szem\u00e9lyek eg\u00e9szs\u00e9g\u00e9re\nvagy biztons\u00e1g\u00e1ra, az alapvet\u0151 jogok v\u00e9delm\u00e9t c\u00e9lz\u00f3 uni\u00f3s vagy nemzeti jog\nszerinti k\u00f6telezetts\u00e9geknek val\u00f3 megfelel\u00e9sre vagy a k\u00f6z\u00e9rdek v\u00e9delm\u00e9nek egy\u00e9b\nszempontjaira, akkor \u2013 a kock\u00e1zat jelleg\u00e9t\u0151l f\u00fcgg\u0151en \u2013 felsz\u00f3l\u00edtja az \u00e9rintett\n\u00fczemeltet\u0151t, hogy vagy tegyen meg minden megfelel\u0151 int\u00e9zked\u00e9st annak\nbiztos\u00edt\u00e1s\u00e1ra, hogy az \u00e9rintett MI-rendszer a forgalomba hozatalkor vagy\n\u00fczembe helyez\u00e9skor m\u00e1r ne jelentsen kock\u00e1zatot, vagy vonja ki a forgalomb\u00f3l az\nMI-rendszert vagy \u00e9szszer\u0171 id\u0151n bel\u00fcli vonja vissza azt, az el\u0151\u00edr\u00e1soknak\nmegfelel\u0151en.\n\n(2)A szolg\u00e1ltat\u00f3 vagy m\u00e1s \u00e9rintett \u00fczemeltet\u0151k gondoskodnak arr\u00f3l, hogy az (1)\nbekezd\u00e9sben eml\u00edtett tag\u00e1llam piacfel\u00fcgyeleti hat\u00f3s\u00e1ga \u00e1ltal el\u0151\u00edrt hat\u00e1rid\u0151n\nbel\u00fcl korrekci\u00f3s int\u00e9zked\u00e9seket hozzanak valamennyi \u00e9rintett, az Uni\u00f3 eg\u00e9sz\nter\u00fclet\u00e9n forgalmazott MI-rendszer tekintet\u00e9ben.\n\n(3)A tag\u00e1llam halad\u00e9ktalanul t\u00e1j\u00e9koztatja a Bizotts\u00e1got \u00e9s a t\u00f6bbi tag\u00e1llamot.\nA t\u00e1j\u00e9koztat\u00e1s tartalmazza az \u00f6sszes rendelkez\u00e9sre \u00e1ll\u00f3 adatot, k\u00fcl\u00f6n\u00f6sen az\n\u00e9rintett MI-rendszer azonos\u00edt\u00e1s\u00e1hoz sz\u00fcks\u00e9ges adatokat, az MI-rendszer\nsz\u00e1rmaz\u00e1s\u00e1t \u00e9s ell\u00e1t\u00e1si l\u00e1nc\u00e1t, a felmer\u00fcl\u0151 kock\u00e1zat jelleg\u00e9t, valamint a\nmeghozott nemzeti int\u00e9zked\u00e9sek jelleg\u00e9t \u00e9s id\u0151tartam\u00e1t.\n\n(4)A Bizotts\u00e1g halad\u00e9ktalanul konzult\u00e1ci\u00f3t kezd a tag\u00e1llamokkal \u00e9s az \u00e9rintett\n\u00fczemeltet\u0151vel, \u00e9s \u00e9rt\u00e9keli a meghozott nemzeti int\u00e9zked\u00e9seket. Az \u00e9rt\u00e9kel\u00e9s\neredm\u00e9nyei alapj\u00e1n a Bizotts\u00e1g hat\u00e1rozatot hoz arr\u00f3l, hogy az int\u00e9zked\u00e9s\nindokolt-e, \u00e9s sz\u00fcks\u00e9g eset\u00e9n megfelel\u0151 int\u00e9zked\u00e9sekre tesz javaslatot.\n\n(5)A Bizotts\u00e1g hat\u00e1rozat\u00e1nak c\u00edmzettjei a tag\u00e1llamok.\n\n68\\.",
        "f82cc655-2935-492a-98c6-38f777c6779f": "(4)A Bizotts\u00e1g halad\u00e9ktalanul konzult\u00e1ci\u00f3t kezd a tag\u00e1llamokkal \u00e9s az \u00e9rintett\n\u00fczemeltet\u0151vel, \u00e9s \u00e9rt\u00e9keli a meghozott nemzeti int\u00e9zked\u00e9seket. Az \u00e9rt\u00e9kel\u00e9s\neredm\u00e9nyei alapj\u00e1n a Bizotts\u00e1g hat\u00e1rozatot hoz arr\u00f3l, hogy az int\u00e9zked\u00e9s\nindokolt-e, \u00e9s sz\u00fcks\u00e9g eset\u00e9n megfelel\u0151 int\u00e9zked\u00e9sekre tesz javaslatot.\n\n(5)A Bizotts\u00e1g hat\u00e1rozat\u00e1nak c\u00edmzettjei a tag\u00e1llamok.\n\n68\\. cikk  \nA formai megfelel\u00e9s hi\u00e1nya\n\n(1)Amennyiben egy tag\u00e1llam piacfel\u00fcgyeleti hat\u00f3s\u00e1ga a k\u00f6vetkez\u0151 meg\u00e1llap\u00edt\u00e1sok\negyik\u00e9re jut, felsz\u00f3l\u00edtja az \u00e9rintett szolg\u00e1ltat\u00f3t, hogy vessen v\u00e9get az adott\nmeg nem felel\u00e9snek:\n\na)a megfelel\u0151s\u00e9gi jel\u00f6l\u00e9st a 49. cikket megs\u00e9rt\u0151 m\u00f3don helyezt\u00e9k el;\n\nb)a megfelel\u0151s\u00e9gi jel\u00f6l\u00e9st nem helyezt\u00e9k el;\n\nc)az EU-megfelel\u0151s\u00e9gi nyilatkozatot nem k\u00e9sz\u00edtett\u00e9k el;\n\nd)az EU-megfelel\u0151s\u00e9gi nyilatkozatot helytelen\u00fcl k\u00e9sz\u00edtett\u00e9k el;\n\ne)nem t\u00fcntett\u00e9k fel az adott esetben a megfelel\u0151s\u00e9g\u00e9rt\u00e9kel\u00e9si elj\u00e1r\u00e1sban r\u00e9szt\nvev\u0151 bejelentett szervezet azonos\u00edt\u00f3 sz\u00e1m\u00e1t;\n\n(2)Amennyiben az (1) bekezd\u00e9sben eml\u00edtett meg nem felel\u00e9s tov\u00e1bbra is fenn\u00e1ll,\naz \u00e9rintett tag\u00e1llam minden megfelel\u0151 int\u00e9zked\u00e9st megtesz a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-\nrendszer forgalmaz\u00e1s\u00e1nak korl\u00e1toz\u00e1sa vagy betilt\u00e1sa c\u00e9lj\u00e1b\u00f3l, vagy gondoskodik\nannak visszah\u00edv\u00e1s\u00e1r\u00f3l vagy piaci forgalomb\u00f3l t\u00f6rt\u00e9n\u0151 kivon\u00e1s\u00e1r\u00f3l.\n\nIX. C\u00cdM\n\nMAGATART\u00c1SI K\u00d3DEXEK\n\n69\\. cikk  \nMagatart\u00e1si k\u00f3dexek\n\n(1)A Bizotts\u00e1g \u00e9s a tag\u00e1llamok \u00f6szt\u00f6nzik \u00e9s el\u0151seg\u00edtik olyan magatart\u00e1si\nk\u00f3dexek kidolgoz\u00e1s\u00e1t, amelyek c\u00e9lja, hogy el\u0151mozd\u00edts\u00e1k a III. c\u00edm 2.\nfejezet\u00e9ben meghat\u00e1rozott k\u00f6vetelm\u00e9nyeknek a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerekt\u0151l\nelt\u00e9r\u0151 MI-rendszerekre t\u00f6rt\u00e9n\u0151 \u00f6nk\u00e9ntes alkalmaz\u00e1s\u00e1t olyan m\u0171szaki el\u0151\u00edr\u00e1sok\n\u00e9s megold\u00e1sok alapj\u00e1n, amelyek a rendszerek rendeltet\u00e9se ismeret\u00e9ben megfelel\u0151\neszk\u00f6zt jelentenek az e k\u00f6vetelm\u00e9nyeknek val\u00f3 megfelel\u00e9s biztos\u00edt\u00e1s\u00e1ra.",
        "66343fcb-bd54-40ba-9aba-b3ab1eab1b71": "c\u00edm 2.\nfejezet\u00e9ben meghat\u00e1rozott k\u00f6vetelm\u00e9nyeknek a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerekt\u0151l\nelt\u00e9r\u0151 MI-rendszerekre t\u00f6rt\u00e9n\u0151 \u00f6nk\u00e9ntes alkalmaz\u00e1s\u00e1t olyan m\u0171szaki el\u0151\u00edr\u00e1sok\n\u00e9s megold\u00e1sok alapj\u00e1n, amelyek a rendszerek rendeltet\u00e9se ismeret\u00e9ben megfelel\u0151\neszk\u00f6zt jelentenek az e k\u00f6vetelm\u00e9nyeknek val\u00f3 megfelel\u00e9s biztos\u00edt\u00e1s\u00e1ra.\n\n(2)A Bizotts\u00e1g \u00e9s a Test\u00fclet \u00f6szt\u00f6nzi \u00e9s el\u0151seg\u00edti olyan magatart\u00e1si k\u00f3dexek\nkidolgoz\u00e1s\u00e1t, amelyek c\u00e9lja p\u00e9ld\u00e1ul a k\u00f6rnyezeti fenntarthat\u00f3s\u00e1ggal, a\nfogyat\u00e9koss\u00e1ggal \u00e9l\u0151 szem\u00e9lyek hozz\u00e1f\u00e9r\u00e9s\u00e9vel, az \u00e9rdekelt feleknek az MI-\nrendszerek tervez\u00e9s\u00e9ben \u00e9s fejleszt\u00e9s\u00e9ben val\u00f3 r\u00e9szv\u00e9tel\u00e9vel, valamint a\nfejleszt\u0151i csapatok soksz\u00edn\u0171s\u00e9g\u00e9vel kapcsolatos k\u00f6vetelm\u00e9nyek MI-rendszerekre\nval\u00f3 \u00f6nk\u00e9ntes alkalmaz\u00e1s\u00e1nak el\u0151mozd\u00edt\u00e1sa, egy\u00e9rtelm\u0171 c\u00e9lkit\u0171z\u00e9sek \u00e9s az\neml\u00edtett c\u00e9lkit\u0171z\u00e9sek el\u00e9r\u00e9s\u00e9nek m\u00e9r\u00e9s\u00e9re szolg\u00e1l\u00f3 f\u0151 teljes\u00edtm\u00e9nymutat\u00f3k\nalapj\u00e1n.\n\n(3)Magatart\u00e1si k\u00f3dexeket k\u00e9sz\u00edthetnek az MI-rendszerek egyes szolg\u00e1ltat\u00f3i vagy\naz azokat k\u00e9pvisel\u0151 szervezetek vagy mindkett\u0151, t\u00f6bbek k\u00f6z\u00f6tt a felhaszn\u00e1l\u00f3k\n\u00e9s az \u00e9rdekelt felek, valamint k\u00e9pviseleti szervezeteik bevon\u00e1s\u00e1val. A\nmagatart\u00e1si k\u00f3dexek vonatkozhatnak egy vagy t\u00f6bb MI-rendszerre, figyelembe\nv\u00e9ve az adott rendszerek rendeltet\u00e9s\u00e9nek hasonl\u00f3s\u00e1g\u00e1t.\n\n(4)A magatart\u00e1si k\u00f3dexek kidolgoz\u00e1s\u00e1nak \u00f6szt\u00f6nz\u00e9se \u00e9s megk\u00f6nny\u00edt\u00e9se keret\u00e9ben\na Bizotts\u00e1g \u00e9s a Test\u00fclet figyelembe veszi a kis m\u00e9ret\u0171 szolg\u00e1ltat\u00f3k \u00e9s indul\u00f3\nv\u00e1llalkoz\u00e1sok saj\u00e1tos \u00e9rdekeit \u00e9s ig\u00e9nyeit.\n\nX. C\u00cdM\n\nTITOKTART\u00c1S \u00c9S SZANKCI\u00d3K\n\n70\\. cikk  \nTitoktart\u00e1s\n\n(1)Az e rendelet alkalmaz\u00e1s\u00e1ban \u00e9rintett nemzeti illet\u00e9kes hat\u00f3s\u00e1gok \u00e9s\nbejelentett szervezetek tiszteletben tartj\u00e1k a feladataik \u00e9s tev\u00e9kenys\u00e9geik\nv\u00e9gz\u00e9se sor\u00e1n szerzett inform\u00e1ci\u00f3k \u00e9s adatok bizalmas jelleg\u00e9t, hogy v\u00e9dj\u00e9k\nk\u00fcl\u00f6n\u00f6sen a k\u00f6vetkez\u0151ket:\n\na)a nem nyilv\u00e1nos know-how \u00e9s \u00fczleti inform\u00e1ci\u00f3k (\u00fczleti titkok) jogosulatlan\nmegszerz\u00e9s\u00e9vel, felhaszn\u00e1l\u00e1s\u00e1val \u00e9s felfed\u00e9s\u00e9vel szembeni v\u00e9delemr\u0151l sz\u00f3l\u00f3\n(EU) 2016/943 ir\u00e1nyelv 5. cikk\u00e9ben eml\u00edtett esetek kiv\u00e9tel\u00e9vel a\nszellemitulajdon-jogok, valamint valamely term\u00e9szetes vagy jogi szem\u00e9ly\nbizalmas \u00fczleti inform\u00e1ci\u00f3i vagy \u00fczleti titkai, a forr\u00e1sk\u00f3dot is bele\u00e9rtve;\n\nb)e rendelet hat\u00e9kony v\u00e9grehajt\u00e1sa, k\u00fcl\u00f6n\u00f6sen az ellen\u0151rz\u00e9sek, a vizsg\u00e1latok\n\u00e9s az auditok tekintet\u00e9ben; c) k\u00f6z- \u00e9s nemzetbiztons\u00e1gi \u00e9rdekek;\n\nc)a b\u00fcntet\u0151jogi vagy k\u00f6zigazgat\u00e1si elj\u00e1r\u00e1sok integrit\u00e1sa.",
        "1cdb90a8-e68f-4d13-9a3e-5fcbcdf60230": "(2)Az (1) bekezd\u00e9s s\u00e9relme n\u00e9lk\u00fcl a nemzeti illet\u00e9kes hat\u00f3s\u00e1gok k\u00f6z\u00f6tt,\nvalamint a nemzeti illet\u00e9kes hat\u00f3s\u00e1gok \u00e9s a Bizotts\u00e1g k\u00f6z\u00f6tt bizalmas alapon\nmegosztott inform\u00e1ci\u00f3k nem hozhat\u00f3k nyilv\u00e1noss\u00e1gra a kibocs\u00e1t\u00f3 nemzeti\nillet\u00e9kes hat\u00f3s\u00e1ggal \u00e9s a felhaszn\u00e1l\u00f3val folytatott el\u0151zetes egyeztet\u00e9s\nn\u00e9lk\u00fcl, amennyiben a III. mell\u00e9klet 1., 6. \u00e9s 7. pontj\u00e1ban eml\u00edtett nagy\nkock\u00e1zat\u00fa MI-rendszereket a b\u0171n\u00fcld\u00f6z\u0151, bev\u00e1ndorl\u00e1si vagy menek\u00fclt\u00fcgyi\nhat\u00f3s\u00e1gok haszn\u00e1lj\u00e1k, ha az ilyen adatk\u00f6zl\u00e9s vesz\u00e9lyeztetn\u00e9 a k\u00f6zbiztons\u00e1gi \u00e9s\nnemzetbiztons\u00e1gi \u00e9rdekeket.\n\nAmennyiben a b\u0171n\u00fcld\u00f6z\u0151, bev\u00e1ndorl\u00e1si vagy menek\u00fclt\u00fcgyi hat\u00f3s\u00e1gok a III.\nmell\u00e9klet 1., 6. \u00e9s 7. pontj\u00e1ban eml\u00edtett nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszereket\nszolg\u00e1ltatnak, a IV. mell\u00e9kletben eml\u00edtett m\u0171szaki dokument\u00e1ci\u00f3nak e hat\u00f3s\u00e1gok\ntelephely\u00e9n kell maradnia. E hat\u00f3s\u00e1gok biztos\u00edtj\u00e1k, hogy a 63. cikk (5) \u00e9s (6)\nbekezd\u00e9s\u00e9ben eml\u00edtett piacfel\u00fcgyeleti hat\u00f3s\u00e1gok k\u00e9r\u00e9sre azonnal hozz\u00e1 tudjanak\nf\u00e9rni a dokument\u00e1ci\u00f3hoz, vagy megkaphass\u00e1k annak egy p\u00e9ld\u00e1ny\u00e1t. Csak a\npiacfel\u00fcgyeleti hat\u00f3s\u00e1g megfelel\u0151 szint\u0171 biztons\u00e1gi tan\u00fas\u00edtv\u00e1nnyal rendelkez\u0151\nmunkat\u00e1rsai f\u00e9rhetnek hozz\u00e1 az eml\u00edtett dokument\u00e1ci\u00f3hoz vagy annak b\u00e1rmely\np\u00e9ld\u00e1ny\u00e1hoz.\n\n(3)Az (1) \u00e9s a (2) bekezd\u00e9s nem \u00e9rinti a Bizotts\u00e1gnak, a tag\u00e1llamoknak \u00e9s a\nbejelentett szervezeteknek az inform\u00e1ci\u00f3cser\u00e9re \u00e9s a figyelmeztet\u00e9sek\nterjeszt\u00e9s\u00e9re vonatkoz\u00f3 jogait \u00e9s k\u00f6telezetts\u00e9geit, sem pedig az \u00e9rintett\nfeleknek a tag\u00e1llami b\u00fcntet\u0151jog alapj\u00e1n fenn\u00e1ll\u00f3 inform\u00e1ci\u00f3szolg\u00e1ltat\u00e1si\nk\u00f6telezetts\u00e9g\u00e9t.\n\n(4)A Bizotts\u00e1g \u00e9s a tag\u00e1llamok sz\u00fcks\u00e9g eset\u00e9n megoszthatnak bizalmas\ninform\u00e1ci\u00f3kat azon harmadik orsz\u00e1gok szab\u00e1lyoz\u00f3 hat\u00f3s\u00e1gaival, amelyekkel a\nbizalmas kezel\u00e9sre vonatkoz\u00f3, megfelel\u0151 m\u00e9rt\u00e9k\u0171 titoktart\u00e1st biztos\u00edt\u00f3\nk\u00e9toldal\u00fa vagy t\u00f6bboldal\u00fa meg\u00e1llapod\u00e1st k\u00f6t\u00f6ttek.\n\n71\\. cikk  \nSzankci\u00f3k\n\n(1)Az e rendeletben meghat\u00e1rozott felt\u00e9telekkel \u00f6sszhangban a tag\u00e1llamok\nmeg\u00e1llap\u00edtj\u00e1k az e rendelet megs\u00e9rt\u00e9se eset\u00e9n alkalmazand\u00f3 szankci\u00f3kra\nvonatkoz\u00f3 szab\u00e1lyokat, bele\u00e9rtve a k\u00f6zigazgat\u00e1si b\u00edrs\u00e1gokat is, \u00e9s megtesznek\nminden sz\u00fcks\u00e9ges int\u00e9zked\u00e9st azok megfelel\u0151 \u00e9s hat\u00e9kony v\u00e9grehajt\u00e1s\u00e1nak\nbiztos\u00edt\u00e1sa \u00e9rdek\u00e9ben. Az el\u0151\u00edrt szankci\u00f3knak hat\u00e9konynak, ar\u00e1nyosnak \u00e9s\nvisszatart\u00f3 erej\u0171nek kell lenni\u00fck.",
        "98da3bbe-afe2-4c87-b6e0-605f74f04152": "71\\. cikk  \nSzankci\u00f3k\n\n(1)Az e rendeletben meghat\u00e1rozott felt\u00e9telekkel \u00f6sszhangban a tag\u00e1llamok\nmeg\u00e1llap\u00edtj\u00e1k az e rendelet megs\u00e9rt\u00e9se eset\u00e9n alkalmazand\u00f3 szankci\u00f3kra\nvonatkoz\u00f3 szab\u00e1lyokat, bele\u00e9rtve a k\u00f6zigazgat\u00e1si b\u00edrs\u00e1gokat is, \u00e9s megtesznek\nminden sz\u00fcks\u00e9ges int\u00e9zked\u00e9st azok megfelel\u0151 \u00e9s hat\u00e9kony v\u00e9grehajt\u00e1s\u00e1nak\nbiztos\u00edt\u00e1sa \u00e9rdek\u00e9ben. Az el\u0151\u00edrt szankci\u00f3knak hat\u00e9konynak, ar\u00e1nyosnak \u00e9s\nvisszatart\u00f3 erej\u0171nek kell lenni\u00fck. K\u00fcl\u00f6n\u00f6s figyelmet kell ford\u00edtaniuk a kis\nm\u00e9ret\u0171 szolg\u00e1ltat\u00f3k \u00e9s indul\u00f3 v\u00e1llalkoz\u00e1sok \u00e9rdekeire, valamint gazdas\u00e1gi\n\u00e9letk\u00e9pess\u00e9g\u00fckre.\n\n(2)A tag\u00e1llamok e szab\u00e1lyokr\u00f3l \u00e9s int\u00e9zked\u00e9sekr\u0151l t\u00e1j\u00e9koztatj\u00e1k a Bizotts\u00e1got,\n\u00e9s halad\u00e9ktalanul \u00e9rtes\u00edtik az ezeket \u00e9rint\u0151 minden k\u00e9s\u0151bbi m\u00f3dos\u00edt\u00e1sr\u00f3l.\n\n(3)A k\u00f6vetkez\u0151 jogs\u00e9rt\u00e9sek legfeljebb 30 000 000 EUR \u00f6sszeg\u0171 k\u00f6zigazgat\u00e1si\nb\u00edrs\u00e1ggal, illetve v\u00e1llalkoz\u00e1sok eset\u00e9ben az el\u0151z\u0151 p\u00e9nz\u00fcgyi \u00e9v teljes \u00e9ves\nvil\u00e1gpiaci forgalm\u00e1nak legfeljebb 6 %-\u00e1t kitev\u0151 \u00f6sszeggel s\u00fajthat\u00f3k; a kett\u0151\nk\u00f6z\u00fcl a magasabb \u00f6sszeget kell kiszabni:\n\na)a mesters\u00e9ges intelligenci\u00e1val kapcsolatos gyakorlatok 5. cikkben eml\u00edtett\ntilalm\u00e1nak be nem tart\u00e1sa;\n\nb)az MI-rendszer nem felel meg a 10. cikkben meghat\u00e1rozott k\u00f6vetelm\u00e9nyeknek.\n\n(4)Amennyiben az MI-rendszer nem felel meg az e rendelet szerinti \u2013 az 5. \u00e9s\n10. cikkben meghat\u00e1rozottakt\u00f3l elt\u00e9r\u0151 \u2013 k\u00f6vetelm\u00e9nyeknek vagy\nk\u00f6telezetts\u00e9geknek, legfeljebb 20 000 000 EUR \u00f6sszeg\u0171 k\u00f6zigazgat\u00e1si b\u00edrs\u00e1ggal,\nilletve v\u00e1llalkoz\u00e1sok eset\u00e9ben az el\u0151z\u0151 p\u00e9nz\u00fcgyi \u00e9v teljes \u00e9ves vil\u00e1gpiaci\nforgalm\u00e1nak legfeljebb 4 %-\u00e1t kitev\u0151 \u00f6sszeggel s\u00fajthat\u00f3; a kett\u0151 k\u00f6z\u00fcl a\nmagasabb \u00f6sszeget kell kiszabni.\n\n(5)Ha a bejelentett szervezetek \u00e9s nemzeti illet\u00e9kes hat\u00f3s\u00e1gok k\u00e9r\u00e9s\u00e9re\nv\u00e1laszul az \u00e9rintettek helytelen, hi\u00e1nyos vagy f\u00e9lrevezet\u0151 inform\u00e1ci\u00f3t\nszolg\u00e1ltatnak, az legfeljebb 10 000 000 EUR \u00f6sszeg\u0171 k\u00f6zigazgat\u00e1si b\u00edrs\u00e1ggal,\nilletve v\u00e1llalkoz\u00e1sok eset\u00e9ben az el\u0151z\u0151 p\u00e9nz\u00fcgyi \u00e9v teljes \u00e9ves vil\u00e1gpiaci\nforgalm\u00e1nak legfeljebb 2 %-\u00e1t kitev\u0151 \u00f6sszeggel s\u00fajthat\u00f3; a kett\u0151 k\u00f6z\u00fcl a\nmagasabb \u00f6sszeget kell kiszabni.",
        "60527eee-682d-4a0d-9421-5d13b772f4a1": "(5)Ha a bejelentett szervezetek \u00e9s nemzeti illet\u00e9kes hat\u00f3s\u00e1gok k\u00e9r\u00e9s\u00e9re\nv\u00e1laszul az \u00e9rintettek helytelen, hi\u00e1nyos vagy f\u00e9lrevezet\u0151 inform\u00e1ci\u00f3t\nszolg\u00e1ltatnak, az legfeljebb 10 000 000 EUR \u00f6sszeg\u0171 k\u00f6zigazgat\u00e1si b\u00edrs\u00e1ggal,\nilletve v\u00e1llalkoz\u00e1sok eset\u00e9ben az el\u0151z\u0151 p\u00e9nz\u00fcgyi \u00e9v teljes \u00e9ves vil\u00e1gpiaci\nforgalm\u00e1nak legfeljebb 2 %-\u00e1t kitev\u0151 \u00f6sszeggel s\u00fajthat\u00f3; a kett\u0151 k\u00f6z\u00fcl a\nmagasabb \u00f6sszeget kell kiszabni.\n\n(6)A k\u00f6zigazgat\u00e1si b\u00edrs\u00e1g \u00f6sszeg\u00e9nek meghat\u00e1roz\u00e1sakor minden egyes esetben\nfigyelembe kell venni az adott helyzetre vonatkoz\u00f3 valamennyi l\u00e9nyeges\nk\u00f6r\u00fclm\u00e9nyt, \u00e9s kell\u0151 figyelmet kell ford\u00edtani a k\u00f6vetkez\u0151kre:\n\na)a jogs\u00e9rt\u00e9s \u00e9s a jogs\u00e9rt\u00e9s k\u00f6vetkezm\u00e9nyeinek jellege, s\u00falyoss\u00e1ga \u00e9s\nid\u0151tartama;\n\nb)ugyanazon jogs\u00e9rt\u00e9s miatt m\u00e1s piacfel\u00fcgyeleti hat\u00f3s\u00e1gok alkalmaztak-e m\u00e1r\nk\u00f6zigazgat\u00e1si b\u00edrs\u00e1gokat ugyanazon \u00fczemeltet\u0151vel szemben;\n\nc)a jogs\u00e9rt\u00e9st elk\u00f6vet\u0151 \u00fczemeltet\u0151 m\u00e9rete \u00e9s piaci r\u00e9szesed\u00e9se;\n\n(7)Minden tag\u00e1llam szab\u00e1lyokat \u00e1llap\u00edt meg arra vonatkoz\u00f3an, hogy\nkiszabhat\u00f3k-e k\u00f6zigazgat\u00e1si b\u00edrs\u00e1gok az adott tag\u00e1llamban letelepedett\nhat\u00f3s\u00e1gokra \u00e9s szervekre, \u00e9s ha igen, milyen m\u00e9rt\u00e9k\u0171ek legyenek.\n\n(8)A tag\u00e1llamok jogrendszer\u00e9t\u0151l f\u00fcgg\u0151en a k\u00f6zigazgat\u00e1si b\u00edrs\u00e1gokra vonatkoz\u00f3\nszab\u00e1lyokat oly m\u00f3don lehet alkalmazni, hogy a b\u00edrs\u00e1gokat adott esetben az\n\u00e9rintett tag\u00e1llamokban az illet\u00e9kes nemzeti b\u00edr\u00f3s\u00e1gok vagy m\u00e1s szervek szabj\u00e1k\nki. Az ilyen szab\u00e1lyok alkalmaz\u00e1s\u00e1nak ezekben a tag\u00e1llamokban azonos hat\u00e1ssal\nkell j\u00e1rniuk.\n\n72\\. cikk  \nAz uni\u00f3s int\u00e9zm\u00e9nyekre, \u00fcgyn\u00f6ks\u00e9gekre \u00e9s szervekre kivetett k\u00f6zigazgat\u00e1si\nb\u00edrs\u00e1gok\n\n(1)Az eur\u00f3pai adatv\u00e9delmi biztos k\u00f6zigazgat\u00e1si b\u00edrs\u00e1got szabhat ki az e\nrendelet hat\u00e1lya al\u00e1 tartoz\u00f3 uni\u00f3s int\u00e9zm\u00e9nyekre, \u00fcgyn\u00f6ks\u00e9gekre \u00e9s szervekre.",
        "d2be6faf-24c1-4b19-b9f9-155ac2f32176": "Az ilyen szab\u00e1lyok alkalmaz\u00e1s\u00e1nak ezekben a tag\u00e1llamokban azonos hat\u00e1ssal\nkell j\u00e1rniuk.\n\n72\\. cikk  \nAz uni\u00f3s int\u00e9zm\u00e9nyekre, \u00fcgyn\u00f6ks\u00e9gekre \u00e9s szervekre kivetett k\u00f6zigazgat\u00e1si\nb\u00edrs\u00e1gok\n\n(1)Az eur\u00f3pai adatv\u00e9delmi biztos k\u00f6zigazgat\u00e1si b\u00edrs\u00e1got szabhat ki az e\nrendelet hat\u00e1lya al\u00e1 tartoz\u00f3 uni\u00f3s int\u00e9zm\u00e9nyekre, \u00fcgyn\u00f6ks\u00e9gekre \u00e9s szervekre.\nA k\u00f6zigazgat\u00e1si b\u00edrs\u00e1g kiszab\u00e1s\u00e1ra vonatkoz\u00f3 d\u00f6nt\u00e9s meghozatalakor \u00e9s a b\u00edrs\u00e1g\n\u00f6sszeg\u00e9nek meghat\u00e1roz\u00e1sakor minden egyes esetben figyelembe kell venni az\nadott helyzetre vonatkoz\u00f3 valamennyi l\u00e9nyeges k\u00f6r\u00fclm\u00e9nyt, \u00e9s kell\u0151 figyelmet\nkell ford\u00edtani a k\u00f6vetkez\u0151kre:\n\na)a jogs\u00e9rt\u00e9s \u00e9s a jogs\u00e9rt\u00e9s k\u00f6vetkezm\u00e9nyeinek jellege, s\u00falyoss\u00e1ga \u00e9s\nid\u0151tartama;\n\nb)egy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u00e9s az eur\u00f3pai adatv\u00e9delmi biztossal a jogs\u00e9rt\u00e9s orvosl\u00e1sa \u00e9s a\njogs\u00e9rt\u00e9s esetleges k\u00e1ros hat\u00e1sainak enyh\u00edt\u00e9se \u00e9rdek\u00e9ben, bele\u00e9rtve az eur\u00f3pai\nadatv\u00e9delmi biztos \u00e1ltal az \u00e9rintett uni\u00f3s int\u00e9zm\u00e9nnyel, \u00fcgyn\u00f6ks\u00e9ggel vagy\nszervvel szemben ugyanazon t\u00e1rgyban kor\u00e1bban elrendelt b\u00e1rmely int\u00e9zked\u00e9snek\nval\u00f3 megfelel\u00e9st;\n\nc)az uni\u00f3s int\u00e9zm\u00e9ny, \u00fcgyn\u00f6ks\u00e9g vagy szerv \u00e1ltal kor\u00e1bban elk\u00f6vetett hasonl\u00f3\njogs\u00e9rt\u00e9sek;\n\n(2)A k\u00f6vetkez\u0151 jogs\u00e9rt\u00e9sekre 500 000 EUR-ig terjed\u0151 k\u00f6zigazgat\u00e1si b\u00edrs\u00e1g\nszabhat\u00f3 ki:\n\na)a mesters\u00e9ges intelligenci\u00e1val kapcsolatos gyakorlatok 5. cikkben eml\u00edtett\ntilalm\u00e1nak be nem tart\u00e1sa;\n\nb)az MI-rendszer nem felel meg a 10. cikkben meghat\u00e1rozott k\u00f6vetelm\u00e9nyeknek.\n\n(3)Amennyiben az MI-rendszer nem felel meg az e rendelet szerinti \u2013 az 5. \u00e9s\n10. cikkben meghat\u00e1rozottakt\u00f3l elt\u00e9r\u0151 \u2013 k\u00f6vetelm\u00e9nyeknek vagy\nk\u00f6telezetts\u00e9geknek, legfeljebb 250 000 EUR \u00f6sszeg\u0171 k\u00f6zigazgat\u00e1si b\u00edrs\u00e1g\nszabhat\u00f3 ki.\n\n(4)Az e cikk szerinti hat\u00e1rozatok meghozatala el\u0151tt az eur\u00f3pai adatv\u00e9delmi\nbiztos biztos\u00edtja az eur\u00f3pai adatv\u00e9delmi biztos \u00e1ltal lefolytatott elj\u00e1r\u00e1s\nt\u00e1rgy\u00e1t k\u00e9pez\u0151 uni\u00f3s int\u00e9zm\u00e9ny vagy szerv sz\u00e1m\u00e1ra a lehet\u0151s\u00e9get, hogy kifejtse\n\u00e1ll\u00e1spontj\u00e1t az esetleges jogs\u00e9rt\u00e9ssel \u00f6sszef\u00fcgg\u00e9sben. Az eur\u00f3pai adatv\u00e9delmi\nbiztos hat\u00e1rozatait csak olyan elemekre \u00e9s k\u00f6r\u00fclm\u00e9nyekre alapozhatja,\namelyekkel kapcsolatban az \u00e9rintett felek megtehett\u00e9k \u00e9szrev\u00e9teleiket. Az\nesetleges panaszosokat szorosan be kell vonni az elj\u00e1r\u00e1sokba.\n\n(5)Az \u00e9rintett felek v\u00e9dekez\u00e9shez val\u00f3 jog\u00e1t az elj\u00e1r\u00e1s sor\u00e1n teljes m\u00e9rt\u00e9kben\ntiszteletben kell tartani.",
        "587ed028-3cb4-4618-91fe-7c45d22d84b8": "Az eur\u00f3pai adatv\u00e9delmi\nbiztos hat\u00e1rozatait csak olyan elemekre \u00e9s k\u00f6r\u00fclm\u00e9nyekre alapozhatja,\namelyekkel kapcsolatban az \u00e9rintett felek megtehett\u00e9k \u00e9szrev\u00e9teleiket. Az\nesetleges panaszosokat szorosan be kell vonni az elj\u00e1r\u00e1sokba.\n\n(5)Az \u00e9rintett felek v\u00e9dekez\u00e9shez val\u00f3 jog\u00e1t az elj\u00e1r\u00e1s sor\u00e1n teljes m\u00e9rt\u00e9kben\ntiszteletben kell tartani. Az \u00e9rintett felek jogosultak arra, hogy\nhozz\u00e1f\u00e9rjenek az eur\u00f3pai adatv\u00e9delmi biztos akt\u00e1j\u00e1hoz, figyelemmel az\negy\u00e9neknek vagy v\u00e1llalkoz\u00e1soknak a szem\u00e9lyes adataik vagy \u00fczleti titkaik\nv\u00e9delem\u00e9hez f\u0171z\u0151d\u0151 jogos \u00e9rdek\u00e9re.\n\n(6)Az e cikk szerint kiszabott b\u00edrs\u00e1gok r\u00e9v\u00e9n beszedett \u00f6sszegek az Uni\u00f3\n\u00e1ltal\u00e1nos k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9s\u00e9nek bev\u00e9tel\u00e9t k\u00e9pezik.\n\nXI. C\u00cdM\n\nFELHATALMAZ\u00c1S \u00c9S BIZOTTS\u00c1GI ELJ\u00c1R\u00c1S\n\n73\\. cikk  \nA felhatalmaz\u00e1s gyakorl\u00e1sa\n\n(1)A felhatalmaz\u00e1son alapul\u00f3 jogi aktusok elfogad\u00e1s\u00e1ra vonatkoz\u00f3an a Bizotts\u00e1g\nr\u00e9sz\u00e9re adott felhatalmaz\u00e1s felt\u00e9teleit e cikk tartalmazza.\n\n(2)A Bizotts\u00e1gnak a 4. cikk, a 7. cikk (1) bekezd\u00e9se, a 11. cikk (3)\nbekezd\u00e9se, a 43. cikk (5) \u00e9s (6) bekezd\u00e9se, valamint a 48. cikk (5) bekezd\u00e9se\nszerinti felhatalmaz\u00e1sa hat\u00e1rozatlan id\u0151re sz\u00f3l [a rendelet hat\u00e1lybal\u00e9p\u00e9s\u00e9nek\nnapja]-t\u00f3l/-t\u0151l kezd\u0151d\u0151 hat\u00e1llyal.\n\n(3)Az Eur\u00f3pai Parlament vagy a Tan\u00e1cs b\u00e1rmikor visszavonhatja a 4. cikk, a 7.\ncikk (1) bekezd\u00e9se, a 11. cikk (3) bekezd\u00e9se, a 43. cikk (5) \u00e9s (6) bekezd\u00e9se,\nvalamint 48. cikk (5) bekezd\u00e9se szerinti felhatalmaz\u00e1st. A visszavon\u00e1sr\u00f3l\nsz\u00f3l\u00f3 hat\u00e1rozat megsz\u00fcnteti az abban meghat\u00e1rozott felhatalmaz\u00e1st. A rendelet\naz Eur\u00f3pai Uni\u00f3 Hivatalos Lapj\u00e1ban val\u00f3 kihirdet\u00e9s\u00e9t k\u00f6vet\u0151 napon vagy a benne\nmegjel\u00f6lt k\u00e9s\u0151bbi id\u0151pontban l\u00e9p hat\u00e1lyba. A rendelet nem \u00e9rinti a m\u00e1r\nhat\u00e1lyban l\u00e9v\u0151, felhatalmaz\u00e1son alapul\u00f3 jogi aktusok \u00e9rv\u00e9nyess\u00e9g\u00e9t.\n\n(4)A Bizotts\u00e1g a felhatalmaz\u00e1son alapul\u00f3 jogi aktus elfogad\u00e1s\u00e1t k\u00f6vet\u0151en\nhalad\u00e9ktalanul \u00e9s egyidej\u0171leg \u00e9rtes\u00edti arr\u00f3l az Eur\u00f3pai Parlamentet \u00e9s a\nTan\u00e1csot.",
        "59a5547f-8f8f-4ec6-b179-f2680cb0aef6": "A rendelet\naz Eur\u00f3pai Uni\u00f3 Hivatalos Lapj\u00e1ban val\u00f3 kihirdet\u00e9s\u00e9t k\u00f6vet\u0151 napon vagy a benne\nmegjel\u00f6lt k\u00e9s\u0151bbi id\u0151pontban l\u00e9p hat\u00e1lyba. A rendelet nem \u00e9rinti a m\u00e1r\nhat\u00e1lyban l\u00e9v\u0151, felhatalmaz\u00e1son alapul\u00f3 jogi aktusok \u00e9rv\u00e9nyess\u00e9g\u00e9t.\n\n(4)A Bizotts\u00e1g a felhatalmaz\u00e1son alapul\u00f3 jogi aktus elfogad\u00e1s\u00e1t k\u00f6vet\u0151en\nhalad\u00e9ktalanul \u00e9s egyidej\u0171leg \u00e9rtes\u00edti arr\u00f3l az Eur\u00f3pai Parlamentet \u00e9s a\nTan\u00e1csot.\n\n(5)A 4. cikk, a 7. cikk (1) bekezd\u00e9se, a 11. cikk (3) bekezd\u00e9se, a 43. cikk\n(5) \u00e9s (6) bekezd\u00e9se, tov\u00e1bb\u00e1 a 48. cikk (5) bekezd\u00e9se \u00e9rtelm\u00e9ben elfogadott,\nfelhatalmaz\u00e1son alapul\u00f3 jogi aktus csak akkor l\u00e9p hat\u00e1lyba, ha az \u00e9rtes\u00edt\u00e9st\nk\u00f6vet\u0151 h\u00e1rom h\u00f3napon bel\u00fcl sem az Eur\u00f3pai Parlament, sem a Tan\u00e1cs nem emelt\nkifog\u00e1st a felhatalmaz\u00e1son alapul\u00f3 jogi aktus ellen, vagy ha az Eur\u00f3pai\nParlament \u00e9s a Tan\u00e1cs az id\u0151tartam letelt\u00e9t megel\u0151z\u0151en egyar\u00e1nt arr\u00f3l\nt\u00e1j\u00e9koztatta a Bizotts\u00e1got, hogy nem emel kifog\u00e1st. Az Eur\u00f3pai Parlament vagy\na Tan\u00e1cs kezdem\u00e9nyez\u00e9s\u00e9re ez az id\u0151tartam h\u00e1rom h\u00f3nappal meghosszabbodik.\n\n74\\. cikk  \nBizotts\u00e1gi elj\u00e1r\u00e1srend\n\n(1)A Bizotts\u00e1got egy bizotts\u00e1g seg\u00edti. Ez a bizotts\u00e1g a 182/2011/EU rendelet\n\u00e9rtelm\u00e9ben vett bizotts\u00e1gnak min\u0151s\u00fcl.\n\n(2)Az e bekezd\u00e9sre t\u00f6rt\u00e9n\u0151 hivatkoz\u00e1skor a 182/2011/EU rendelet 5. cikk\u00e9t kell\nalkalmazni.\n\nXII. C\u00cdM\n\nZ\u00c1R\u00d3 RENDELKEZ\u00c9SEK\n\n75\\. cikk  \nA 300/2008/EK rendelet m\u00f3dos\u00edt\u00e1sa\n\nA 300/2008/EK rendelet 4. cikk\u00e9nek (3) bekezd\u00e9se a k\u00f6vetkez\u0151 albekezd\u00e9ssel\neg\u00e9sz\u00fcl ki:\n\n\u201eA [mesters\u00e9ges intelligenci\u00e1r\u00f3l sz\u00f3l\u00f3] (EU) YYY/XX eur\u00f3pai parlamenti \u00e9s\ntan\u00e1csi rendelet* \u00e9rtelm\u00e9ben vett mesters\u00e9gesintelligencia-rendszerekkel\nkapcsolatos biztons\u00e1gi berendez\u00e9sek j\u00f3v\u00e1hagy\u00e1s\u00e1ra \u00e9s haszn\u00e1lat\u00e1ra vonatkoz\u00f3\nm\u0171szaki el\u0151\u00edr\u00e1sokkal \u00e9s elj\u00e1r\u00e1sokkal kapcsolatos r\u00e9szletes int\u00e9zked\u00e9sek\nelfogad\u00e1sakor figyelembe kell venni az eml\u00edtett rendelet III. c\u00edm\u00e9nek 2.\nfejezet\u00e9ben meghat\u00e1rozott k\u00f6vetelm\u00e9nyeket.\u201d\n\n__________\n\n* (EU) YYY/XX rendelet [a mesters\u00e9ges intelligenci\u00e1r\u00f3l] (HL ...).\u201d\n\n76\\.",
        "bd0205cd-3816-493b-9328-73669d2ab67b": "c\u00edm\u00e9nek 2.\nfejezet\u00e9ben meghat\u00e1rozott k\u00f6vetelm\u00e9nyeket.\u201d\n\n__________\n\n* (EU) YYY/XX rendelet [a mesters\u00e9ges intelligenci\u00e1r\u00f3l] (HL ...).\u201d\n\n76\\. cikk  \nA 167/2013/EU rendelet m\u00f3dos\u00edt\u00e1sai\n\nA 167/2013/EU rendelet 17. cikk\u00e9nek (5) bekezd\u00e9se a k\u00f6vetkez\u0151 albekezd\u00e9ssel\neg\u00e9sz\u00fcl ki:\n\n\u201eA [mesters\u00e9ges intelligenci\u00e1r\u00f3l sz\u00f3l\u00f3] (EU) YYY/XX eur\u00f3pai parlamenti \u00e9s\ntan\u00e1csi rendelet* \u00e9rtelm\u00e9ben biztons\u00e1gi alkatr\u00e9szeknek min\u0151s\u00fcl\u0151\nmesters\u00e9gesintelligencia-rendszerekre vonatkoz\u00f3, az els\u0151 albekezd\u00e9s szerinti\nfelhatalmaz\u00e1son alapul\u00f3 jogi aktusok elfogad\u00e1sakor figyelembe kell venni az\neml\u00edtett rendelet III. c\u00edm\u00e9nek 2. fejezet\u00e9ben meghat\u00e1rozott k\u00f6vetelm\u00e9nyeket.\n\n__________\n\n* (EU) YYY/XX rendelet [a mesters\u00e9ges intelligenci\u00e1r\u00f3l] (HL ...).\u201d\n\n77\\. cikk  \nA 168/2013/EU rendelet m\u00f3dos\u00edt\u00e1sai\n\nA 168/2013/EU rendelet 22. cikk\u00e9nek (5) bekezd\u00e9se a k\u00f6vetkez\u0151 albekezd\u00e9ssel\neg\u00e9sz\u00fcl ki:\n\n\u201eA [mesters\u00e9ges intelligenci\u00e1r\u00f3l sz\u00f3l\u00f3] (EU) YYY/XX eur\u00f3pai parlamenti \u00e9s\ntan\u00e1csi rendelet* \u00e9rtelm\u00e9ben biztons\u00e1gi alkatr\u00e9szeknek min\u0151s\u00fcl\u0151\nmesters\u00e9gesintelligencia-rendszerekre vonatkoz\u00f3, az els\u0151 albekezd\u00e9s szerinti\nfelhatalmaz\u00e1son alapul\u00f3 jogi aktusok elfogad\u00e1sakor figyelembe kell venni az\neml\u00edtett rendelet III. c\u00edm\u00e9nek 2. fejezet\u00e9ben meghat\u00e1rozott k\u00f6vetelm\u00e9nyeket.\n\n__________\n\n* (EU) YYY/XX rendelet [a mesters\u00e9ges intelligenci\u00e1r\u00f3l] (HL ...).\u201d\n\n78\\. cikk  \nA 2014/90/EU ir\u00e1nyelv m\u00f3dos\u00edt\u00e1sa\n\nA 2014/90/EU ir\u00e1nyelv 8. cikke a k\u00f6vetkez\u0151 bekezd\u00e9ssel eg\u00e9sz\u00fcl ki:\n\n\u201e(4) Azon mesters\u00e9gesintelligencia-rendszerek eset\u00e9ben, amelyek a [mesters\u00e9ges\nintelligenci\u00e1r\u00f3l sz\u00f3l\u00f3] (EU) YYY/XX eur\u00f3pai parlamenti \u00e9s tan\u00e1csi rendelet*\n\u00e9rtelm\u00e9ben biztons\u00e1gi alkatr\u00e9szeknek min\u0151s\u00fclnek, a Bizotts\u00e1g az (1) bekezd\u00e9s\nszerinti tev\u00e9kenys\u00e9ge v\u00e9gz\u00e9sekor, valamint a (2) \u00e9s (3) bekezd\u00e9s szerinti\nm\u0171szaki \u00e9s vizsg\u00e1lati el\u0151\u00edr\u00e1sok elfogad\u00e1sakor figyelembe veszi az eml\u00edtett\nrendelet III. c\u00edm\u00e9nek 2. fejezet\u00e9ben meghat\u00e1rozott k\u00f6vetelm\u00e9nyeket.\n\n__________\n\n* (EU) YYY/XX rendelet [a mesters\u00e9ges intelligenci\u00e1r\u00f3l] (HL ...).\u201d\n\n79\\.",
        "481401ad-d45a-46f5-8f26-41fd8a912226": "c\u00edm\u00e9nek 2. fejezet\u00e9ben meghat\u00e1rozott k\u00f6vetelm\u00e9nyeket.\n\n__________\n\n* (EU) YYY/XX rendelet [a mesters\u00e9ges intelligenci\u00e1r\u00f3l] (HL ...).\u201d\n\n79\\. cikk  \nAz (EU) 2016/797 ir\u00e1nyelv m\u00f3dos\u00edt\u00e1sa\n\nAz (EU) 2016/797 ir\u00e1nyelv 5. cikke az al\u00e1bbi bekezd\u00e9ssel eg\u00e9sz\u00fcl ki:\n\n\u201e(12) A [mesters\u00e9ges intelligenci\u00e1r\u00f3l sz\u00f3l\u00f3] (EU) YYY/XX eur\u00f3pai parlamenti \u00e9s\ntan\u00e1csi rendelet* \u00e9rtelm\u00e9ben biztons\u00e1gi alkatr\u00e9szeknek min\u0151s\u00fcl\u0151\nmesters\u00e9gesintelligencia-rendszerekre vonatkoz\u00f3, az (1) bekezd\u00e9s szerinti\nfelhatalmaz\u00e1son alapul\u00f3 jogi aktusok \u00e9s a (11) bekezd\u00e9s szerinti v\u00e9grehajt\u00e1si\njogi aktusok elfogad\u00e1sakor figyelembe kell venni az eml\u00edtett rendelet III.\nc\u00edm\u00e9nek 2. fejezet\u00e9ben meghat\u00e1rozott k\u00f6vetelm\u00e9nyeket.\n\n__________\n\n* (EU) YYY/XX rendelet [a mesters\u00e9ges intelligenci\u00e1r\u00f3l] (HL ...).\u201d\n\n80\\. cikk  \nAz (EU) 2018/858 rendelet m\u00f3dos\u00edt\u00e1sa\n\nAz (EU) 2018/858 rendelet 5. cikke a k\u00f6vetkez\u0151 bekezd\u00e9ssel eg\u00e9sz\u00fcl ki:\n\n\u201e(4) \u201eA [mesters\u00e9ges intelligenci\u00e1r\u00f3l sz\u00f3l\u00f3] (EU) YYY/XX eur\u00f3pai parlamenti \u00e9s\ntan\u00e1csi rendelet* \u00e9rtelm\u00e9ben biztons\u00e1gi alkatr\u00e9szeknek min\u0151s\u00fcl\u0151\nmesters\u00e9gesintelligencia-rendszerekre vonatkoz\u00f3, a (3) bekezd\u00e9s szerinti\nfelhatalmaz\u00e1son alapul\u00f3 jogi aktusok elfogad\u00e1sakor figyelembe kell venni az\neml\u00edtett rendelet III. c\u00edm\u00e9nek 2. fejezet\u00e9ben meghat\u00e1rozott k\u00f6vetelm\u00e9nyeket.\n\n__________\n\n* (EU) YYY/XX rendelet [a mesters\u00e9ges intelligenci\u00e1r\u00f3l] (HL ...).\u201d\n\n81\\. cikk  \nAz (EU) 2018/1139 rendelet m\u00f3dos\u00edt\u00e1sa\n\nAz (EU) 2018/1139 rendelet a k\u00f6vetkez\u0151k\u00e9ppen m\u00f3dosul:\n\n(1) A 17. cikk a k\u00f6vetkez\u0151 bekezd\u00e9ssel eg\u00e9sz\u00fcl ki:\n\n\u201e(3) A (2) bekezd\u00e9s s\u00e9relme n\u00e9lk\u00fcl [a mesters\u00e9ges intelligenci\u00e1r\u00f3l sz\u00f3l\u00f3] (EU)\nYYY/XX eur\u00f3pai parlamenti \u00e9s tan\u00e1csi rendelet* \u00e9rtelm\u00e9ben biztons\u00e1gi\nalkatr\u00e9szeknek min\u0151s\u00fcl\u0151 mesters\u00e9gesintelligencia-rendszerekre vonatkoz\u00f3, a (1)\nbekezd\u00e9s szerinti v\u00e9grehajt\u00e1si jogi aktusok elfogad\u00e1sakor figyelembe kell\nvenni az eml\u00edtett rendelet III. c\u00edm\u00e9nek 2. fejezet\u00e9ben meghat\u00e1rozott\nk\u00f6vetelm\u00e9nyeket.\n\n__________\n\n* (EU) YYY/XX rendelet [a mesters\u00e9ges intelligenci\u00e1r\u00f3l] (HL ...).\u201d\n\n(2) A 19. cikk a k\u00f6vetkez\u0151 bekezd\u00e9ssel eg\u00e9sz\u00fcl ki:\n\n\u201e(4) A [mesters\u00e9ges intelligenci\u00e1r\u00f3l sz\u00f3l\u00f3] (EU) YYY/XX rendelet \u00e9rtelm\u00e9ben\nbiztons\u00e1gi alkatr\u00e9szeknek min\u0151s\u00fcl\u0151 mesters\u00e9gesintelligencia-rendszerekre\nvonatkoz\u00f3, az (1) \u00e9s a (2) bekezd\u00e9s szerinti felhatalmaz\u00e1son alapul\u00f3 jogi\naktusok elfogad\u00e1sakor figyelembe kell venni az eml\u00edtett rendelet III.",
        "44f9a194-e0aa-4ace-8bf3-c4387f08b684": "__________\n\n* (EU) YYY/XX rendelet [a mesters\u00e9ges intelligenci\u00e1r\u00f3l] (HL ...).\u201d\n\n(2) A 19. cikk a k\u00f6vetkez\u0151 bekezd\u00e9ssel eg\u00e9sz\u00fcl ki:\n\n\u201e(4) A [mesters\u00e9ges intelligenci\u00e1r\u00f3l sz\u00f3l\u00f3] (EU) YYY/XX rendelet \u00e9rtelm\u00e9ben\nbiztons\u00e1gi alkatr\u00e9szeknek min\u0151s\u00fcl\u0151 mesters\u00e9gesintelligencia-rendszerekre\nvonatkoz\u00f3, az (1) \u00e9s a (2) bekezd\u00e9s szerinti felhatalmaz\u00e1son alapul\u00f3 jogi\naktusok elfogad\u00e1sakor figyelembe kell venni az eml\u00edtett rendelet III. c\u00edm\u00e9nek\n2. fejezet\u00e9ben meghat\u00e1rozott k\u00f6vetelm\u00e9nyeket.\u201d\n\n(3) A 43. cikk a k\u00f6vetkez\u0151 bekezd\u00e9ssel eg\u00e9sz\u00fcl ki:\n\n\u201e(4) A [mesters\u00e9ges intelligenci\u00e1r\u00f3l sz\u00f3l\u00f3] (EU) YYY/XX rendelet \u00e9rtelm\u00e9ben\nbiztons\u00e1gi alkatr\u00e9szeknek min\u0151s\u00fcl\u0151 mesters\u00e9gesintelligencia-rendszerekre\nvonatkoz\u00f3, az (1) bekezd\u00e9s szerinti v\u00e9grehajt\u00e1si jogi aktusok elfogad\u00e1sakor\nfigyelembe kell venni az eml\u00edtett rendelet III. c\u00edm\u00e9nek 2. fejezet\u00e9ben\nmeghat\u00e1rozott k\u00f6vetelm\u00e9nyeket.\u201d\n\n(4) A 47. cikk a k\u00f6vetkez\u0151 bekezd\u00e9ssel eg\u00e9sz\u00fcl ki:\n\n\u201e(3) A [mesters\u00e9ges intelligenci\u00e1r\u00f3l sz\u00f3l\u00f3] (EU) YYY/XX rendelet \u00e9rtelm\u00e9ben\nbiztons\u00e1gi alkatr\u00e9szeknek min\u0151s\u00fcl\u0151 mesters\u00e9gesintelligencia-rendszerekre\nvonatkoz\u00f3, az (1) \u00e9s a (2) bekezd\u00e9s szerinti felhatalmaz\u00e1son alapul\u00f3 jogi\naktusok elfogad\u00e1sakor figyelembe kell venni az eml\u00edtett rendelet III. c\u00edm\u00e9nek\n2. fejezet\u00e9ben meghat\u00e1rozott k\u00f6vetelm\u00e9nyeket.\u201d\n\n(5) A 57. cikk a k\u00f6vetkez\u0151 bekezd\u00e9ssel eg\u00e9sz\u00fcl ki:\n\nA [mesters\u00e9ges intelligenci\u00e1r\u00f3l sz\u00f3l\u00f3] (EU) YYY/XX rendelet \u00e9rtelm\u00e9ben\nbiztons\u00e1gi alkatr\u00e9szeknek min\u0151s\u00fcl\u0151 mesters\u00e9gesintelligencia-rendszerekre\nvonatkoz\u00f3, eml\u00edtett v\u00e9grehajt\u00e1si jogi aktusok elfogad\u00e1sakor figyelembe kell\nvenni az eml\u00edtett rendelet III. c\u00edm\u00e9nek 2. fejezet\u00e9ben meghat\u00e1rozott\nk\u00f6vetelm\u00e9nyeket.\u201d\n\n(6) A 58. cikk a k\u00f6vetkez\u0151 bekezd\u00e9ssel eg\u00e9sz\u00fcl ki:\n\n\u201e(3) A [mesters\u00e9ges intelligenci\u00e1r\u00f3l sz\u00f3l\u00f3] (EU) YYY/XX rendelet \u00e9rtelm\u00e9ben\nbiztons\u00e1gi alkatr\u00e9szeknek min\u0151s\u00fcl\u0151 mesters\u00e9gesintelligencia-rendszerekre\nvonatkoz\u00f3, az (1) \u00e9s a (2) bekezd\u00e9s szerinti felhatalmaz\u00e1son alapul\u00f3 jogi\naktusok elfogad\u00e1sakor figyelembe kell venni az eml\u00edtett rendelet III. c\u00edm\u00e9nek\n2. fejezet\u00e9ben meghat\u00e1rozott k\u00f6vetelm\u00e9nyeket.\u201d\n\n82\\.",
        "1a8c2a80-e00c-402f-a4d5-e5a3ac67ee88": "c\u00edm\u00e9nek\n2. fejezet\u00e9ben meghat\u00e1rozott k\u00f6vetelm\u00e9nyeket.\u201d\n\n82\\. cikk  \nAz (EU) 2019/2144 rendelet m\u00f3dos\u00edt\u00e1sa\n\nAz (EU) 2019/2144 rendelet 11. cikke a k\u00f6vetkez\u0151 bekezd\u00e9ssel eg\u00e9sz\u00fcl ki:\n\n\u201e(3) A [mesters\u00e9ges intelligenci\u00e1r\u00f3l sz\u00f3l\u00f3] (EU) YYY/XX eur\u00f3pai parlamenti \u00e9s\ntan\u00e1csi rendelet* \u00e9rtelm\u00e9ben biztons\u00e1gi alkatr\u00e9szeknek min\u0151s\u00fcl\u0151\nmesters\u00e9gesintelligencia-rendszerekre vonatkoz\u00f3, a (2) bekezd\u00e9s szerinti\nv\u00e9grehajt\u00e1si jogi aktusok elfogad\u00e1sakor figyelembe kell venni az eml\u00edtett\nrendelet III. c\u00edm\u00e9nek 2. fejezet\u00e9ben meghat\u00e1rozott k\u00f6vetelm\u00e9nyeket.\n\n__________\n\n* (EU) YYY/XX rendelet [a mesters\u00e9ges intelligenci\u00e1r\u00f3l] (HL ...).\u201d\n\n83\\. cikk  \nKor\u00e1bban m\u00e1r forgalomba hozott vagy \u00fczembe helyezett MI-rendszerek\n\n(1)Ez a rendelet nem alkalmazand\u00f3 azokra a IX. mell\u00e9kletben felsorolt jogi\naktusokkal l\u00e9trehozott nagym\u00e9ret\u0171 informatikai rendszerek alkot\u00f3elemeit k\u00e9pez\u0151\nMI-rendszerekre, amelyeket [az alkalmaz\u00e1snak az e rendelet 85. cikk\u00e9nek (2)\nbekezd\u00e9s\u00e9ben eml\u00edtett kezd\u0151napj\u00e1t k\u00f6vet\u0151 12 h\u00f3nap] el\u0151tt hoztak forgalomba\nvagy helyeztek \u00fczembe, kiv\u00e9ve, ha e jogi aktusok felv\u00e1lt\u00e1sa vagy m\u00f3dos\u00edt\u00e1sa az\n\u00e9rintett MI-rendszer vagy MI-rendszerek tervez\u00e9s\u00e9nek vagy rendeltet\u00e9s\u00e9nek\njelent\u0151s megv\u00e1ltoz\u00e1s\u00e1t eredm\u00e9nyezi.\n\nAz e rendeletben meghat\u00e1rozott k\u00f6vetelm\u00e9nyeket adott esetben figyelembe kell\nvenni minden egyes, a IX. mell\u00e9kletben felsorolt jogi aktusokkal l\u00e9trehozott\nnagym\u00e9ret\u0171 informatikai rendszer \u00e9rt\u00e9kel\u00e9se sor\u00e1n, amelyet az eml\u00edtett jogi\naktusokban el\u0151\u00edrtak szerint kell elv\u00e9gezni.\n\n(2)Ez a rendelet csak akkor alkalmazand\u00f3 azokra az (1) bekezd\u00e9sben\neml\u00edtettekt\u0151l elt\u00e9r\u0151, nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerekre, amelyeket [e rendelet\nalkalmaz\u00e1s\u00e1nak a 85. cikk (2) bekezd\u00e9s\u00e9ben eml\u00edtett kezd\u0151napja] el\u0151tt hoztak\nforgalomba vagy helyeztek \u00fczembe, ha az eml\u00edtett id\u0151pontt\u00f3l kezdve a sz\u00f3ban\nforg\u00f3 rendszerek kialak\u00edt\u00e1sukban vagy rendeltet\u00e9s\u00fckben jelent\u0151s v\u00e1ltoz\u00e1sokon\nmennek kereszt\u00fcl.\n\n84\\. cikk  \n\u00c9rt\u00e9kel\u00e9s \u00e9s fel\u00fclvizsg\u00e1lat\n\n(1)A Bizotts\u00e1g e rendelet hat\u00e1lybal\u00e9p\u00e9s\u00e9t k\u00f6vet\u0151en \u00e9vente egyszer\nmegvizsg\u00e1lja, hogy sz\u00fcks\u00e9g van-e a III. mell\u00e9kletben szerepl\u0151 jegyz\u00e9k\nm\u00f3dos\u00edt\u00e1s\u00e1ra.\n\n(2)A Bizotts\u00e1g [e rendelet alkalmaz\u00e1s\u00e1nak a 85. cikk (2) bekezd\u00e9s\u00e9ben eml\u00edtett\nkezd\u0151napj\u00e1t k\u00f6vet\u0151 h\u00e1rom \u00e9vvel]-ig, majd azt k\u00f6vet\u0151en n\u00e9gy\u00e9vente jelent\u00e9st\nny\u00fajt be az Eur\u00f3pai Parlamentnek \u00e9s a Tan\u00e1csnak e rendelet \u00e9rt\u00e9kel\u00e9s\u00e9r\u0151l \u00e9s\nfel\u00fclvizsg\u00e1lat\u00e1r\u00f3l. A jelent\u00e9seket k\u00f6zz\u00e9 kell tenni.",
        "31716061-191e-46e5-bafb-741b96df15df": "mell\u00e9kletben szerepl\u0151 jegyz\u00e9k\nm\u00f3dos\u00edt\u00e1s\u00e1ra.\n\n(2)A Bizotts\u00e1g [e rendelet alkalmaz\u00e1s\u00e1nak a 85. cikk (2) bekezd\u00e9s\u00e9ben eml\u00edtett\nkezd\u0151napj\u00e1t k\u00f6vet\u0151 h\u00e1rom \u00e9vvel]-ig, majd azt k\u00f6vet\u0151en n\u00e9gy\u00e9vente jelent\u00e9st\nny\u00fajt be az Eur\u00f3pai Parlamentnek \u00e9s a Tan\u00e1csnak e rendelet \u00e9rt\u00e9kel\u00e9s\u00e9r\u0151l \u00e9s\nfel\u00fclvizsg\u00e1lat\u00e1r\u00f3l. A jelent\u00e9seket k\u00f6zz\u00e9 kell tenni.\n\n(3)A (2) bekezd\u00e9sben eml\u00edtett jelent\u00e9sekben k\u00fcl\u00f6n\u00f6s figyelmet kell szentelni a\nk\u00f6vetkez\u0151knek:\n\na)a nemzeti illet\u00e9kes hat\u00f3s\u00e1gok p\u00e9nz\u00fcgyi \u00e9s emberi er\u0151forr\u00e1sainak st\u00e1tusza az\ne rendelet alapj\u00e1n r\u00e1juk ruh\u00e1zott feladatok hat\u00e9kony ell\u00e1t\u00e1sa \u00e9rdek\u00e9ben;\n\nb)a tag\u00e1llamok \u00e1ltal az e rendelet rendelkez\u00e9seinek megs\u00e9rt\u00e9se eset\u00e9n\nalkalmazott szankci\u00f3k, k\u00fcl\u00f6n\u00f6sen a 71. cikk (1) bekezd\u00e9s\u00e9ben eml\u00edtett\nk\u00f6zigazgat\u00e1si b\u00edrs\u00e1gok.\n\n(4)A Bizotts\u00e1g [e rendelet alkalmaz\u00e1s\u00e1nak a 85. cikk (2) bekezd\u00e9s\u00e9ben eml\u00edtett\nkezd\u0151napj\u00e1t k\u00f6vet\u0151 h\u00e1rom \u00e9v]-ig \u00e9s azt k\u00f6vet\u0151en n\u00e9gy\u00e9vente \u00e9rt\u00e9keli a\nmagatart\u00e1si k\u00f3dexek hat\u00e1s\u00e1t \u00e9s hat\u00e9konys\u00e1g\u00e1t a III. c\u00edm 2. fejezet\u00e9ben\nmeghat\u00e1rozott k\u00f6vetelm\u00e9nyek \u00e9s esetleg a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerekt\u0151l\nelt\u00e9r\u0151 MI-rendszerekre vonatkoz\u00f3 egy\u00e9b kieg\u00e9sz\u00edt\u0151 k\u00f6vetelm\u00e9nyek alkalmaz\u00e1s\u00e1nak\nel\u0151mozd\u00edt\u00e1sa \u00e9rdek\u00e9ben.\n\n(5)Az (1)\u2013(4) bekezd\u00e9s alkalmaz\u00e1s\u00e1ban a Test\u00fclet, a tag\u00e1llamok \u00e9s a nemzeti\nillet\u00e9kes hat\u00f3s\u00e1gok k\u00e9r\u00e9sre t\u00e1j\u00e9koztat\u00e1st ny\u00fajtanak a Bizotts\u00e1gnak.\n\n(6)A Bizotts\u00e1g az (1)\u2013(4) bekezd\u00e9sben eml\u00edtett \u00e9rt\u00e9kel\u00e9sek \u00e9s fel\u00fclvizsg\u00e1latok\nsor\u00e1n figyelembe veszi a Test\u00fclet, az Eur\u00f3pai Parlament, a Tan\u00e1cs \u00e9s az egy\u00e9b\n\u00e9rintett szervek vagy forr\u00e1sok \u00e1ll\u00e1spontj\u00e1t \u00e9s meg\u00e1llap\u00edt\u00e1sait.\n\n(7)A Bizotts\u00e1g sz\u00fcks\u00e9g eset\u00e9n megfelel\u0151 javaslatokat ny\u00fajt be e rendelet\nm\u00f3dos\u00edt\u00e1s\u00e1ra, figyelembe v\u00e9ve k\u00fcl\u00f6n\u00f6sen a technol\u00f3gia fejl\u0151d\u00e9s\u00e9t \u00e9s az\ninform\u00e1ci\u00f3s t\u00e1rsadalom fejl\u0151d\u00e9si szintj\u00e9t.\n\n85\\. cikk  \nHat\u00e1lybal\u00e9p\u00e9s \u00e9s alkalmaz\u00e1s\n\n(1)Ez a rendelet az Eur\u00f3pai Uni\u00f3 Hivatalos Lapj\u00e1ban val\u00f3 kihirdet\u00e9s\u00e9t k\u00f6vet\u0151\nhuszadik napon l\u00e9p hat\u00e1lyba.\n\n(2)Ezt a rendeletet [a rendelet hat\u00e1lybal\u00e9p\u00e9s\u00e9t\u0151l sz\u00e1m\u00edtott 24 h\u00f3nap]-t\u00f3l/-t\u0151l\nkell alkalmazni.\n\n(3)A (2) bekezd\u00e9st\u0151l elt\u00e9rve:\n\na)A III. c\u00edm 4. fejezet\u00e9t \u00e9s a VI.",
        "3f38be51-9fbe-4ee8-97f2-1457217d2918": "85\\. cikk  \nHat\u00e1lybal\u00e9p\u00e9s \u00e9s alkalmaz\u00e1s\n\n(1)Ez a rendelet az Eur\u00f3pai Uni\u00f3 Hivatalos Lapj\u00e1ban val\u00f3 kihirdet\u00e9s\u00e9t k\u00f6vet\u0151\nhuszadik napon l\u00e9p hat\u00e1lyba.\n\n(2)Ezt a rendeletet [a rendelet hat\u00e1lybal\u00e9p\u00e9s\u00e9t\u0151l sz\u00e1m\u00edtott 24 h\u00f3nap]-t\u00f3l/-t\u0151l\nkell alkalmazni.\n\n(3)A (2) bekezd\u00e9st\u0151l elt\u00e9rve:\n\na)A III. c\u00edm 4. fejezet\u00e9t \u00e9s a VI. c\u00edmet [e rendelet hat\u00e1lybal\u00e9p\u00e9s\u00e9t\u0151l\nsz\u00e1m\u00edtott h\u00e1rom h\u00f3nap]-t\u00f3l/-t\u0151l kell alkalmazni;\n\nb)a 71. cikket [e rendelet hat\u00e1lybal\u00e9p\u00e9s\u00e9t\u0151l sz\u00e1m\u00edtott tizenk\u00e9t\nh\u00f3nap]-t\u00f3l/-t\u0151l kell alkalmazni.\n\nEz a rendelet teljes eg\u00e9sz\u00e9ben k\u00f6telez\u0151 \u00e9s k\u00f6zvetlen\u00fcl alkalmazand\u00f3 valamennyi\ntag\u00e1llamban.\n\nKelt Br\u00fcsszelben, -\u00e1n/-\u00e9n.\n\naz Eur\u00f3pai Parlament r\u00e9sz\u00e9r\u0151l  a Tan\u00e1cs r\u00e9sz\u00e9r\u0151l\n\naz eln\u00f6k  az eln\u00f6k\n\nP\u00c9NZ\u00dcGYI KIMUTAT\u00c1S\n\n1.A JAVASLAT/KEZDEM\u00c9NYEZ\u00c9S F\u0150BB ADATAI\n\n1.1. A javaslat/kezdem\u00e9nyez\u00e9s c\u00edme\n\n1.2. Az \u00e9rintett szakpolitikai ter\u00fclet(ek)\n\n1.3. A javaslat/kezdem\u00e9nyez\u00e9s a k\u00f6vetkez\u0151re ir\u00e1nyul:\n\n1.4. C\u00e9lkit\u0171z\u00e9s(ek)\n\n1.4.1. \u00c1ltal\u00e1nos c\u00e9lkit\u0171z\u00e9s(ek)\n\n1.4.2. Konkr\u00e9t c\u00e9lkit\u0171z\u00e9s(ek)\n\n1.4.3. V\u00e1rhat\u00f3 eredm\u00e9ny(ek) \u00e9s hat\u00e1s(ok)\n\n1.4.4. Teljes\u00edtm\u00e9nymutat\u00f3k\n\n1.5. A javaslat/kezdem\u00e9nyez\u00e9s indokl\u00e1sa\n\n1.5.1. R\u00f6vid vagy hossz\u00fa t\u00e1von kiel\u00e9g\u00edtend\u0151 sz\u00fcks\u00e9glet(ek) a kezdem\u00e9nyez\u00e9s\nv\u00e9grehajt\u00e1s\u00e1nak r\u00e9szletes \u00fctemterv\u00e9vel\n\n1.5.2. Az Uni\u00f3 r\u00e9szv\u00e9tel\u00e9b\u0151l sz\u00e1rmaz\u00f3 hozz\u00e1adott \u00e9rt\u00e9k (ad\u00f3dhat t\u00f6bbek k\u00f6z\u00f6tt\na koordin\u00e1ci\u00f3b\u00f3l ered\u0151 el\u0151ny\u00f6kb\u0151l, a jogbiztons\u00e1gb\u00f3l, a fokozott\nhat\u00e9konys\u00e1gb\u00f3l vagy a kieg\u00e9sz\u00edt\u0151 jellegb\u0151l). E pontban \u201eaz Uni\u00f3 r\u00e9szv\u00e9tel\u00e9b\u0151l\nsz\u00e1rmaz\u00f3 hozz\u00e1adott \u00e9rt\u00e9k\u201d azt az uni\u00f3s r\u00e9szv\u00e9telb\u0151l ad\u00f3d\u00f3 \u00e9rt\u00e9ket jelenti,\namely t\u00f6bbletk\u00e9nt jelentkezik ahhoz az \u00e9rt\u00e9khez k\u00e9pest, amely a tag\u00e1llamok\negyed\u00fcli fell\u00e9p\u00e9se eset\u00e9n j\u00f6tt volna l\u00e9tre.\n\n1.5.3. Hasonl\u00f3 kor\u00e1bbi tapasztalatok tanuls\u00e1ga\n\n1.5.4. A t\u00f6bb\u00e9ves p\u00e9nz\u00fcgyi kerettel val\u00f3 \u00f6sszeegyeztethet\u0151s\u00e9g \u00e9s egy\u00e9b\nmegfelel\u0151 eszk\u00f6z\u00f6kkel val\u00f3 lehets\u00e9ges szinergi\u00e1k\n\n1.5.5. A rendelkez\u00e9sre \u00e1ll\u00f3 k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 finansz\u00edroz\u00e1si lehet\u0151s\u00e9gek \u00e9rt\u00e9kel\u00e9se,\nide\u00e9rtve az \u00e1tcsoportos\u00edt\u00e1si lehet\u0151s\u00e9geket is\n\n1.6. A javaslat/kezdem\u00e9nyez\u00e9s id\u0151tartama \u00e9s p\u00e9nz\u00fcgyi hat\u00e1sa\n\n1.7.",
        "d5e761af-9f84-4468-86bd-4447a1c8a547": "1.5.3. Hasonl\u00f3 kor\u00e1bbi tapasztalatok tanuls\u00e1ga\n\n1.5.4. A t\u00f6bb\u00e9ves p\u00e9nz\u00fcgyi kerettel val\u00f3 \u00f6sszeegyeztethet\u0151s\u00e9g \u00e9s egy\u00e9b\nmegfelel\u0151 eszk\u00f6z\u00f6kkel val\u00f3 lehets\u00e9ges szinergi\u00e1k\n\n1.5.5. A rendelkez\u00e9sre \u00e1ll\u00f3 k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 finansz\u00edroz\u00e1si lehet\u0151s\u00e9gek \u00e9rt\u00e9kel\u00e9se,\nide\u00e9rtve az \u00e1tcsoportos\u00edt\u00e1si lehet\u0151s\u00e9geket is\n\n1.6. A javaslat/kezdem\u00e9nyez\u00e9s id\u0151tartama \u00e9s p\u00e9nz\u00fcgyi hat\u00e1sa\n\n1.7. Tervezett ir\u00e1ny\u00edt\u00e1si m\u00f3dszer(ek)\n\n2.IR\u00c1NY\u00cdT\u00c1SI INT\u00c9ZKED\u00c9SEK\n\n2.1. A nyomon k\u00f6vet\u00e9sre \u00e9s a jelent\u00e9st\u00e9telre vonatkoz\u00f3 rendelkez\u00e9sek\n\n2.2. Ir\u00e1ny\u00edt\u00e1si \u00e9s kontrollrendszer\n\n2.2.1. Az ir\u00e1ny\u00edt\u00e1si m\u00f3dszer(ek), a finansz\u00edroz\u00e1s v\u00e9grehajt\u00e1si mechanizmusai,\na kifizet\u00e9si m\u00f3dok \u00e9s a javasolt kontrollstrat\u00e9gia indokol\u00e1sa\n\n2.2.2. A felismert kock\u00e1zatokkal \u00e9s a cs\u00f6kkent\u00e9s\u00fckre l\u00e9trehozott bels\u0151\nkontrollrendszerekkel kapcsolatos inform\u00e1ci\u00f3k\n\n2.2.3. A kontroll k\u00f6lts\u00e9ghat\u00e9konys\u00e1g\u00e1nak becsl\u00e9se \u00e9s indokol\u00e1sa (a \u201ekontroll\nk\u00f6lts\u00e9gei \u00f7 a kezelt kapcsol\u00f3d\u00f3 forr\u00e1sok \u00e9rt\u00e9ke\u201d h\u00e1nyados) \u00e9s a hibakock\u00e1zat\nv\u00e1rhat\u00f3 szintjeinek \u00e9rt\u00e9kel\u00e9se (kifizet\u00e9skor \u00e9s z\u00e1r\u00e1skor)\n\n2.3.A csal\u00e1sok \u00e9s a szab\u00e1lytalans\u00e1gok megel\u0151z\u00e9s\u00e9re vonatkoz\u00f3 int\u00e9zked\u00e9sek\n\n3.A JAVASLAT/KEZDEM\u00c9NYEZ\u00c9S BECS\u00dcLT P\u00c9NZ\u00dcGYI HAT\u00c1SA\n\n3.1.A t\u00f6bb\u00e9ves p\u00e9nz\u00fcgyi keret \u00e9rintett fejezete/fejezetei \u00e9s a k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9s\n\u00e9rintett kiad\u00e1si sora/sorai\n\n3.2.A javaslat el\u0151ir\u00e1nyzatokra gyakorolt becs\u00fclt p\u00e9nz\u00fcgyi hat\u00e1sa\n\n3.2.1.Az operat\u00edv el\u0151ir\u00e1nyzatokra gyakorolt becs\u00fclt hat\u00e1s \u00f6sszefoglal\u00e1sa\n\n3.2.2.Operat\u00edv el\u0151ir\u00e1nyzatokb\u00f3l finansz\u00edrozott becs\u00fclt kimenet\n\n3.2.3.",
        "79b394d2-1e9a-4cde-afeb-6b3c9a5d1d57": "Az igazgat\u00e1si el\u0151ir\u00e1nyzatokra gyakorolt becs\u00fclt hat\u00e1s \u00f6sszefoglal\u00e1sa\n\n3.2.4.A jelenlegi t\u00f6bb\u00e9ves p\u00e9nz\u00fcgyi kerettel val\u00f3 \u00f6sszeegyeztethet\u0151s\u00e9g\n\n3.2.5.Harmadik felek r\u00e9szv\u00e9tele a finansz\u00edroz\u00e1sban\n\n3.3.A bev\u00e9telre gyakorolt becs\u00fclt hat\u00e1s\n\nP\u00c9NZ\u00dcGYI KIMUTAT\u00c1S\n\n1.A JAVASLAT/KEZDEM\u00c9NYEZ\u00c9S F\u0150BB ADATAI\n\n1.1.A javaslat/kezdem\u00e9nyez\u00e9s c\u00edme\n\nAz Eur\u00f3pai Parlament \u00e9s a Tan\u00e1cs rendelete a mesters\u00e9ges intelligenci\u00e1ra\nvonatkoz\u00f3 harmoniz\u00e1lt szab\u00e1lyok (a mesters\u00e9ges intelligenci\u00e1r\u00f3l sz\u00f3l\u00f3\njogszab\u00e1ly) meg\u00e1llap\u00edt\u00e1s\u00e1r\u00f3l \u00e9s egyes uni\u00f3s jogalkot\u00e1si aktusok m\u00f3dos\u00edt\u00e1s\u00e1r\u00f3l\n\n1.2.Az \u00e9rintett szakpolitikai ter\u00fclet(ek)\n\nTartalmak, technol\u00f3gi\u00e1k \u00e9s kommunik\u00e1ci\u00f3s h\u00e1l\u00f3zatok\n\nBels\u0151 piac, ipar-, v\u00e1llalkoz\u00e1s- \u00e9s kkv-politika\n\nA k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9si hat\u00e1s a Bizotts\u00e1gra ruh\u00e1zott \u00faj feladatokra vonatkozik,\nbele\u00e9rtve a Mesters\u00e9ges Intelligenci\u00e1val Foglalkoz\u00f3 Eur\u00f3pai Test\u00fcletnek\nny\u00fajtott t\u00e1mogat\u00e1st.\n\nTev\u00e9kenys\u00e9g: Eur\u00f3pa digit\u00e1lis j\u00f6v\u0151j\u00e9nek megtervez\u00e9se.\n\n1.3.A javaslat/kezdem\u00e9nyez\u00e9s a k\u00f6vetkez\u0151re ir\u00e1nyul:\n\nX \u00faj int\u00e9zked\u00e9s\n\n\u25fb k\u00eds\u00e9rleti projektet/el\u0151k\u00e9sz\u00edt\u0151 int\u00e9zked\u00e9st k\u00f6vet\u0151 \u00faj int\u00e9zked\u00e9s 64\n\n\u25fb jelenlegi int\u00e9zked\u00e9s meghosszabb\u00edt\u00e1sa\n\n\u25fb \u00faj int\u00e9zked\u00e9snek megfelel\u0151en m\u00f3dos\u00edtott int\u00e9zked\u00e9s\n\n1.4.C\u00e9lkit\u0171z\u00e9s(ek)\n\n1.4.1.\u00c1ltal\u00e1nos c\u00e9lkit\u0171z\u00e9s(ek)\n\nA beavatkoz\u00e1s \u00e1ltal\u00e1nos c\u00e9lja a megb\u00edzhat\u00f3 mesters\u00e9ges intelligencia Uni\u00f3n\nbel\u00fcli fejleszt\u00e9s\u00e9hez \u00e9s haszn\u00e1lat\u00e1hoz sz\u00fcks\u00e9ges felt\u00e9telek megteremt\u00e9se r\u00e9v\u00e9n\naz egys\u00e9ges piac megfelel\u0151 m\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9nek biztos\u00edt\u00e1sa.\n\n1.4.2.Konkr\u00e9t c\u00e9lkit\u0171z\u00e9s(ek)\n\n1\\. sz. konkr\u00e9t c\u00e9lkit\u0171z\u00e9s\n\nAz MI-rendszerekre vonatkoz\u00f3 egyedi k\u00f6vetelm\u00e9nyek \u00e9s az \u00e9rt\u00e9kl\u00e1nc valamennyi\nr\u00e9sztvev\u0151j\u00e9re vonatkoz\u00f3 k\u00f6telezetts\u00e9gek meghat\u00e1roz\u00e1sa annak \u00e9rdek\u00e9ben, hogy a\nforgalomba hozott \u00e9s haszn\u00e1lt MI-rendszerek biztons\u00e1gosak legyenek, \u00e9s\ntiszteletben tarts\u00e1k az alapvet\u0151 jogokra \u00e9s az uni\u00f3s \u00e9rt\u00e9kekre vonatkoz\u00f3\nhat\u00e1lyos jogszab\u00e1lyokat.\n\n2\\. sz. konkr\u00e9t c\u00e9lkit\u0171z\u00e9s\n\nA mesters\u00e9ges intelligenci\u00e1val kapcsolatos beruh\u00e1z\u00e1sok \u00e9s innov\u00e1ci\u00f3\nel\u0151seg\u00edt\u00e9se \u00e9rdek\u00e9ben a jogbiztons\u00e1g biztos\u00edt\u00e1sa annak egy\u00e9rtelm\u0171v\u00e9 t\u00e9tel\u00e9vel,\nhogy milyen alapvet\u0151 k\u00f6vetelm\u00e9nyeket, k\u00f6telezetts\u00e9geket, valamint\nmegfelel\u0151s\u00e9gi \u00e9s megfelel\u00e9si elj\u00e1r\u00e1sokat kell k\u00f6vetni az MI-rendszerek uni\u00f3s\npiacon val\u00f3 forgalomba hozatala vagy haszn\u00e1lata \u00e9rdek\u00e9ben.\n\n3\\. sz.",
        "88695177-cd76-4504-ba6b-56cffc44fab1": "2\\. sz. konkr\u00e9t c\u00e9lkit\u0171z\u00e9s\n\nA mesters\u00e9ges intelligenci\u00e1val kapcsolatos beruh\u00e1z\u00e1sok \u00e9s innov\u00e1ci\u00f3\nel\u0151seg\u00edt\u00e9se \u00e9rdek\u00e9ben a jogbiztons\u00e1g biztos\u00edt\u00e1sa annak egy\u00e9rtelm\u0171v\u00e9 t\u00e9tel\u00e9vel,\nhogy milyen alapvet\u0151 k\u00f6vetelm\u00e9nyeket, k\u00f6telezetts\u00e9geket, valamint\nmegfelel\u0151s\u00e9gi \u00e9s megfelel\u00e9si elj\u00e1r\u00e1sokat kell k\u00f6vetni az MI-rendszerek uni\u00f3s\npiacon val\u00f3 forgalomba hozatala vagy haszn\u00e1lata \u00e9rdek\u00e9ben.\n\n3\\. sz. konkr\u00e9t c\u00e9lkit\u0171z\u00e9s\n\nAz MI-rendszerek tekintet\u00e9ben az alapvet\u0151 jogokra \u00e9s biztons\u00e1gi\nk\u00f6vetelm\u00e9nyekre vonatkoz\u00f3 megl\u00e9v\u0151 jogszab\u00e1lyok hat\u00e9kony \u00e9rv\u00e9nyes\u00edt\u00e9s\u00e9nek \u00e9s az\nir\u00e1ny\u00edt\u00e1snak a jav\u00edt\u00e1sa az\u00e1ltal, hogy az illet\u00e9kes hat\u00f3s\u00e1gok tekintet\u00e9ben \u00faj\nhat\u00e1sk\u00f6r\u00f6k, er\u0151forr\u00e1sok \u00e9s egy\u00e9rtelm\u0171 szab\u00e1lyok ker\u00fclnek meghat\u00e1roz\u00e1sra a\nmegfelel\u0151s\u00e9g\u00e9rt\u00e9kel\u00e9si \u00e9s ut\u00f3lagos nyomonk\u00f6vet\u00e9si elj\u00e1r\u00e1sokkal, valamint az\nir\u00e1ny\u00edt\u00e1si \u00e9s fel\u00fcgyeleti feladatok nemzeti \u00e9s uni\u00f3s szintek k\u00f6z\u00f6tti\nmegoszt\u00e1s\u00e1val kapcsolatban.\n\n4\\. sz. konkr\u00e9t c\u00e9lkit\u0171z\u00e9s\n\nA jogszer\u0171, biztons\u00e1gos \u00e9s megb\u00edzhat\u00f3 MI-alkalmaz\u00e1sok tekintet\u00e9ben az egys\u00e9ges\npiac kialak\u00edt\u00e1s\u00e1nak el\u0151seg\u00edt\u00e9se \u00e9s a piac sz\u00e9tt\u00f6redezetts\u00e9g\u00e9nek megel\u0151z\u00e9se\nolyan uni\u00f3s int\u00e9zked\u00e9shozatal r\u00e9v\u00e9n, amelynek c\u00e9lja az uni\u00f3s piacon forgalomba\nhozand\u00f3 \u00e9s haszn\u00e1land\u00f3 MI-rendszerekre vonatkoz\u00f3 minimumk\u00f6vetelm\u00e9nyek\nmeghat\u00e1roz\u00e1sa az alapvet\u0151 jogokra \u00e9s biztons\u00e1gra vonatkoz\u00f3 hat\u00e1lyos\njogszab\u00e1lyokkal \u00f6sszhangban.\n\n1.4.3.V\u00e1rhat\u00f3 eredm\u00e9ny(ek) \u00e9s hat\u00e1s(ok)\n\nT\u00fcntesse fel, milyen hat\u00e1sokat gyakorolhat a javaslat/kezdem\u00e9nyez\u00e9s a\nkedvezm\u00e9nyezettekre/c\u00e9lcsoportokra.\n\nAz MI-szolg\u00e1ltat\u00f3k szempontj\u00e1b\u00f3l el\u0151ny\u00f6s lenne, ha minim\u00e1lis, de egy\u00e9rtelm\u0171\nk\u00f6vetelm\u00e9nyeknek kellene eleget tenni\u00fck, ez ugyanis jogbiztons\u00e1got teremtene,\nilletve biztos\u00edtan\u00e1 a teljes egys\u00e9ges piachoz val\u00f3 hozz\u00e1f\u00e9r\u00e9st.\n\nA mesters\u00e9ges intelligencia felhaszn\u00e1l\u00f3i jogbiztons\u00e1got \u00e9lvezn\u00e9nek, mert az\n\u00e1ltaluk v\u00e1s\u00e1rolt nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek megfeleln\u00e9nek az eur\u00f3pai\njogszab\u00e1lyoknak \u00e9s \u00e9rt\u00e9keknek.\n\nA fogyaszt\u00f3k szempontj\u00e1b\u00f3l el\u0151ny\u00f6s lenne, ha cs\u00f6kkenne a biztons\u00e1guk vagy\nalapvet\u0151 jogaik megs\u00e9rt\u00e9s\u00e9nek kock\u00e1zata.\n\n1.4.4.Teljes\u00edtm\u00e9nymutat\u00f3k\n\nT\u00fcntesse fel a javaslat/kezdem\u00e9nyez\u00e9s megval\u00f3s\u00edt\u00e1s\u00e1nak nyomon k\u00f6vet\u00e9s\u00e9t\nlehet\u0151v\u00e9 tev\u0151 mutat\u00f3kat.\n\n1\\.",
        "d9e6c759-8ea1-471d-b645-840124201999": "A mesters\u00e9ges intelligencia felhaszn\u00e1l\u00f3i jogbiztons\u00e1got \u00e9lvezn\u00e9nek, mert az\n\u00e1ltaluk v\u00e1s\u00e1rolt nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek megfeleln\u00e9nek az eur\u00f3pai\njogszab\u00e1lyoknak \u00e9s \u00e9rt\u00e9keknek.\n\nA fogyaszt\u00f3k szempontj\u00e1b\u00f3l el\u0151ny\u00f6s lenne, ha cs\u00f6kkenne a biztons\u00e1guk vagy\nalapvet\u0151 jogaik megs\u00e9rt\u00e9s\u00e9nek kock\u00e1zata.\n\n1.4.4.Teljes\u00edtm\u00e9nymutat\u00f3k\n\nT\u00fcntesse fel a javaslat/kezdem\u00e9nyez\u00e9s megval\u00f3s\u00edt\u00e1s\u00e1nak nyomon k\u00f6vet\u00e9s\u00e9t\nlehet\u0151v\u00e9 tev\u0151 mutat\u00f3kat.\n\n1\\. mutat\u00f3\n\nAz olyan s\u00falyos incidensek vagy MI-teljes\u00edtm\u00e9nyek sz\u00e1ma, amelyek s\u00falyos\nesem\u00e9nynek vagy az alapvet\u0151 jogokkal kapcsolatos k\u00f6telezetts\u00e9gek megszeg\u00e9s\u00e9nek\nmin\u0151s\u00fclnek (f\u00e9l\u00e9vente) az alkalmaz\u00e1sok ter\u00fclete szerinti bont\u00e1sban, \u00e9s amelyet\na) abszol\u00fat \u00e9rt\u00e9kben, b) a telep\u00edtett alkalmaz\u00e1sok ar\u00e1ny\u00e1ban \u00e9s c) az \u00e9rintett\npolg\u00e1rok ar\u00e1ny\u00e1ban kell kisz\u00e1m\u00edtani.\n\n2\\. mutat\u00f3\n\na) a mesters\u00e9ges intelligenci\u00e1ba t\u00f6rt\u00e9n\u0151 \u00f6sszes beruh\u00e1z\u00e1s az EU-ban (\u00e9ves);\n\nb) a mesters\u00e9ges intelligenci\u00e1ba t\u00f6rt\u00e9n\u0151 \u00f6sszes beruh\u00e1z\u00e1s tag\u00e1llamonk\u00e9nt\n(\u00e9ves);\n\nc) a mesters\u00e9ges intelligenci\u00e1t haszn\u00e1l\u00f3 v\u00e1llalatok ar\u00e1nya (\u00e9ves);\n\nd) a mesters\u00e9ges intelligenci\u00e1t haszn\u00e1l\u00f3 kkv-k ar\u00e1nya (\u00e9ves).\n\nAz a) \u00e9s b) pont kisz\u00e1m\u00edt\u00e1sa hivatalos forr\u00e1sok alapj\u00e1n, a mag\u00e1nbecsl\u00e9sekkel\n\u00f6sszevetve t\u00f6rt\u00e9nik.\n\nA c) \u00e9s a d) pont szerinti adatok gy\u0171jt\u00e9s\u00e9re rendszeres v\u00e1llalati felm\u00e9r\u00e9sek\n\u00fatj\u00e1n ker\u00fcl sor.\n\n1.5.A javaslat/kezdem\u00e9nyez\u00e9s indokl\u00e1sa\n\n1.5.1.R\u00f6vid vagy hossz\u00fa t\u00e1von kiel\u00e9g\u00edtend\u0151 sz\u00fcks\u00e9glet(ek) a kezdem\u00e9nyez\u00e9s\nv\u00e9grehajt\u00e1s\u00e1nak r\u00e9szletes \u00fctemterv\u00e9vel\n\nA rendeletet az elfogad\u00e1sa ut\u00e1n m\u00e1sf\u00e9l \u00e9vvel teljes m\u00e9rt\u00e9kben alkalmazni kell.\nAz ir\u00e1ny\u00edt\u00e1si strukt\u00fara elemeinek azonban m\u00e1r ezt megel\u0151z\u0151en l\u00e9tre kell\nj\u00f6nni\u00fck. A tag\u00e1llamoknak mindenekel\u0151tt ekkorra m\u00e1r ki kell jel\u00f6lni\u00fck a\njogszab\u00e1lyokban meghat\u00e1rozott feladatokat ell\u00e1t\u00f3 megl\u00e9v\u0151 hat\u00f3s\u00e1gokat \u00e9s/vagy\n\u00faj hat\u00f3s\u00e1gokat kell l\u00e9trehozniuk, \u00e9s m\u00e1r m\u0171k\u00f6dnie kell a Mesters\u00e9ges\nIntelligenci\u00e1val Foglalkoz\u00f3 Eur\u00f3pai Test\u00fcletnek. Az MI-rendszerek eur\u00f3pai\nadatb\u00e1zis\u00e1nak az alkalmazhat\u00f3s\u00e1g id\u0151pontj\u00e1ra teljes m\u00e9rt\u00e9kben m\u0171k\u00f6d\u0151k\u00e9pesnek\nkell lennie. Ez\u00e9rt az elfogad\u00e1si folyamattal p\u00e1rhuzamosan l\u00e9tre kell hozni az\nadatb\u00e1zist annak \u00e9rdek\u00e9ben, hogy az a rendelet hat\u00e1lybal\u00e9p\u00e9s\u00e9nek idej\u00e9re m\u00e1r\nrendelkez\u00e9sre \u00e1lljon.",
        "53098819-53f6-4982-b845-6aa4a9a15d2a": "Az MI-rendszerek eur\u00f3pai\nadatb\u00e1zis\u00e1nak az alkalmazhat\u00f3s\u00e1g id\u0151pontj\u00e1ra teljes m\u00e9rt\u00e9kben m\u0171k\u00f6d\u0151k\u00e9pesnek\nkell lennie. Ez\u00e9rt az elfogad\u00e1si folyamattal p\u00e1rhuzamosan l\u00e9tre kell hozni az\nadatb\u00e1zist annak \u00e9rdek\u00e9ben, hogy az a rendelet hat\u00e1lybal\u00e9p\u00e9s\u00e9nek idej\u00e9re m\u00e1r\nrendelkez\u00e9sre \u00e1lljon.\n\n1.5.2.Az Uni\u00f3 r\u00e9szv\u00e9tel\u00e9b\u0151l sz\u00e1rmaz\u00f3 hozz\u00e1adott \u00e9rt\u00e9k (ad\u00f3dhat t\u00f6bbek k\u00f6z\u00f6tt a\nkoordin\u00e1ci\u00f3b\u00f3l ered\u0151 el\u0151ny\u00f6kb\u0151l, a jogbiztons\u00e1gb\u00f3l, a fokozott hat\u00e9konys\u00e1gb\u00f3l\nvagy a kieg\u00e9sz\u00edt\u0151 jellegb\u0151l). E pontban \u201eaz Uni\u00f3 r\u00e9szv\u00e9tel\u00e9b\u0151l sz\u00e1rmaz\u00f3\nhozz\u00e1adott \u00e9rt\u00e9k\u201d azt az uni\u00f3s r\u00e9szv\u00e9telb\u0151l ad\u00f3d\u00f3 \u00e9rt\u00e9ket jelenti, amely\nt\u00f6bbletk\u00e9nt jelentkezik ahhoz az \u00e9rt\u00e9khez k\u00e9pest, amely a tag\u00e1llamok egyed\u00fcli\nfell\u00e9p\u00e9se eset\u00e9n j\u00f6tt volna l\u00e9tre.\n\nA most kialakul\u00f3ban l\u00e9v\u0151, potenci\u00e1lisan elt\u00e9r\u0151 nemzeti szab\u00e1lyok akad\u00e1lyozni\nfogj\u00e1k az MI-rendszerek z\u00f6kken\u0151mentes biztos\u00edt\u00e1s\u00e1t az EU-ban, \u00e9s nem tudj\u00e1k\nhat\u00e9konyan biztos\u00edtani az alapvet\u0151 jogok \u00e9s az uni\u00f3s \u00e9rt\u00e9kek biztons\u00e1g\u00e1t \u00e9s\nv\u00e9delm\u00e9t a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 tag\u00e1llamokban. A mesters\u00e9ges intelligenci\u00e1val kapcsolatos\nk\u00f6z\u00f6s uni\u00f3s jogalkot\u00e1si fell\u00e9p\u00e9s fellend\u00edtheti a bels\u0151 piacot, \u00e9s jelent\u0151s\npotenci\u00e1llal rendelkezik ahhoz, hogy glob\u00e1lis szinten versenyel\u0151nyt\nbiztos\u00edtson az eur\u00f3pai ipar sz\u00e1m\u00e1ra, illetve olyan m\u00e9retgazdas\u00e1goss\u00e1got\nteremtsen, amelyet az egyes tag\u00e1llamok egyed\u00fcl nem tudnak megval\u00f3s\u00edtani.\n\n1.5.3.Hasonl\u00f3 kor\u00e1bbi tapasztalatok tanuls\u00e1ga\n\nA 2000/31/EK e-kereskedelmi ir\u00e1nyelv biztos\u00edtja az egys\u00e9ges piac m\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9nek\n\u00e9s a digit\u00e1lis szolg\u00e1ltat\u00e1sok fel\u00fcgyelet\u00e9nek alapvet\u0151 kereteit, \u00e9s megteremti\na tag\u00e1llamok k\u00f6z\u00f6tti \u00e1ltal\u00e1nos egy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u00e9si mechanizmus alapj\u00e1t, amely\nf\u0151szab\u00e1ly szerint a digit\u00e1lis szolg\u00e1ltat\u00e1sokra vonatkoz\u00f3 valamennyi\nk\u00f6vetelm\u00e9nyre kiterjed. Az ir\u00e1nyelv \u00e9rt\u00e9kel\u00e9se az ilyen egy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u00e9si\nmechanizmus t\u00f6bb szempontja tekintet\u00e9ben hi\u00e1nyoss\u00e1gokra mutatott r\u00e1, ide\u00e9rtve\nolyan fontos elj\u00e1r\u00e1si szempontokat, mint a tag\u00e1llami v\u00e1laszokra nyitva \u00e1ll\u00f3\negy\u00e9rtelm\u0171 hat\u00e1rid\u0151k hi\u00e1nya, illetve a t\u00f6bbi tag\u00e1llamt\u00f3l \u00e9rkez\u0151 k\u00e9r\u00e9sekre val\u00f3\nreag\u00e1l\u00e1s \u00e1ltal\u00e1nos hi\u00e1nya. Az ilyen hi\u00e1nyoss\u00e1gok miatt a tag\u00e1llamok az \u00e9vek\nsor\u00e1n eljutottak oda, hogy a hat\u00e1rokon \u00e1tny\u00fal\u00f3 digit\u00e1lis szolg\u00e1ltat\u00e1sokat\nk\u00edn\u00e1l\u00f3 szolg\u00e1ltat\u00f3kkal kapcsolatos probl\u00e9m\u00e1k megold\u00e1sa sor\u00e1n nem b\u00edznak\negym\u00e1sban.",
        "670d0364-8f7a-4d9d-ac54-3100adc6c591": "Az ilyen hi\u00e1nyoss\u00e1gok miatt a tag\u00e1llamok az \u00e9vek\nsor\u00e1n eljutottak oda, hogy a hat\u00e1rokon \u00e1tny\u00fal\u00f3 digit\u00e1lis szolg\u00e1ltat\u00e1sokat\nk\u00edn\u00e1l\u00f3 szolg\u00e1ltat\u00f3kkal kapcsolatos probl\u00e9m\u00e1k megold\u00e1sa sor\u00e1n nem b\u00edznak\negym\u00e1sban. Az ir\u00e1nyelv \u00e9rt\u00e9kel\u00e9se r\u00e1mutatott arra, hogy differenci\u00e1lt\nszab\u00e1lyokat \u00e9s k\u00f6vetelm\u00e9nyeket kell meghat\u00e1rozni eur\u00f3pai szinten. Ez\u00e9rt az\nebben a rendeletben el\u0151\u00edrt k\u00f6telezetts\u00e9gek v\u00e9grehajt\u00e1s\u00e1hoz konkr\u00e9t, uni\u00f3s\nszint\u0171 egy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u00e9si mechanizmusra van sz\u00fcks\u00e9g a felel\u0151s szervek uni\u00f3s szint\u0171\nkoordin\u00e1l\u00e1s\u00e1t biztos\u00edt\u00f3 ir\u00e1ny\u00edt\u00e1si strukt\u00fara mellett.\n\n1.5.4.A t\u00f6bb\u00e9ves p\u00e9nz\u00fcgyi kerettel val\u00f3 \u00f6sszeegyeztethet\u0151s\u00e9g \u00e9s egy\u00e9b\nmegfelel\u0151 eszk\u00f6z\u00f6kkel val\u00f3 lehets\u00e9ges szinergi\u00e1k\n\nA mesters\u00e9ges intelligenci\u00e1ra vonatkoz\u00f3 harmoniz\u00e1lt szab\u00e1lyok meg\u00e1llap\u00edt\u00e1s\u00e1r\u00f3l\n\u00e9s egyes uni\u00f3s jogszab\u00e1lyok m\u00f3dos\u00edt\u00e1s\u00e1r\u00f3l sz\u00f3l\u00f3 rendelet az MI-rendszerekre\nalkalmazand\u00f3 k\u00f6vetelm\u00e9nyek \u00faj k\u00f6z\u00f6s keretrendszer\u00e9t hat\u00e1rozza meg, amely j\u00f3val\nt\u00falmutat a megl\u00e9v\u0151 jogszab\u00e1lyok \u00e1ltal biztos\u00edtott kereten. Ez\u00e9rt ezzel a\njavaslattal l\u00e9tre kell hozni egy \u00faj nemzeti \u00e9s eur\u00f3pai szab\u00e1lyoz\u00e1si \u00e9s\nfel\u00fcgyeleti funkci\u00f3t.\n\nAmi az egy\u00e9b megfelel\u0151 eszk\u00f6z\u00f6kkel val\u00f3 lehets\u00e9ges szinergi\u00e1kat illeti, a\nnemzeti szint\u0171 bejelent\u0151 hat\u00f3s\u00e1gok szerep\u00e9t m\u00e1s uni\u00f3s rendeletek alapj\u00e1n\nhasonl\u00f3 feladatokat ell\u00e1t\u00f3 nemzeti hat\u00f3s\u00e1gok is ell\u00e1thatj\u00e1k.\n\nEmellett az\u00e1ltal, hogy n\u00f6veli a mesters\u00e9ges intelligenci\u00e1ba vetett bizalmat,\n\u00e9s \u00edgy \u00f6szt\u00f6nzi a mesters\u00e9ges intelligencia fejleszt\u00e9s\u00e9re \u00e9s alkalmaz\u00e1s\u00e1ra\nir\u00e1nyul\u00f3 beruh\u00e1z\u00e1sokat, kieg\u00e9sz\u00edti a Digit\u00e1lis Eur\u00f3pa programot, amelynek\ntekintet\u00e9ben a mesters\u00e9ges intelligencia terjeszt\u00e9s\u00e9nek el\u0151mozd\u00edt\u00e1sa az \u00f6t\npriorit\u00e1s k\u00f6z\u00e9 tartozik.\n\n1.5.5.A rendelkez\u00e9sre \u00e1ll\u00f3 k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 finansz\u00edroz\u00e1si lehet\u0151s\u00e9gek \u00e9rt\u00e9kel\u00e9se,\nide\u00e9rtve az \u00e1tcsoportos\u00edt\u00e1si lehet\u0151s\u00e9geket is\n\nA szem\u00e9lyzet \u00e1tcsoportos\u00edt\u00e1sra ker\u00fcl. A t\u00f6bbi k\u00f6lts\u00e9g t\u00e1mogat\u00e1s\u00e1ra a DEP-\nkeretb\u0151l ker\u00fcl sor, mivel e rendelet c\u00e9lkit\u0171z\u00e9se \u2013 a megb\u00edzhat\u00f3 mesters\u00e9ges\nintelligencia biztos\u00edt\u00e1sa \u2013 k\u00f6zvetlen\u00fcl hozz\u00e1j\u00e1rul a Digit\u00e1lis Eur\u00f3pa program\negyik kulcsfontoss\u00e1g\u00fa c\u00e9lkit\u0171z\u00e9s\u00e9hez, a mesters\u00e9ges intelligencia\nfejleszt\u00e9s\u00e9nek \u00e9s bevezet\u00e9s\u00e9nek eur\u00f3pai felgyors\u00edt\u00e1s\u00e1hoz.",
        "5fb703f3-0875-42a8-a7cb-2d544909e396": "A t\u00f6bbi k\u00f6lts\u00e9g t\u00e1mogat\u00e1s\u00e1ra a DEP-\nkeretb\u0151l ker\u00fcl sor, mivel e rendelet c\u00e9lkit\u0171z\u00e9se \u2013 a megb\u00edzhat\u00f3 mesters\u00e9ges\nintelligencia biztos\u00edt\u00e1sa \u2013 k\u00f6zvetlen\u00fcl hozz\u00e1j\u00e1rul a Digit\u00e1lis Eur\u00f3pa program\negyik kulcsfontoss\u00e1g\u00fa c\u00e9lkit\u0171z\u00e9s\u00e9hez, a mesters\u00e9ges intelligencia\nfejleszt\u00e9s\u00e9nek \u00e9s bevezet\u00e9s\u00e9nek eur\u00f3pai felgyors\u00edt\u00e1s\u00e1hoz.\n\n1.6.A javaslat/kezdem\u00e9nyez\u00e9s id\u0151tartama \u00e9s p\u00e9nz\u00fcgyi hat\u00e1sa\n\n\u25fb hat\u00e1rozott id\u0151tartam\n\n\u2013\u25fb id\u0151tartam: \u00c9\u00c9\u00c9\u00c9 [HH/NN]-t\u00f3l/-t\u0151l \u00c9\u00c9\u00c9\u00c9 [HH/NN]-ig\n\n\u2013\u25fb p\u00e9nz\u00fcgyi hat\u00e1s: \u00c9\u00c9\u00c9\u00c9-t\u00f3l/-t\u0151l \u00c9\u00c9\u00c9\u00c9-ig a k\u00f6telezetts\u00e9gv\u00e1llal\u00e1si\nel\u0151ir\u00e1nyzatok eset\u00e9ben \u00e9s \u00c9\u00c9\u00c9\u00c9-t\u00f3l/-t\u0151l \u00c9\u00c9\u00c9\u00c9-ig a kifizet\u00e9si el\u0151ir\u00e1nyzatok\neset\u00e9ben\n\nX hat\u00e1rozatlan id\u0151tartam\n\n\u2013beind\u00edt\u00e1si id\u0151szak: egy/k\u00e9t (meger\u0151s\u00edtend\u0151) \u00e9v,\n\n\u2013azt k\u00f6vet\u0151en: rendes \u00fctem.\n\n1.7.Tervezett ir\u00e1ny\u00edt\u00e1si m\u00f3dszer(ek) 65\n\nX Bizotts\u00e1g \u00e1ltali k\u00f6zvetlen ir\u00e1ny\u00edt\u00e1s\n\n\u2013\u25fb a Bizotts\u00e1g szervezeti egys\u00e9gein kereszt\u00fcl, ide\u00e9rtve az uni\u00f3s k\u00fcld\u00f6tts\u00e9gek\nszem\u00e9lyzet\u00e9t;\n\n\u2013\u25fb v\u00e9grehajt\u00f3 \u00fcgyn\u00f6ks\u00e9gen kereszt\u00fcl\n\n\u25fb Megosztott ir\u00e1ny\u00edt\u00e1s a tag\u00e1llamokkal\n\n\u25fb K\u00f6zvetett ir\u00e1ny\u00edt\u00e1s a k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9s v\u00e9grehajt\u00e1s\u00e1val kapcsolatos feladatoknak\na k\u00f6vetkez\u0151kre t\u00f6rt\u00e9n\u0151 \u00e1truh\u00e1z\u00e1s\u00e1val:\n\n\u2013\u25fb harmadik orsz\u00e1gok vagy az \u00e1ltaluk kijel\u00f6lt szervek;\n\n\u2013\u25fb nemzetk\u00f6zi szervezetek \u00e9s \u00fcgyn\u00f6ks\u00e9geik (nevezze meg);\n\n\u2013\u25fb az EBB \u00e9s az Eur\u00f3pai Beruh\u00e1z\u00e1si Alap;\n\n\u2013\u25fb a k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9si rendelet 70. \u00e9s 71. cikk\u00e9ben eml\u00edtett szervek;\n\n\u2013\u25fb k\u00f6zjogi szervek;\n\n\u2013\u25fb mag\u00e1njog alapj\u00e1n m\u0171k\u00f6d\u0151, k\u00f6zfeladatot ell\u00e1t\u00f3 szervek, amennyiben megfelel\u0151\np\u00e9nz\u00fcgyi garanci\u00e1kat ny\u00fajtanak;\n\n\u2013\u25fb valamely tag\u00e1llam mag\u00e1njoga alapj\u00e1n m\u0171k\u00f6d\u0151, k\u00f6z- \u00e9s mag\u00e1nszf\u00e9ra k\u00f6z\u00f6tti\npartners\u00e9g v\u00e9grehajt\u00e1s\u00e1val megb\u00edzott \u00e9s megfelel\u0151 p\u00e9nz\u00fcgyi garanci\u00e1kat ny\u00fajt\u00f3\nszervek;\n\n\u2013\u25fb az EUSZ V. c\u00edm\u00e9nek \u00e9rtelm\u00e9ben a KKBP ter\u00e9n konkr\u00e9t fell\u00e9p\u00e9sek\nv\u00e9grehajt\u00e1s\u00e1val megb\u00edzott, \u00e9s a vonatkoz\u00f3 alap-jogiaktusban meghat\u00e1rozott\nszem\u00e9lyek.\n\n\u2013Egyn\u00e9l t\u00f6bb ir\u00e1ny\u00edt\u00e1si m\u00f3dszer felt\u00fcntet\u00e9se eset\u00e9n k\u00e9rj\u00fck, adjon r\u00e9szletes\nfelvil\u00e1gos\u00edt\u00e1st a \u201eMegjegyz\u00e9sek\u201d rovatban.",
        "d8f9fb06-503a-48bf-8677-4765cfbce275": "\u2013Egyn\u00e9l t\u00f6bb ir\u00e1ny\u00edt\u00e1si m\u00f3dszer felt\u00fcntet\u00e9se eset\u00e9n k\u00e9rj\u00fck, adjon r\u00e9szletes\nfelvil\u00e1gos\u00edt\u00e1st a \u201eMegjegyz\u00e9sek\u201d rovatban.\n\nMegjegyz\u00e9sek\n\n2.IR\u00c1NY\u00cdT\u00c1SI INT\u00c9ZKED\u00c9SEK\n\n2.1.A nyomon k\u00f6vet\u00e9sre \u00e9s a jelent\u00e9st\u00e9telre vonatkoz\u00f3 rendelkez\u00e9sek\n\nGyakoris\u00e1g \u00e9s felt\u00e9telek\n\nA rendelet fel\u00fclvizsg\u00e1lat\u00e1ra \u00e9s \u00e9rt\u00e9kel\u00e9s\u00e9re a hat\u00e1lybal\u00e9p\u00e9s\u00e9t\u0151l sz\u00e1m\u00edtott \u00f6t\n\u00e9v eltelt\u00e9vel ker\u00fcl sor. A Bizotts\u00e1g jelent\u00e9st k\u00e9sz\u00edt az \u00e9rt\u00e9kel\u00e9s\nmeg\u00e1llap\u00edt\u00e1sair\u00f3l az Eur\u00f3pai Parlamentnek, a Tan\u00e1csnak, valamint az Eur\u00f3pai\nGazdas\u00e1gi \u00e9s Szoci\u00e1lis Bizotts\u00e1gnak.\n\n2.2.Ir\u00e1ny\u00edt\u00e1si \u00e9s kontrollrendszer(ek)\n\n2.2.1.Az ir\u00e1ny\u00edt\u00e1si m\u00f3dszer(ek), a finansz\u00edroz\u00e1s v\u00e9grehajt\u00e1si mechanizmusai, a\nkifizet\u00e9si m\u00f3dok \u00e9s a javasolt kontrollstrat\u00e9gia indokol\u00e1sa\n\nA rendelet \u00faj szakpolitik\u00e1t dolgoz ki az MI-rendszerek bels\u0151 piacon t\u00f6rt\u00e9n\u0151\nbiztos\u00edt\u00e1s\u00e1ra vonatkoz\u00f3 harmoniz\u00e1lt szab\u00e1lyok tekintet\u00e9ben, egy\u00fattal\nbiztos\u00edtja a biztons\u00e1g \u00e9s az alapvet\u0151 jogok tiszteletben tart\u00e1s\u00e1t. Ezek az \u00faj\nszab\u00e1lyok egys\u00e9gess\u00e9gi mechanizmust tesznek sz\u00fcks\u00e9gess\u00e9 az e rendelet szerinti\nk\u00f6telezetts\u00e9gek hat\u00e1rokon \u00e1tny\u00fal\u00f3 alkalmaz\u00e1sa tekintet\u00e9ben, a nemzeti\nhat\u00f3s\u00e1gok tev\u00e9kenys\u00e9geit koordin\u00e1l\u00f3 \u00faj tan\u00e1csad\u00f3 csoport form\u00e1j\u00e1ban.\n\nEzen \u00faj feladatok ell\u00e1t\u00e1sa \u00e9rdek\u00e9ben megfelel\u0151 er\u0151forr\u00e1sokat kell biztos\u00edtani\na szervezeti egys\u00e9gek sz\u00e1m\u00e1ra. Az \u00faj rendelet v\u00e9grehajt\u00e1s\u00e1hoz a becsl\u00e9sek\nszerint 10 teljes munkaid\u0151s egyen\u00e9rt\u00e9kre lesz sz\u00fcks\u00e9g (5-5 teljes munkaid\u0151s\negyen\u00e9rt\u00e9k a Test\u00fclet tev\u00e9kenys\u00e9geinek t\u00e1mogat\u00e1sa, illetve az Eur\u00f3pai Uni\u00f3\nvalamely szerve \u00e1ltal alkalmazott MI-rendszerek bejelent\u0151 szervek\u00e9nt elj\u00e1r\u00f3\neur\u00f3pai adatv\u00e9delmi biztos vonatkoz\u00e1s\u00e1ban).\n\n2.2.2.A felismert kock\u00e1zatokkal \u00e9s a cs\u00f6kkent\u00e9s\u00fckre l\u00e9trehozott bels\u0151\nkontrollrendszerekkel kapcsolatos inform\u00e1ci\u00f3k\n\nAnnak biztos\u00edt\u00e1sa \u00e9rdek\u00e9ben, hogy a Test\u00fclet tagjai t\u00e9nyszer\u0171 bizony\u00edt\u00e9kok\nalapj\u00e1n megalapozott elemz\u00e9st v\u00e9gezhessenek, a tervek szerint a Test\u00fcletet a\nBizotts\u00e1g igazgat\u00e1si strukt\u00far\u00e1j\u00e1nak kell t\u00e1mogatnia, \u00e9s sz\u00fcks\u00e9g eset\u00e9n\nszak\u00e9rt\u0151i csoportot kell l\u00e9trehozni, hogy tov\u00e1bbi szak\u00e9rtelmet biztos\u00edtson.",
        "0cb091b5-2c35-4e95-8c6e-8477ab91dbb0": "2.2.2.A felismert kock\u00e1zatokkal \u00e9s a cs\u00f6kkent\u00e9s\u00fckre l\u00e9trehozott bels\u0151\nkontrollrendszerekkel kapcsolatos inform\u00e1ci\u00f3k\n\nAnnak biztos\u00edt\u00e1sa \u00e9rdek\u00e9ben, hogy a Test\u00fclet tagjai t\u00e9nyszer\u0171 bizony\u00edt\u00e9kok\nalapj\u00e1n megalapozott elemz\u00e9st v\u00e9gezhessenek, a tervek szerint a Test\u00fcletet a\nBizotts\u00e1g igazgat\u00e1si strukt\u00far\u00e1j\u00e1nak kell t\u00e1mogatnia, \u00e9s sz\u00fcks\u00e9g eset\u00e9n\nszak\u00e9rt\u0151i csoportot kell l\u00e9trehozni, hogy tov\u00e1bbi szak\u00e9rtelmet biztos\u00edtson.\n\n2.2.3.A kontroll k\u00f6lts\u00e9ghat\u00e9konys\u00e1g\u00e1nak becsl\u00e9se \u00e9s indokol\u00e1sa (a \u201ekontroll\nk\u00f6lts\u00e9gei \u00f7 a kezelt kapcsol\u00f3d\u00f3 forr\u00e1sok \u00e9rt\u00e9ke\u201d h\u00e1nyados) \u00e9s a hibakock\u00e1zat\nv\u00e1rhat\u00f3 szintjeinek \u00e9rt\u00e9kel\u00e9se (kifizet\u00e9skor \u00e9s z\u00e1r\u00e1skor)\n\nA megbesz\u00e9l\u00e9sekkel kapcsolatos kiad\u00e1sok eset\u00e9ben, tekintettel a\ntranzakci\u00f3nk\u00e9nti alacsony \u00e9rt\u00e9kre (p\u00e9ld\u00e1ul a k\u00fcld\u00f6ttek utaz\u00e1si k\u00f6lts\u00e9geinek\nvisszat\u00e9r\u00edt\u00e9se a megbesz\u00e9l\u00e9sek eset\u00e9ben), elegend\u0151nek t\u0171nnek a standard\nkontrollelj\u00e1r\u00e1sok. Ami az adatb\u00e1zis fejleszt\u00e9s\u00e9t illeti, a k\u00f6zpontos\u00edtott\nk\u00f6zbeszerz\u00e9si tev\u00e9kenys\u00e9gek r\u00e9v\u00e9n a Tartalmak, Technol\u00f3gi\u00e1k \u00e9s Kommunik\u00e1ci\u00f3s\nH\u00e1l\u00f3zatok F\u0151igazgat\u00f3s\u00e1g\u00e1n bel\u00fcl er\u0151s bels\u0151 kontrollrendszer vonatkozik a\nszerz\u0151d\u00e9sek oda\u00edt\u00e9l\u00e9s\u00e9re.\n\n2.3.A csal\u00e1sok \u00e9s a szab\u00e1lytalans\u00e1gok megel\u0151z\u00e9s\u00e9re vonatkoz\u00f3 int\u00e9zked\u00e9sek\n\nT\u00fcntesse fel a megl\u00e9v\u0151 vagy tervezett megel\u0151z\u0151 \u00e9s v\u00e9dint\u00e9zked\u00e9seket, pl. a\ncsal\u00e1s elleni strat\u00e9gi\u00e1b\u00f3l.\n\nA Bizotts\u00e1gra vonatkoz\u00f3 jelenlegi, a csal\u00e1sok megel\u0151z\u00e9s\u00e9re vonatkoz\u00f3\nint\u00e9zked\u00e9sek a rendelethez sz\u00fcks\u00e9ges tov\u00e1bbi el\u0151ir\u00e1nyzatokra is vonatkoznak.\n\n3.A JAVASLAT/KEZDEM\u00c9NYEZ\u00c9S BECS\u00dcLT P\u00c9NZ\u00dcGYI HAT\u00c1SA\n\n3.1.A t\u00f6bb\u00e9ves p\u00e9nz\u00fcgyi keret \u00e9rintett fejezete/fejezetei \u00e9s a k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9s\n\u00e9rintett kiad\u00e1si sora/sorai\n\n\u00b7Jelenlegi k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9si sorok\n\nA t\u00f6bb\u00e9ves p\u00e9nz\u00fcgyi keret fejezetei, azon bel\u00fcl pedig a k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9si sorok\nsorrendj\u00e9ben.\n\nA t\u00f6bb\u00e9ves p\u00e9nz\u00fcgyi keret fejezete\n\n|\n\nK\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9si sor\n\n|\n\nKiad\u00e1s  \nt\u00edpusa\n\n|\n\nHozz\u00e1j\u00e1rul\u00e1s  \n  \n---|---|---|---  \n  \n|\n\nSz\u00e1m  \n\n|\n\ndiff./nem diff. 66\n\n|\n\nEFTA-orsz\u00e1gokt\u00f3l 67\n\n|\n\ntagjel\u00f6lt orsz\u00e1gokt\u00f3l 68\n\n|\n\nharmadik orsz\u00e1gokt\u00f3l\n\n|\n\na k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9si rendelet 21. cikke (2) bekezd\u00e9s\u00e9nek b) pontja \u00e9rtelm\u00e9ben  \n  \n7\n\n|\n\n20 02 06 Igazgat\u00e1si kiad\u00e1sok\n\n|\n\nNem diff.\n\n|\n\nNEM\n\n|\n\nNEM\n\n|\n\nNEM\n\n|\n\nNEM  \n  \n1\n\n|\n\n02 04 03 Digit\u00e1lis Eur\u00f3pa program \u2013 Mesters\u00e9ges intelligencia\n\n|\n\nDiff.",
        "8f683570-8812-405c-a923-a422d6720aac": "66\n\n|\n\nEFTA-orsz\u00e1gokt\u00f3l 67\n\n|\n\ntagjel\u00f6lt orsz\u00e1gokt\u00f3l 68\n\n|\n\nharmadik orsz\u00e1gokt\u00f3l\n\n|\n\na k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9si rendelet 21. cikke (2) bekezd\u00e9s\u00e9nek b) pontja \u00e9rtelm\u00e9ben  \n  \n7\n\n|\n\n20 02 06 Igazgat\u00e1si kiad\u00e1sok\n\n|\n\nNem diff.\n\n|\n\nNEM\n\n|\n\nNEM\n\n|\n\nNEM\n\n|\n\nNEM  \n  \n1\n\n|\n\n02 04 03 Digit\u00e1lis Eur\u00f3pa program \u2013 Mesters\u00e9ges intelligencia\n\n|\n\nDiff.\n\n|\n\nIGEN\n\n|\n\nNEM\n\n|\n\nNEM\n\n|\n\nNEM  \n  \n1\n\n|\n\n02 01 30 01 A Digit\u00e1lis Eur\u00f3pa programhoz kapcsol\u00f3d\u00f3 t\u00e1mogat\u00e1si kiad\u00e1sok\n\n|\n\nNem diff.\n\n|\n\nIGEN\n\n|\n\nNEM\n\n|\n\nNEM\n\n|\n\nNEM  \n  \n3.2.A javaslat el\u0151ir\u00e1nyzatokra gyakorolt becs\u00fclt p\u00e9nz\u00fcgyi hat\u00e1sa\n\n3.2.1.Az operat\u00edv el\u0151ir\u00e1nyzatokra gyakorolt becs\u00fclt hat\u00e1s \u00f6sszefoglal\u00e1sa\n\n\u2013\u25fb A javaslat/kezdem\u00e9nyez\u00e9s nem vonja maga ut\u00e1n operat\u00edv el\u0151ir\u00e1nyzatok\nfelhaszn\u00e1l\u00e1s\u00e1t\n\n\u2013X A javaslat/kezdem\u00e9nyez\u00e9s az al\u00e1bbi operat\u00edv el\u0151ir\u00e1nyzatok felhaszn\u00e1l\u00e1s\u00e1t\nvonja maga ut\u00e1n:\n\nmilli\u00f3 EUR (h\u00e1rom tizedesjegyig)\n\nA t\u00f6bb\u00e9ves p\u00e9nz\u00fcgyi keret  \nfejezete\n\n|\n\n1\n\n|  \n  \n---|---|---  \n  \nF\u0151igazgat\u00f3s\u00e1g: A Tartalmak, Technol\u00f3gi\u00e1k \u00e9s Kommunik\u00e1ci\u00f3s H\u00e1l\u00f3zatok\nF\u0151igazgat\u00f3s\u00e1ga\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n2022. \u00e9v\n\n|\n\n2023. \u00e9v\n\n|\n\n2024. \u00e9v\n\n|\n\n2025. \u00e9v\n\n|\n\n2026. \u00e9v\n\n|\n\n2027. \u00e9v 69\n\n|\n\n\u00d6SSZESEN  \n  \n---|---|---|---|---|---|---|---|---|---|---  \n  \n\u2022 Operat\u00edv el\u0151ir\u00e1nyzatok\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|  \n  \nK\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9si sor 70 02 04 03\n\n|\n\nK\u00f6telezetts\u00e9gv\u00e1llal\u00e1si el\u0151ir\u00e1nyzatok\n\n|\n\n(1a)\n\n|\n\n|\n\n1,000\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n1,000  \n  \n|\n\nKifizet\u00e9si el\u0151ir\u00e1nyzatok\n\n|\n\n(2a)\n\n|\n\n|\n\n0,600\n\n|\n\n0,100\n\n|\n\n0,100\n\n|\n\n0,100\n\n|\n\n0,100\n\n|\n\n|\n\n1,000  \n  \nK\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9si sor\n\n|\n\nK\u00f6telezetts\u00e9gv\u00e1llal\u00e1si el\u0151ir\u00e1nyzatok\n\n|\n\n(1b)\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|  \n  \n|\n\nKifizet\u00e9si el\u0151ir\u00e1nyzatok\n\n|\n\n(2b)\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|  \n  \nBizonyos egyedi programok keret\u00e9b\u0151l finansz\u00edrozott igazgat\u00e1si jelleg\u0171\nel\u0151ir\u00e1nyzatok 71\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|  \n  \nK\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9si sor 02 01 30 01\n\n|\n\n|\n\n(3)\n\n|\n\n|\n\n0,240\n\n|\n\n0,240\n\n|\n\n0,240\n\n|\n\n0,240\n\n|\n\n0,240\n\n|\n\n|\n\n1,200  \n  \nA Tartalmak, Technol\u00f3gi\u00e1k \u00e9s Kommunik\u00e1ci\u00f3s H\u00e1l\u00f3zatok F\u0151igazgat\u00f3s\u00e1g\u00e1hoz tartoz\u00f3  \nel\u0151ir\u00e1nyzatok \u00d6SSZESEN\n\n|\n\nK\u00f6telezetts\u00e9gv\u00e1llal\u00e1si el\u0151ir\u00e1nyzatok\n\n|\n\n=(1a)+(1b)+(3)\n\n|\n\n|\n\n1,240\n\n|\n\n|\n\n0,240\n\n|\n\n0,240\n\n|\n\n0,240\n\n|\n\n|\n\n2,200  \n  \n|\n\nKifizet\u00e9si el\u0151ir\u00e1nyzatok\n\n|\n\n=(2a)+(2b)\n\n+(3)\n\n|\n\n|\n\n0,840\n\n|\n\n0,340\n\n|\n\n0,340\n\n|\n\n0,340\n\n|\n\n0,340\n\n|\n\n|\n\n2,",
        "b18d0382-17e6-4b82-8ef9-0003f674fd77": "240\n\n|\n\n0,240\n\n|\n\n0,240\n\n|\n\n0,240\n\n|\n\n0,240\n\n|\n\n|\n\n1,200  \n  \nA Tartalmak, Technol\u00f3gi\u00e1k \u00e9s Kommunik\u00e1ci\u00f3s H\u00e1l\u00f3zatok F\u0151igazgat\u00f3s\u00e1g\u00e1hoz tartoz\u00f3  \nel\u0151ir\u00e1nyzatok \u00d6SSZESEN\n\n|\n\nK\u00f6telezetts\u00e9gv\u00e1llal\u00e1si el\u0151ir\u00e1nyzatok\n\n|\n\n=(1a)+(1b)+(3)\n\n|\n\n|\n\n1,240\n\n|\n\n|\n\n0,240\n\n|\n\n0,240\n\n|\n\n0,240\n\n|\n\n|\n\n2,200  \n  \n|\n\nKifizet\u00e9si el\u0151ir\u00e1nyzatok\n\n|\n\n=(2a)+(2b)\n\n+(3)\n\n|\n\n|\n\n0,840\n\n|\n\n0,340\n\n|\n\n0,340\n\n|\n\n0,340\n\n|\n\n0,340\n\n|\n\n|\n\n2,200  \n  \n  \n\n  \n  \n\n  \n\n  \n\u2022 Operat\u00edv el\u0151ir\u00e1nyzatok \u00d6SSZESEN\n\n|\n\nK\u00f6telezetts\u00e9gv\u00e1llal\u00e1si el\u0151ir\u00e1nyzatok\n\n|\n\n(4)\n\n|\n\n|\n\n1,000\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n1,000  \n  \n---|---|---|---|---|---|---|---|---|---|---  \n  \n|\n\nKifizet\u00e9si el\u0151ir\u00e1nyzatok\n\n|\n\n(5)\n\n|\n\n|\n\n0,600\n\n|\n\n0,100\n\n|\n\n0,100\n\n|\n\n0,100\n\n|\n\n0,100\n\n|\n\n|\n\n1,000  \n  \n\u2022 Bizonyos egyedi programok keret\u00e9b\u0151l finansz\u00edrozott igazgat\u00e1si jelleg\u0171\nel\u0151ir\u00e1nyzatok \u00d6SSZESEN\n\n|\n\n(6)\n\n|\n\n|\n\n0,240\n\n|\n\n0,240\n\n|\n\n0,240\n\n|\n\n0,240\n\n|\n\n0,240\n\n|\n\n|\n\n1,200  \n  \nA t\u00f6bb\u00e9ves p\u00e9nz\u00fcgyi keret  \n1\\. FEJEZET\u00c9HEZ tartoz\u00f3  \nel\u0151ir\u00e1nyzatok \u00d6SSZESEN\n\n|\n\nK\u00f6telezetts\u00e9gv\u00e1llal\u00e1si el\u0151ir\u00e1nyzatok\n\n|\n\n=(4)+(6)\n\n|\n\n|\n\n1,240\n\n|\n\n0,240\n\n|\n\n0,240\n\n|\n\n0,240\n\n|\n\n0,240\n\n|\n\n|\n\n2,200  \n  \n|\n\nKifizet\u00e9si el\u0151ir\u00e1nyzatok\n\n|\n\n=(5)+(6)\n\n|\n\n|\n\n0,840\n\n|\n\n0,340\n\n|\n\n0,340\n\n|\n\n0,340\n\n|\n\n0,340\n\n|\n\n|\n\n2,200  \n  \nHa a javaslat/kezdem\u00e9nyez\u00e9s egyn\u00e9l t\u00f6bb operat\u00edv fejezetet is \u00e9rint, ism\u00e9telje\nmeg a fenti szakaszt:\n\n\u2022 Operat\u00edv el\u0151ir\u00e1nyzatok \u00d6SSZESEN (\u00f6sszes operat\u00edv fejezet)\n\n|\n\nK\u00f6telezetts\u00e9gv\u00e1llal\u00e1si el\u0151ir\u00e1nyzatok\n\n|\n\n(4)\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|  \n  \n---|---|---|---|---|---|---|---|---|---|---  \n  \n|\n\nKifizet\u00e9si el\u0151ir\u00e1nyzatok\n\n|\n\n(5)\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|  \n  \n\u2022Bizonyos egyedi programok keret\u00e9b\u0151l finansz\u00edrozott igazgat\u00e1si jelleg\u0171\nel\u0151ir\u00e1nyzatok \u00d6SSZESEN (\u00f6sszes operat\u00edv fejezet)\n\n|\n\n(6)\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|  \n  \nA t\u00f6bb\u00e9ves p\u00e9nz\u00fcgyi keret  \n1\u20136. FEJEZET\u00c9HEZ tartoz\u00f3  \nel\u0151ir\u00e1nyzatok \u00d6SSZESEN  \n(Referencia\u00f6sszeg)\n\n|\n\nK\u00f6telezetts\u00e9gv\u00e1llal\u00e1si el\u0151ir\u00e1nyzatok\n\n|\n\n=(4)+(6)\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|  \n  \n|\n\nKifizet\u00e9si el\u0151ir\u00e1nyzatok\n\n|\n\n=(5)+(6)\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|  \n  \n  \n\n  \n  \nA t\u00f6bb\u00e9ves p\u00e9nz\u00fcgyi keret  \nfejezete\n\n|\n\n7.",
        "2627d10a-c156-4cb9-969e-9b8a96ab95c1": "FEJEZET\u00c9HEZ tartoz\u00f3  \nel\u0151ir\u00e1nyzatok \u00d6SSZESEN  \n(Referencia\u00f6sszeg)\n\n|\n\nK\u00f6telezetts\u00e9gv\u00e1llal\u00e1si el\u0151ir\u00e1nyzatok\n\n|\n\n=(4)+(6)\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|  \n  \n|\n\nKifizet\u00e9si el\u0151ir\u00e1nyzatok\n\n|\n\n=(5)+(6)\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|  \n  \n  \n\n  \n  \nA t\u00f6bb\u00e9ves p\u00e9nz\u00fcgyi keret  \nfejezete\n\n|\n\n7.\n\n|\n\n\u201eIgazgat\u00e1si kiad\u00e1sok\u201d  \n  \n---|---|---  \n  \nEzt a r\u00e9szt az igazgat\u00e1si jelleg\u0171 k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9si adatok t\u00e1bl\u00e1zat\u00e1ban kell\nkit\u00f6lteni, melyet el\u0151sz\u00f6r a  [ p\u00e9nz\u00fcgyi kimutat\u00e1s mell\u00e9klet\u00e9be\n](https://myintracomm.ec.europa.eu/budgweb/EN/leg/internal/Documents/2016-5-legislative-\nfinancial-statement-ann-en.docx) (a bels\u0151 szab\u00e1lyzat V. mell\u00e9klete) kell\nbevezetni; a mell\u00e9kletet a szolg\u00e1latk\u00f6zi konzult\u00e1ci\u00f3hoz fel kell t\u00f6lteni a\nDECIDE rendszerbe.\n\n|\n\n|\n\n|\n\n2023. \u00e9v\n\n|\n\n2024. \u00e9v\n\n|\n\n2025. \u00e9v\n\n|\n\n2026. \u00e9v\n\n|\n\n2027. \u00e9v\n\n|\n\n2027 ut\u00e1n 72\n\n|\n\n\u00d6SSZESEN  \n  \n---|---|---|---|---|---|---|---|---|---  \n  \nF\u0151igazgat\u00f3s\u00e1g: A Tartalmak, Technol\u00f3gi\u00e1k \u00e9s Kommunik\u00e1ci\u00f3s H\u00e1l\u00f3zatok\nF\u0151igazgat\u00f3s\u00e1ga  \n  \n\u2022 Hum\u00e1ner\u0151forr\u00e1s\n\n|\n\n0,760\n\n|\n\n0,760\n\n|\n\n0,760\n\n|\n\n0,760\n\n|\n\n0,760\n\n|\n\n0,760\n\n|\n\n3,800  \n  \n\u2022 Egy\u00e9b igazgat\u00e1si kiad\u00e1sok\n\n|\n\n0,010\n\n|\n\n0,010\n\n|\n\n0,010\n\n|\n\n0,010\n\n|\n\n0,010\n\n|\n\n0,010\n\n|\n\n0,050  \n  \nA Tartalmak, Technol\u00f3gi\u00e1k \u00e9s Kommunik\u00e1ci\u00f3s H\u00e1l\u00f3zatok F\u0151igazgat\u00f3s\u00e1ga \u00d6SSZESEN\n\n|\n\nEl\u0151ir\u00e1nyzatok\n\n|\n\n0,760\n\n|\n\n0,760\n\n|\n\n0,760\n\n|\n\n0,760\n\n|\n\n0,760\n\n|\n\n0,760\n\n|\n\n3,850  \n  \nEur\u00f3pai adatv\u00e9delmi biztos\n\n|  \n  \n\u2022 Hum\u00e1ner\u0151forr\u00e1s\n\n|\n\n0,760\n\n|\n\n0,760\n\n|\n\n0,760\n\n|\n\n0,760\n\n|\n\n0,760\n\n|\n\n0,760\n\n|\n\n3,800  \n  \n\u2022 Egy\u00e9b igazgat\u00e1si kiad\u00e1sok\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|  \n  \nAz eur\u00f3pai adatv\u00e9delmi biztos \u00d6SSZESEN\n\n|\n\nEl\u0151ir\u00e1nyzatok\n\n|\n\n0,760\n\n|\n\n0,760\n\n|\n\n0,760\n\n|\n\n0,760\n\n|\n\n0,760\n\n|\n\n0,760\n\n|\n\n3,800  \n  \nA t\u00f6bb\u00e9ves p\u00e9nz\u00fcgyi keret  \n7\\. FEJEZET\u00c9HEZ tartoz\u00f3  \nel\u0151ir\u00e1nyzatok \u00d6SSZESEN\n\n|\n\n(\u00d6sszes k\u00f6telezetts\u00e9gv\u00e1llal\u00e1si el\u0151ir\u00e1nyzat = \u00d6sszes kifizet\u00e9si el\u0151ir\u00e1nyzat)\n\n|\n\n1,530\n\n|\n\n1,530\n\n|\n\n1,530\n\n|\n\n1,530\n\n|\n\n1,530\n\n|\n\n1,530\n\n|\n\n7,650  \n  \nmilli\u00f3 EUR (h\u00e1rom tizedesjegyig)\n\n|\n\n|\n\n|\n\n2022. \u00e9v\n\n|\n\n2023. \u00e9v\n\n|\n\n2024. \u00e9v\n\n|\n\n2025. \u00e9v\n\n|\n\n2026. \u00e9v\n\n|\n\n2027. \u00e9v\n\n|\n\n|\n\n\u00d6SSZESEN  \n  \n---|---|---|---|---|---|---|---|---|---|---  \n  \nA t\u00f6bb\u00e9ves p\u00e9nz\u00fcgyi keret  \n1\u20137.",
        "c4f51235-404c-45ae-a68f-67d6e757d0f3": "FEJEZET\u00c9HEZ tartoz\u00f3  \nel\u0151ir\u00e1nyzatok \u00d6SSZESEN\n\n|\n\n(\u00d6sszes k\u00f6telezetts\u00e9gv\u00e1llal\u00e1si el\u0151ir\u00e1nyzat = \u00d6sszes kifizet\u00e9si el\u0151ir\u00e1nyzat)\n\n|\n\n1,530\n\n|\n\n1,530\n\n|\n\n1,530\n\n|\n\n1,530\n\n|\n\n1,530\n\n|\n\n1,530\n\n|\n\n7,650  \n  \nmilli\u00f3 EUR (h\u00e1rom tizedesjegyig)\n\n|\n\n|\n\n|\n\n2022. \u00e9v\n\n|\n\n2023. \u00e9v\n\n|\n\n2024. \u00e9v\n\n|\n\n2025. \u00e9v\n\n|\n\n2026. \u00e9v\n\n|\n\n2027. \u00e9v\n\n|\n\n|\n\n\u00d6SSZESEN  \n  \n---|---|---|---|---|---|---|---|---|---|---  \n  \nA t\u00f6bb\u00e9ves p\u00e9nz\u00fcgyi keret  \n1\u20137. FEJEZET\u00c9HEZ tartoz\u00f3  \nel\u0151ir\u00e1nyzatok \u00d6SSZESEN\n\n|\n\nK\u00f6telezetts\u00e9gv\u00e1llal\u00e1si el\u0151ir\u00e1nyzatok\n\n|\n\n|\n\n2,770\n\n|\n\n1,770\n\n|\n\n1,770\n\n|\n\n1,770\n\n|\n\n1,770\n\n|\n\n|\n\n9,850  \n  \n|\n\nKifizet\u00e9si el\u0151ir\u00e1nyzatok\n\n|\n\n|\n\n2,370\n\n|\n\n1,870\n\n|\n\n1,870\n\n|\n\n1,870\n\n|\n\n1,870\n\n|\n\n9,850  \n  \nmilli\u00f3 EUR (h\u00e1rom tizedesjegyig)\n\n3.2.2.Operat\u00edv el\u0151ir\u00e1nyzatokb\u00f3l finansz\u00edrozott becs\u00fclt kimenet\n\nK\u00f6telezetts\u00e9gv\u00e1llal\u00e1si el\u0151ir\u00e1nyzatok, milli\u00f3 EUR (h\u00e1rom tizedesjegyig)\n\nT\u00fcntesse fel a c\u00e9lkit\u0171z\u00e9seket \u00e9s a kimeneteket\n\n\u21e9\n\n|\n\n|\n\n|\n\n2022. \u00e9v\n\n|\n\n2023. \u00e9v\n\n|\n\n2024. \u00e9v\n\n|\n\n2025. \u00e9v\n\n|\n\n2026. \u00e9v\n\n|\n\n2027. \u00e9v\n\n|\n\n2027 ut\u00e1n 73\n\n|\n\n\u00d6SSZESEN  \n  \n---|---|---|---|---|---|---|---|---|---|---  \n  \n|\n\nKIMENETEK  \n  \n|\n\nT\u00edpus\n\n|\n\n\u00c1tlagos k\u00f6lts\u00e9g\n\n|\n\nSz\u00e1m\n\n|\n\nK\u00f6lts\u00e9g\n\n|\n\nSz\u00e1m\n\n|\n\nK\u00f6lts\u00e9g\n\n|\n\nSz\u00e1m\n\n|\n\nK\u00f6lts\u00e9g\n\n|\n\nSz\u00e1m\n\n|\n\nK\u00f6lts\u00e9g\n\n|\n\nSz\u00e1m\n\n|\n\nK\u00f6lts\u00e9g\n\n|\n\nSz\u00e1m\n\n|\n\nK\u00f6lts\u00e9g\n\n|\n\nSz\u00e1m\n\n|\n\nK\u00f6lts\u00e9g\n\n|\n\n\u00d6sszes\u00edtett sz\u00e1m\n\n|\n\n\u00d6sszk\u00f6lts\u00e9g  \n  \n1\\. KONKR\u00c9T C\u00c9LKIT\u0170Z\u00c9S 74 \u2026\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|  \n  \nAdatb\u00e1zis\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n1\n\n|\n\n1,000\n\n|\n\n1\n\n|\n\n|\n\n1\n\n|\n\n|\n\n1\n\n|\n\n|\n\n1\n\n|\n\n|\n\n1\n\n|\n\n0,100\n\n|\n\n1\n\n|\n\n1,000  \n  \nMegbesz\u00e9l\u00e9sek \u2013 Kimenet\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n10\n\n|\n\n0,200\n\n|\n\n10\n\n|\n\n0,200\n\n|\n\n10\n\n|\n\n0,200\n\n|\n\n10\n\n|\n\n0,200\n\n|\n\n10\n\n|\n\n0,200\n\n|\n\n10\n\n|\n\n0,200\n\n|\n\n50\n\n|\n\n1,000  \n  \nKommunik\u00e1ci\u00f3s tev\u00e9kenys\u00e9gek\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n2\n\n|\n\n0,040\n\n|\n\n2\n\n|\n\n0,040\n\n|\n\n2\n\n|\n\n0,040\n\n|\n\n2\n\n|\n\n0,040\n\n|\n\n2\n\n|\n\n0,040\n\n|\n\n2\n\n|\n\n0,040\n\n|\n\n10\n\n|\n\n0,040  \n  \n1\\. konkr\u00e9t c\u00e9lkit\u0171z\u00e9s r\u00e9sz\u00f6sszege\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|  \n  \n2\\. KONKR\u00c9T C\u00c9LKIT\u0170Z\u00c9S \u2026\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|  \n  \n\u2013 Kimenet\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|  \n  \n2\\.",
        "9093bd4f-0791-4928-9665-a57f642312bc": "konkr\u00e9t c\u00e9lkit\u0171z\u00e9s r\u00e9sz\u00f6sszege\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|  \n  \n2\\. KONKR\u00c9T C\u00c9LKIT\u0170Z\u00c9S \u2026\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|  \n  \n\u2013 Kimenet\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|  \n  \n2\\. konkr\u00e9t c\u00e9lkit\u0171z\u00e9s r\u00e9sz\u00f6sszege\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|  \n  \n\u00d6SSZESEN\n\n|\n\n|\n\n|\n\n13\n\n|\n\n0,240\n\n|\n\n13\n\n|\n\n0,240\n\n|\n\n13\n\n|\n\n0,240\n\n|\n\n13\n\n|\n\n0,240\n\n|\n\n13\n\n|\n\n0,240\n\n|\n\n13\n\n|\n\n0,100\n\n|\n\n65\n\n|\n\n2,200  \n  \n3.2.3.Az igazgat\u00e1si el\u0151ir\u00e1nyzatokra gyakorolt becs\u00fclt hat\u00e1s \u00f6sszefoglal\u00e1sa\n\n\u2013\u25fb A javaslat/kezdem\u00e9nyez\u00e9s nem vonja maga ut\u00e1n igazgat\u00e1si jelleg\u0171\nel\u0151ir\u00e1nyzatok felhaszn\u00e1l\u00e1s\u00e1t.\n\n\u2013X A javaslat/kezdem\u00e9nyez\u00e9s az al\u00e1bbi igazgat\u00e1si jelleg\u0171 el\u0151ir\u00e1nyzatok\nfelhaszn\u00e1l\u00e1s\u00e1t vonja maga ut\u00e1n:\n\nmilli\u00f3 EUR (h\u00e1rom tizedesjegyig)\n\n|\n\n2022. \u00e9v\n\n|\n\n2023. \u00e9v\n\n|\n\n2024. \u00e9v\n\n|\n\n2025. \u00e9v\n\n|\n\n2026. \u00e9v\n\n|\n\n2027. \u00e9v\n\n|\n\n2027 ut\u00e1n\n\n\u00e9vente 75\n\n|\n\n\u00d6SSZESEN  \n  \n---|---|---|---|---|---|---|---|---  \n  \nA t\u00f6bb\u00e9ves p\u00e9nz\u00fcgyi keret 7. FEJEZETE\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|  \n  \n---|---|---|---|---|---|---|---|---  \n  \nHum\u00e1ner\u0151forr\u00e1s\n\n|\n\n|\n\n1,520\n\n|\n\n1,520\n\n|\n\n1,520\n\n|\n\n1,520\n\n|\n\n1,520\n\n|\n\n1,520\n\n|\n\n7,600  \n  \nEgy\u00e9b igazgat\u00e1si kiad\u00e1sok\n\n|\n\n|\n\n0,010\n\n|\n\n0,010\n\n|\n\n0,010\n\n|\n\n0,010\n\n|\n\n0,010\n\n|\n\n0,010\n\n|\n\n0,050  \n  \nA t\u00f6bb\u00e9ves p\u00e9nz\u00fcgyi keret 7. FEJEZET\u00c9NEK r\u00e9sz\u00f6sszege\n\n|\n\n|\n\n1,530\n\n|\n\n1,530\n\n|\n\n1,530\n\n|\n\n1,530\n\n|\n\n1,530\n\n|\n\n1,530\n\n|\n\n7,650  \n  \nA t\u00f6bb\u00e9ves p\u00e9nz\u00fcgyi keret  \n7\\. FEJEZET\u00c9BE 76 bele nem tartoz\u00f3 el\u0151ir\u00e1nyzatok\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|  \n  \n---|---|---|---|---|---|---|---|---  \n  \nHum\u00e1ner\u0151forr\u00e1s\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|  \n  \nEgy\u00e9b igazgat\u00e1si jelleg\u0171 kiad\u00e1sok\n\n|\n\n|\n\n0,240\n\n|\n\n0,240\n\n|\n\n0,240\n\n|\n\n0,240\n\n|\n\n0,240\n\n|\n\n0,240\n\n|\n\n1,20  \n  \nA t\u00f6bb\u00e9ves p\u00e9nz\u00fcgyi keret 7.",
        "01735b8d-c89c-43e9-b633-52059ac94804": "FEJEZET\u00c9BE 76 bele nem tartoz\u00f3 el\u0151ir\u00e1nyzatok\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|  \n  \n---|---|---|---|---|---|---|---|---  \n  \nHum\u00e1ner\u0151forr\u00e1s\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|  \n  \nEgy\u00e9b igazgat\u00e1si jelleg\u0171 kiad\u00e1sok\n\n|\n\n|\n\n0,240\n\n|\n\n0,240\n\n|\n\n0,240\n\n|\n\n0,240\n\n|\n\n0,240\n\n|\n\n0,240\n\n|\n\n1,20  \n  \nA t\u00f6bb\u00e9ves p\u00e9nz\u00fcgyi keret 7. FEJEZET\u00c9BE bele nem tartoz\u00f3 el\u0151ir\u00e1nyzatok\nr\u00e9sz\u00f6sszege  \n\n|\n\n|\n\n0,240\n\n|\n\n0,240\n\n|\n\n0,240\n\n|\n\n0,240\n\n|\n\n0,240\n\n|\n\n0,240\n\n|\n\n1,20  \n  \n\u00d6SSZESEN\n\n|\n\n|\n\n1,770\n\n|\n\n1,770\n\n|\n\n1,770\n\n|\n\n1,770\n\n|\n\n1,770\n\n|\n\n1,770\n\n|\n\n8,850  \n  \n---|---|---|---|---|---|---|---|---  \n  \nA hum\u00e1ner\u0151forr\u00e1ssal \u00e9s m\u00e1s igazgat\u00e1si jelleg\u0171 kiad\u00e1sokkal kapcsolatos\nel\u0151ir\u00e1nyzat-ig\u00e9nyeket az adott f\u0151igazgat\u00f3s\u00e1g rendelkez\u00e9s\u00e9re \u00e1ll\u00f3, az\nint\u00e9zked\u00e9s ir\u00e1ny\u00edt\u00e1s\u00e1hoz rendelt el\u0151ir\u00e1nyzatokkal \u00e9s/vagy az adott\nf\u0151igazgat\u00f3s\u00e1gon bel\u00fcli \u00e1tcsoportos\u00edt\u00e1ssal kell teljes\u00edteni. A forr\u00e1sok adott\nesetben a k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9si korl\u00e1tok betart\u00e1sa mellett kieg\u00e9sz\u00edthet\u0151k az \u00e9ves\neloszt\u00e1si elj\u00e1r\u00e1s keret\u00e9ben az ir\u00e1ny\u00edt\u00f3 f\u0151igazgat\u00f3s\u00e1ghoz rendelt tov\u00e1bbi\nallok\u00e1ci\u00f3kkal.\n\n3.2.3.1.Becs\u00fclt hum\u00e1ner\u0151forr\u00e1s-sz\u00fcks\u00e9gletek\n\n\u2013\u25fb A javaslat/kezdem\u00e9nyez\u00e9s nem ig\u00e9nyel hum\u00e1ner\u0151forr\u00e1st.\n\n\u2013X A javaslat/kezdem\u00e9nyez\u00e9s az al\u00e1bbi hum\u00e1ner\u0151forr\u00e1s-ig\u00e9nnyel j\u00e1r:\n\nA becsl\u00e9seket teljes munkaid\u0151s egyen\u00e9rt\u00e9kben kell kifejezni\n\n.",
        "e10ea78f-ce21-448b-8876-eabf099c8a40": "A forr\u00e1sok adott\nesetben a k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9si korl\u00e1tok betart\u00e1sa mellett kieg\u00e9sz\u00edthet\u0151k az \u00e9ves\neloszt\u00e1si elj\u00e1r\u00e1s keret\u00e9ben az ir\u00e1ny\u00edt\u00f3 f\u0151igazgat\u00f3s\u00e1ghoz rendelt tov\u00e1bbi\nallok\u00e1ci\u00f3kkal.\n\n3.2.3.1.Becs\u00fclt hum\u00e1ner\u0151forr\u00e1s-sz\u00fcks\u00e9gletek\n\n\u2013\u25fb A javaslat/kezdem\u00e9nyez\u00e9s nem ig\u00e9nyel hum\u00e1ner\u0151forr\u00e1st.\n\n\u2013X A javaslat/kezdem\u00e9nyez\u00e9s az al\u00e1bbi hum\u00e1ner\u0151forr\u00e1s-ig\u00e9nnyel j\u00e1r:\n\nA becsl\u00e9seket teljes munkaid\u0151s egyen\u00e9rt\u00e9kben kell kifejezni\n\n.\n\n|\n\n|\n\nYear  \n2023. \u00e9v\n\n|\n\n2024. \u00e9v\n\n|\n\n2025. \u00e9v\n\n|\n\n2026\n\n|\n\n2027\n\n|\n\n2027 ut\u00e1n 77\n\n|  \n  \n---|---|---|---|---|---|---|---|---  \n  \n\u2022 A l\u00e9tsz\u00e1mtervben szerepl\u0151 \u00e1ll\u00e1shelyek (tisztvisel\u0151k \u00e9s ideiglenes\nalkalmazottak)  \n  \n20 01 02 01 (a k\u00f6zpontban \u00e9s a bizotts\u00e1gi k\u00e9pviseleteken)\n\n|\n\n10\n\n|\n\n10\n\n|\n\n10\n\n|\n\n10\n\n|\n\n10\n\n|\n\n10\n\n|  \n  \n20 01 02 03 (a k\u00fcld\u00f6tts\u00e9gekn\u00e9l)\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|  \n  \n01 01 01 01 (k\u00f6zvetett kutat\u00e1s)\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|  \n  \n01 01 01 11 (k\u00f6zvetlen kutat\u00e1s)\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|  \n  \nEgy\u00e9b k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9si sor (k\u00e9rj\u00fck megnevezni)\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|  \n  \n\u2022 K\u00fcls\u0151 munkat\u00e1rsak teljes munkaid\u0151s egyen\u00e9rt\u00e9kben (FTE) kifejezve 78  \n  \n20 02 01 (AC, END, INT a teljes keretb\u0151l)\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|  \n  \n20 02 03 (AC, AL, END, INT \u00e9s JPD a k\u00fcld\u00f6tts\u00e9gekn\u00e9l)\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|  \n  \nXX 01 xx yy zz 79\n\n|\n\n\\- a k\u00f6zpontban\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|  \n  \n|\n\n\\- a k\u00fcld\u00f6tts\u00e9gekn\u00e9l\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|  \n  \n01 01 01 02 (AC, END, INT \u2013 k\u00f6zvetett kutat\u00e1s)\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|  \n  \n01 01 01 12 (AC, END, INT \u2013 k\u00f6zvetlen kutat\u00e1s)\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|  \n  \nEgy\u00e9b k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9si sor (k\u00e9rj\u00fck megnevezni)\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|  \n  \n\u00d6SSZESEN\n\n|\n\n|\n\n10\n\n|\n\n10\n\n|\n\n10\n\n|\n\n10\n\n|\n\n10\n\n|\n\n10\n\n|  \n  \nXX az \u00e9rintett szakpolitikai ter\u00fclet vagy k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9si c\u00edm.\n\nA hum\u00e1ner\u0151forr\u00e1s-ig\u00e9nyeknek az adott f\u0151igazgat\u00f3s\u00e1g rendelkez\u00e9s\u00e9re \u00e1ll\u00f3, az\nint\u00e9zked\u00e9s ir\u00e1ny\u00edt\u00e1s\u00e1hoz rendelt \u00e9s/vagy az adott f\u0151igazgat\u00f3s\u00e1gon bel\u00fcl\n\u00e1tcsoportos\u00edtott szem\u00e9lyzettel kell eleget tenni. A forr\u00e1sok adott esetben a\nmegl\u00e9v\u0151 k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9si korl\u00e1tok betart\u00e1sa mellett kieg\u00e9sz\u00edthet\u0151k az \u00e9ves\neloszt\u00e1si elj\u00e1r\u00e1s keret\u00e9ben az ir\u00e1ny\u00edt\u00f3 f\u0151igazgat\u00f3s\u00e1ghoz rendelt tov\u00e1bbi\nallok\u00e1ci\u00f3kkal.\n\nAz eur\u00f3pai adatv\u00e9delmi biztos v\u00e1rhat\u00f3an a sz\u00fcks\u00e9ges forr\u00e1sok fel\u00e9t biztos\u00edtja.",
        "8f5d3d29-d4e7-427a-97b5-5e58e7fac2f5": "A forr\u00e1sok adott esetben a\nmegl\u00e9v\u0151 k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9si korl\u00e1tok betart\u00e1sa mellett kieg\u00e9sz\u00edthet\u0151k az \u00e9ves\neloszt\u00e1si elj\u00e1r\u00e1s keret\u00e9ben az ir\u00e1ny\u00edt\u00f3 f\u0151igazgat\u00f3s\u00e1ghoz rendelt tov\u00e1bbi\nallok\u00e1ci\u00f3kkal.\n\nAz eur\u00f3pai adatv\u00e9delmi biztos v\u00e1rhat\u00f3an a sz\u00fcks\u00e9ges forr\u00e1sok fel\u00e9t biztos\u00edtja.\n\nAz elv\u00e9gzend\u0151 feladatok le\u00edr\u00e1sa:\n\nTisztvisel\u0151k \u00e9s ideiglenes alkalmazottak\n\n|\n\nAhhoz, hogy el\u0151 lehessen k\u00e9sz\u00edteni \u00f6sszesen 13\u201316 megbesz\u00e9l\u00e9st,\njelent\u00e9stervezeteket lehessen k\u00e9sz\u00edteni, folytatni lehessen a szakpolitikai\nmunk\u00e1t, p\u00e9ld\u00e1ul a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-alkalmaz\u00e1sok jegyz\u00e9k\u00e9nek j\u00f6v\u0151beli\nm\u00f3dos\u00edt\u00e1saival kapcsolatban, valamint a tag\u00e1llami hat\u00f3s\u00e1gokkal val\u00f3\nkapcsolattart\u00e1shoz n\u00e9gy AD teljes munkaid\u0151s egyen\u00e9rt\u00e9kre \u00e9s egy AST teljes\nmunkaid\u0151s egyen\u00e9rt\u00e9kre lesz sz\u00fcks\u00e9g.\n\nAz uni\u00f3s int\u00e9zm\u00e9nyek \u00e1ltal kifejlesztett MI-rendszerek\u00e9rt az eur\u00f3pai\nadatv\u00e9delmi biztos felel. A kor\u00e1bbi tapasztalatok alapj\u00e1n a becsl\u00e9sek szerint\n5 AD teljes munkaid\u0151s egyen\u00e9rt\u00e9kre van sz\u00fcks\u00e9g az eur\u00f3pai adatv\u00e9delmi biztos\njogszab\u00e1lytervezet szerinti feladatainak teljes\u00edt\u00e9s\u00e9hez.  \n  \n---|---  \n  \nK\u00fcls\u0151 munkat\u00e1rsak\n\n|  \n  \n3.2.4.A jelenlegi t\u00f6bb\u00e9ves p\u00e9nz\u00fcgyi kerettel val\u00f3 \u00f6sszeegyeztethet\u0151s\u00e9g\n\nA javaslat/kezdem\u00e9nyez\u00e9s\n\n\u2013X teljes m\u00e9rt\u00e9kben finansz\u00edrozhat\u00f3 a t\u00f6bb\u00e9ves p\u00e9nz\u00fcgyi keret \u00e9rintett\nfejezet\u00e9n bel\u00fcli \u00e1tcsoportos\u00edt\u00e1s r\u00e9v\u00e9n.\n\nNincs sz\u00fcks\u00e9g \u00fajraprogramoz\u00e1sra.\n\n\u2013\u25fb a t\u00f6bb\u00e9ves p\u00e9nz\u00fcgyi keret lek\u00f6tetlen mozg\u00e1ster\u00e9nek \u00e9s/vagy a t\u00f6bb\u00e9ves\np\u00e9nz\u00fcgyi keretr\u0151l sz\u00f3l\u00f3 rendeletben meghat\u00e1rozott k\u00fcl\u00f6nleges eszk\u00f6z\u00f6k\nfelhaszn\u00e1l\u00e1s\u00e1t teszi sz\u00fcks\u00e9gess\u00e9.\n\nFejtse ki, mire van sz\u00fcks\u00e9g, meghat\u00e1rozva az \u00e9rintett fejezeteket \u00e9s\nk\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9si sorokat, a megfelel\u0151 \u00f6sszegeket \u00e9s a felhaszn\u00e1lni javasolt\neszk\u00f6z\u00f6ket.\n\n\u2013\u25fb a t\u00f6bb\u00e9ves p\u00e9nz\u00fcgyi keret m\u00f3dos\u00edt\u00e1s\u00e1t teszi sz\u00fcks\u00e9gess\u00e9.\n\nFejtse ki a sz\u00fcks\u00e9gleteket: t\u00fcntesse fel az \u00e9rintett fejezeteket \u00e9s\nk\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9si sorokat \u00e9s a megfelel\u0151 \u00f6sszegeket.\n\n3.2.5.Harmadik felek r\u00e9szv\u00e9tele a finansz\u00edroz\u00e1sban\n\nA javaslat/kezdem\u00e9nyez\u00e9s\n\n\u2013X nem ir\u00e1nyoz el\u0151 harmadik felek \u00e1ltali t\u00e1rsfinansz\u00edroz\u00e1st.\n\n\u2013\u25fb el\u0151ir\u00e1nyoz harmadik felek \u00e1ltali t\u00e1rsfinansz\u00edroz\u00e1st az al\u00e1bbi becsl\u00e9sek\nszerint:\n\nel\u0151ir\u00e1nyzatok, milli\u00f3 EUR (h\u00e1rom tizedesjegyig)\n\n|\n\nN. \u00e9v 80\n\n|\n\nN+1. \u00e9v\n\n|\n\nN+2. \u00e9v\n\n|\n\nN+3. \u00e9v\n\n|\n\nA t\u00e1bl\u00e1zat a hat\u00e1s id\u0151tartam\u00e1nak megfelel\u0151en (v\u00f6.",
        "78a54688-9e92-4b4d-9639-730df5d11c07": "3.2.5.Harmadik felek r\u00e9szv\u00e9tele a finansz\u00edroz\u00e1sban\n\nA javaslat/kezdem\u00e9nyez\u00e9s\n\n\u2013X nem ir\u00e1nyoz el\u0151 harmadik felek \u00e1ltali t\u00e1rsfinansz\u00edroz\u00e1st.\n\n\u2013\u25fb el\u0151ir\u00e1nyoz harmadik felek \u00e1ltali t\u00e1rsfinansz\u00edroz\u00e1st az al\u00e1bbi becsl\u00e9sek\nszerint:\n\nel\u0151ir\u00e1nyzatok, milli\u00f3 EUR (h\u00e1rom tizedesjegyig)\n\n|\n\nN. \u00e9v 80\n\n|\n\nN+1. \u00e9v\n\n|\n\nN+2. \u00e9v\n\n|\n\nN+3. \u00e9v\n\n|\n\nA t\u00e1bl\u00e1zat a hat\u00e1s id\u0151tartam\u00e1nak megfelel\u0151en (v\u00f6. 1.6. pont) tov\u00e1bbi \u00e9vekkel\nb\u0151v\u00edthet\u0151.\n\n|\n\n\u00d6sszesen  \n  \n---|---|---|---|---|---|---  \n  \nT\u00fcntesse fel a t\u00e1rsfinansz\u00edroz\u00f3 szervet\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|  \n  \nT\u00e1rsfinansz\u00edrozott el\u0151ir\u00e1nyzatok \u00d6SSZESEN\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|  \n  \n  \n\n  \n\n3.3.A bev\u00e9telre gyakorolt becs\u00fclt hat\u00e1s\n\n\u2013\u25fb A javaslatnak/kezdem\u00e9nyez\u00e9snek van p\u00e9nz\u00fcgyi hat\u00e1sa \u2013 a bev\u00e9telre gyakorolt\nhat\u00e1sa a k\u00f6vetkez\u0151:\n\n\u2013\u25fb A javaslatnak/kezdem\u00e9nyez\u00e9snek van p\u00e9nz\u00fcgyi hat\u00e1sa \u2013 a bev\u00e9telre gyakorolt\nhat\u00e1sa a k\u00f6vetkez\u0151:\n\n\u2013\u25fb a javaslat az egy\u00e9b bev\u00e9telekre gyakorol hat\u00e1st\n\n\u2013\u25fb a javaslat az egy\u00e9b bev\u00e9telekre gyakorol hat\u00e1st\n\n\u2013k\u00e9rj\u00fck adja meg, hogy a bev\u00e9tel kiad\u00e1si sorhoz van-e rendelve\u25fb\n\nmilli\u00f3 EUR (h\u00e1rom tizedesjegyig)\n\nBev\u00e9teli k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9si sor:\n\n|\n\nAz aktu\u00e1lis k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9si \u00e9vben rendelkez\u00e9sre \u00e1ll\u00f3 el\u0151ir\u00e1nyzatok\n\n|\n\nA javaslat/kezdem\u00e9nyez\u00e9s hat\u00e1sa 81  \n  \n---|---|---  \n  \n|\n\n|\n\nN. \u00e9v\n\n|\n\nN+1. \u00e9v\n\n|\n\nN+2. \u00e9v\n\n|\n\nN+3. \u00e9v\n\n|\n\nA t\u00e1bl\u00e1zat a hat\u00e1s id\u0151tartam\u00e1nak megfelel\u0151en (v\u00f6. 1.6. pont) tov\u00e1bbi \u00e9vekkel\nb\u0151v\u00edthet\u0151.  \n  \n\u2026 jogc\u00edmcsoport\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|\n\n|  \n  \nA c\u00edmzett bev\u00e9telek eset\u00e9ben t\u00fcntesse fel az \u00e9rintett kiad\u00e1shoz tartoz\u00f3\nk\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9si sor(oka)t.\n\nEgy\u00e9b megjegyz\u00e9sek (pl. a bev\u00e9telre gyakorolt hat\u00e1s sz\u00e1m\u00edt\u00e1s\u00e1ra haszn\u00e1lt\nm\u00f3dszer/k\u00e9plet vagy egy\u00e9b m\u00e1s inform\u00e1ci\u00f3).\n\n     (1) <https://ec.europa.eu/commission/sites/beta-political/files/political-guidelines-next-commission_en.pdf>\n     (2) Eur\u00f3pai Bizotts\u00e1g, Feh\u00e9r k\u00f6nyv a mesters\u00e9ges intelligenci\u00e1r\u00f3l: a kiv\u00e1l\u00f3s\u00e1g \u00e9s a bizalom eur\u00f3pai megk\u00f6zel\u00edt\u00e9se, COM(2020) 65 final, 2020.\n     (3) Eur\u00f3pai Tan\u00e1cs,  [Az Eur\u00f3pai Tan\u00e1cs rendk\u00edv\u00fcli \u00fcl\u00e9se (2020. okt\u00f3ber 1\u20132.) \u2013 K\u00f6vetkeztet\u00e9sek](https://www.consilium.europa.eu/media/45921/021020-euco-final-conclusions-hu.pdf) , EUCO 13/20, 2020, 6. o.",
        "8fac5470-31db-49ba-b9f7-9598a4753ac7": "(1) <https://ec.europa.eu/commission/sites/beta-political/files/political-guidelines-next-commission_en.pdf>\n     (2) Eur\u00f3pai Bizotts\u00e1g, Feh\u00e9r k\u00f6nyv a mesters\u00e9ges intelligenci\u00e1r\u00f3l: a kiv\u00e1l\u00f3s\u00e1g \u00e9s a bizalom eur\u00f3pai megk\u00f6zel\u00edt\u00e9se, COM(2020) 65 final, 2020.\n     (3) Eur\u00f3pai Tan\u00e1cs,  [Az Eur\u00f3pai Tan\u00e1cs rendk\u00edv\u00fcli \u00fcl\u00e9se (2020. okt\u00f3ber 1\u20132.) \u2013 K\u00f6vetkeztet\u00e9sek](https://www.consilium.europa.eu/media/45921/021020-euco-final-conclusions-hu.pdf) , EUCO 13/20, 2020, 6. o.\n     (4) Az Eur\u00f3pai Parlament 2020. okt\u00f3ber 20-i \u00e1ll\u00e1sfoglal\u00e1sa a Bizotts\u00e1ghoz int\u00e9zett aj\u00e1nl\u00e1sokkal a mesters\u00e9ges intelligencia, a robotika \u00e9s a kapcsol\u00f3d\u00f3 technol\u00f3gi\u00e1k etikai szempontjainak keret\u00e9r\u0151l (2020/2012(INL)).\n     (5) Eur\u00f3pai Tan\u00e1cs,  [Az Eur\u00f3pai Tan\u00e1cs \u00fcl\u00e9se (2017. okt\u00f3ber 19.) \u2013 K\u00f6vetkeztet\u00e9s](https://www.consilium.europa.eu/media/21607/19-euco-final-conclusions-hu.pdf) , EUCO 14/17, 2017, 8. o.\n     (6) Az Eur\u00f3pai Uni\u00f3 Tan\u00e1csa,  [Mesters\u00e9ges intelligencia b) K\u00f6vetkeztet\u00e9sek a mesters\u00e9ges intelligenci\u00e1r\u00f3l sz\u00f3l\u00f3 \u00f6sszehangolt tervr\u0151l \u2013 A k\u00f6vetkeztet\u00e9sek elfogad\u00e1sa](https://data.consilium.europa.eu/doc/document/ST-6177-2019-INIT/hu/pdf) 6177/19, 2019.\n     (7) Eur\u00f3pai Tan\u00e1cs,  [Az Eur\u00f3pai Tan\u00e1cs rendk\u00edv\u00fcli \u00fcl\u00e9se (2020. okt\u00f3ber 1\u20132.) \u2013 K\u00f6vetkeztet\u00e9sek](https://www.consilium.europa.eu/media/45921/021020-euco-final-conclusions-hu.pdf) , EUCO 13/20, 2020.\n     (8) Az Eur\u00f3pai Uni\u00f3 Tan\u00e1csa,  [Az eln\u00f6ks\u00e9g k\u00f6vetkeztet\u00e9sei \u2013 Az Alapjogi Chart\u00e1r\u00f3l a mesters\u00e9ges intelligencia \u00e9s a digit\u00e1lis \u00e1talakul\u00e1s \u00f6sszef\u00fcgg\u00e9s\u00e9ben](https://data.consilium.europa.eu/doc/document/ST-11481-2020-INIT/hu/pdf) , 11481/20, 2020.\n     (9) Az Eur\u00f3pai Parlament 2020. okt\u00f3ber 20-i \u00e1ll\u00e1sfoglal\u00e1sa a mesters\u00e9ges intelligencia, a robotika \u00e9s a kapcsol\u00f3d\u00f3 technol\u00f3gi\u00e1k etikai szempontjainak keret\u00e9r\u0151l ( [2020/2012(INL)](https://oeil.secure.europarl.europa.eu/oeil/popups/ficheprocedure.do?lang=en&reference=2020/2012\\(INL\\)) ).\n     (10) Az Eur\u00f3pai Parlament 2020. okt\u00f3ber 20-i \u00e1ll\u00e1sfoglal\u00e1sa a mesters\u00e9ges intelligenci\u00e1ra vonatkoz\u00f3 polg\u00e1ri jogi felel\u0151ss\u00e9gi rendszerrel kapcsolatban ( [2020/2014(INL)](https://www.europarl.europa.eu/doceo/document/TA-9-2020-0276_HU.html) ).\n     (11) Az Eur\u00f3pai Parlament 2020. okt\u00f3ber 20-i \u00e1ll\u00e1sfoglal\u00e1sa a mesters\u00e9ges intelligenci\u00e1n alapul\u00f3 technol\u00f3gi\u00e1k fejleszt\u00e9s\u00e9hez kapcsol\u00f3d\u00f3 szellemitulajdon-jogokr\u00f3l ( [2020/2015(INI)](https://www.europarl.europa.eu/doceo/document/A-9-2020-0176_HU.html) ).",
        "5326ebea-7e5f-4264-8b1b-dd3160379001": "(11) Az Eur\u00f3pai Parlament 2020. okt\u00f3ber 20-i \u00e1ll\u00e1sfoglal\u00e1sa a mesters\u00e9ges intelligenci\u00e1n alapul\u00f3 technol\u00f3gi\u00e1k fejleszt\u00e9s\u00e9hez kapcsol\u00f3d\u00f3 szellemitulajdon-jogokr\u00f3l ( [2020/2015(INI)](https://www.europarl.europa.eu/doceo/document/A-9-2020-0176_HU.html) ).\n     (12) Az Eur\u00f3pai Parlament jelent\u00e9stervezete: Mesters\u00e9ges intelligencia a b\u00fcntet\u0151jogban, \u00e9s annak a rend\u0151rs\u00e9g \u00e9s az igazs\u00e1g\u00fcgyi hat\u00f3s\u00e1gok \u00e1ltali felhaszn\u00e1l\u00e1sa b\u00fcntet\u0151\u00fcgyekben ( [2020/2016(INI)](https://oeil.secure.europarl.europa.eu/oeil/popups/ficheprocedure.do?lang=en&reference=2020/2016\\(INI\\)) ). []( )\n     (13) Az Eur\u00f3pai Parlament jelent\u00e9stervezete a mesters\u00e9ges intelligencia alkalmaz\u00e1s\u00e1r\u00f3l az oktat\u00e1sban, a kultur\u00e1lis \u00e9s az audiovizu\u00e1lis \u00e1gazatban ( [2020/2017(INI](https://oeil.secure.europarl.europa.eu/oeil/popups/ficheprocedure.do?reference=2020/2017\\(INI\\)&l=en) ) [. E tekintetben a Bizotts\u00e1g elfogadta a Digit\u00e1lis oktat\u00e1si cselekv\u00e9si terv 2021\u20132027 \u2013 Az oktat\u00e1s \u00e9s a k\u00e9pz\u00e9s \u00e1talak\u00edt\u00e1sa a digit\u00e1lis kornak megfelel\u0151en: c\u00edm\u0171 k\u00f6zlem\u00e9nyt (COM(2020) 624 final), amely etikai ir\u00e1nymutat\u00e1sok kidolgoz\u00e1s\u00e1t ir\u00e1nyozza el\u0151 a mesters\u00e9ges intelligencia \u00e9s az adatok oktat\u00e1sban val\u00f3 felhaszn\u00e1l\u00e1sa ter\u00e9n. ](. E tekintetben a Bizotts\u00e1g elfogadta a Digit\u00e1lis oktat\u00e1si cselekv\u00e9si terv 2021\u20132027 \u2013 Az oktat\u00e1s \u00e9s a k\u00e9pz\u00e9s \u00e1talak\u00edt\u00e1sa a digit\u00e1lis kornak megfelel\u0151en: c\u00edm\u0171 k\u00f6zlem\u00e9nyt \\(COM\\(2020\\) 624 final\\), amely etikai ir\u00e1nymutat\u00e1sok kidolgoz\u00e1s\u00e1t ir\u00e1nyozza el\u0151 a mesters\u00e9ges intelligencia \u00e9s az adatok oktat\u00e1sban val\u00f3 felhaszn\u00e1l\u00e1sa ter\u00e9n. )   \n\n     (14) Az Eur\u00f3pai Parlament \u00e9s a Tan\u00e1cs 2013/36/EU ir\u00e1nyelve (2013. j\u00fanius 26.) a hitelint\u00e9zetek tev\u00e9kenys\u00e9g\u00e9hez val\u00f3 hozz\u00e1f\u00e9r\u00e9sr\u0151l \u00e9s a hitelint\u00e9zetek \u00e9s befektet\u00e9si v\u00e1llalkoz\u00e1sok prudenci\u00e1lis fel\u00fcgyelet\u00e9r\u0151l, a 2002/87/EK ir\u00e1nyelv m\u00f3dos\u00edt\u00e1s\u00e1r\u00f3l, a 2006/48/EK \u00e9s a 2006/49/EK ir\u00e1nyelv hat\u00e1lyon k\u00edv\u00fcl helyez\u00e9s\u00e9r\u0151l (EGT-vonatkoz\u00e1s\u00fa sz\u00f6veg) (HL L 176., 2013.6.27., 338. o.).\n     (15) Az Eur\u00f3pai Parlament \u00e9s a Tan\u00e1cs 2000/31/EK ir\u00e1nyelve (2000. j\u00fanius 8.) bels\u0151 piacon az inform\u00e1ci\u00f3s t\u00e1rsadalommal \u00f6sszef\u00fcgg\u0151 szolg\u00e1ltat\u00e1sok, k\u00fcl\u00f6n\u00f6sen az elektronikus kereskedelem, egyes jogi vonatkoz\u00e1sair\u00f3l (\u201eElektronikus kereskedelemr\u0151l sz\u00f3l\u00f3 ir\u00e1nyelv\u201d) (HL L 178., 2000.7.17., 1. o.).",
        "86ee1a22-43cf-465f-aa82-f0127cc8cfdb": "o.).\n     (15) Az Eur\u00f3pai Parlament \u00e9s a Tan\u00e1cs 2000/31/EK ir\u00e1nyelve (2000. j\u00fanius 8.) bels\u0151 piacon az inform\u00e1ci\u00f3s t\u00e1rsadalommal \u00f6sszef\u00fcgg\u0151 szolg\u00e1ltat\u00e1sok, k\u00fcl\u00f6n\u00f6sen az elektronikus kereskedelem, egyes jogi vonatkoz\u00e1sair\u00f3l (\u201eElektronikus kereskedelemr\u0151l sz\u00f3l\u00f3 ir\u00e1nyelv\u201d) (HL L 178., 2000.7.17., 1. o.).\n     (16) L\u00e1sd az al\u00e1bbi dokumentumot: Javaslat Az Eur\u00f3pai Parlament \u00e9s a Tan\u00e1cs rendelete a digit\u00e1lis szolg\u00e1ltat\u00e1sok egys\u00e9ges piac\u00e1r\u00f3l (digit\u00e1lis szolg\u00e1ltat\u00e1sokr\u00f3l sz\u00f3l\u00f3 jogszab\u00e1ly) \u00e9s a 2000/31/EK ir\u00e1nyelv m\u00f3dos\u00edt\u00e1s\u00e1r\u00f3l (COM(2020) 825 final).\n     (17) A Bizotts\u00e1g k\u00f6zlem\u00e9nye. Eur\u00f3pa digit\u00e1lis j\u00f6v\u0151j\u00e9nek megtervez\u00e9se (COM(2020) 67 final).\n     (18) [Digit\u00e1lis ir\u00e1nyt\u0171 2030-ig:](https://ec.europa.eu/info/strategy/priorities-2019-2024/europe-fit-digital-age/europes-digital-decade-digital-targets-2030_hu) [a digit\u00e1lis \u00e9vtized megval\u00f3s\u00edt\u00e1s\u00e1nak eur\u00f3pai m\u00f3dja](https://ec.europa.eu/info/strategy/priorities-2019-2024/europe-fit-digital-age/europes-digital-decade-digital-targets-2030_hu) .\n     (19) Rendeletjavaslat az eur\u00f3pai adatkorm\u00e1nyz\u00e1sr\u00f3l (Adatkorm\u00e1nyz\u00e1si rendelet) ( [COM(2020) 767](https://eur-lex.europa.eu/legal-content/HU/TXT/?uri=CELEX:52020PC0767) ) [.](.)\n     (20) Az Eur\u00f3pai Parlament \u00e9s a Tan\u00e1cs (EU) 2019/1024 ir\u00e1nyelve (2019. j\u00fanius 20.) a ny\u00edlt hozz\u00e1f\u00e9r\u00e9s\u0171 adatokr\u00f3l \u00e9s a k\u00f6zszf\u00e9ra inform\u00e1ci\u00f3inak tov\u00e1bbi felhaszn\u00e1l\u00e1s\u00e1r\u00f3l (PE/28/2019/REV/1)(HL L 172., 2019.6.26., 56. o.).\n     (21) [A Bizotts\u00e1g k\u00f6zlem\u00e9nye \u2013 Eur\u00f3pai adatstrat\u00e9gia (COM(2020) 66 final).](A Bizotts\u00e1g k\u00f6zlem\u00e9nye \u2013 Eur\u00f3pai adatstrat\u00e9gia \\(COM\\(2020\\) 66 final\\).)\n     (22) [A konzult\u00e1ci\u00f3 eredm\u00e9nyeit itt tekintheti meg.](https://ec.europa.eu/digital-single-market/en/news/white-paper-artificial-intelligence-public-consultation-towards-european-approach-excellence)\n     (23) Eur\u00f3pai Bizotts\u00e1g,  [Az emberk\u00f6zpont\u00fa mesters\u00e9ges intelligencia ir\u00e1nti bizalom ki\u00e9p\u00edt\u00e9se](https://ec.europa.eu/digital-single-market/en/news/communication-building-trust-human-centric-artificial-intelligence) , (COM(2019) 168).\n     (24) A mesters\u00e9ges intelligenci\u00e1val foglalkoz\u00f3 magas szint\u0171 szak\u00e9rt\u0151i csoport,  [Etikai ir\u00e1nymutat\u00e1s a megb\u00edzhat\u00f3 mesters\u00e9ges intelligenci\u00e1ra vonatkoz\u00f3an](https://ec.europa.eu/newsroom/dae/document.cfm?doc_id=60419) , 2019.\n     (25) A mesters\u00e9ges intelligenci\u00e1val foglalkoz\u00f3 magas szint\u0171 szak\u00e9rt\u0151i csoport,  [A megb\u00edzhat\u00f3 mesters\u00e9ges intelligencia \u00e9rt\u00e9kel\u00e9si list\u00e1ja (ALTAI) az \u00f6n\u00e9rt\u00e9kel\u00e9shez](https://ec.europa.eu/digital-single-market/en/news/assessment-list-trustworthy-artificial-intelligence-altai-self-assessment) , 2020.",
        "da82e1f1-ebc0-4fad-be40-a0faa14ebd6e": "(24) A mesters\u00e9ges intelligenci\u00e1val foglalkoz\u00f3 magas szint\u0171 szak\u00e9rt\u0151i csoport,  [Etikai ir\u00e1nymutat\u00e1s a megb\u00edzhat\u00f3 mesters\u00e9ges intelligenci\u00e1ra vonatkoz\u00f3an](https://ec.europa.eu/newsroom/dae/document.cfm?doc_id=60419) , 2019.\n     (25) A mesters\u00e9ges intelligenci\u00e1val foglalkoz\u00f3 magas szint\u0171 szak\u00e9rt\u0151i csoport,  [A megb\u00edzhat\u00f3 mesters\u00e9ges intelligencia \u00e9rt\u00e9kel\u00e9si list\u00e1ja (ALTAI) az \u00f6n\u00e9rt\u00e9kel\u00e9shez](https://ec.europa.eu/digital-single-market/en/news/assessment-list-trustworthy-artificial-intelligence-altai-self-assessment) , 2020.\n     (26) A mesters\u00e9ges intelligenci\u00e1val foglalkoz\u00f3 sz\u00f6vets\u00e9g t\u00f6bb \u00e9rdekelt felet t\u00f6m\u00f6r\u00edt\u0151 f\u00f3rum, amely 2018 j\u00fanius\u00e1ban j\u00f6tt l\u00e9tre,  <https://ec.europa.eu/digital-single-market/en/european-ai-alliance>\n     (27) Eur\u00f3pai Bizotts\u00e1g,  [Bevezet\u0151 hat\u00e1svizsg\u00e1lat: Az Eur\u00f3pai Parlament \u00e9s a Tan\u00e1cs mesters\u00e9ges intelligenci\u00e1ra vonatkoz\u00f3 k\u00f6vetelm\u00e9nyeket meg\u00e1llap\u00edt\u00f3 jogi aktus\u00e1ra vonatkoz\u00f3 javaslat](https://ec.europa.eu/info/law/better-regulation/have-your-say/initiatives/12527-Artificial-intelligence-ethical-and-legal-requirements) [.](.)\n     (28) A lefolytatott konzult\u00e1ci\u00f3k r\u00e9szletei\u00e9rt l\u00e1sd a hat\u00e1svizsg\u00e1lat 2. mell\u00e9klet\u00e9t.\n     (29) A mesters\u00e9ges intelligenci\u00e1val foglalkoz\u00f3 magas szint\u0171 szak\u00e9rt\u0151i csoport,  [Etikai ir\u00e1nymutat\u00e1s a megb\u00edzhat\u00f3 mesters\u00e9ges intelligenci\u00e1ra vonatkoz\u00f3an](https://ec.europa.eu/newsroom/dae/document.cfm?doc_id=60419) , 2019.\n     (30) Ezeket a Bizotts\u00e1g a mesters\u00e9ges intelligencia emberk\u00f6zpont\u00fa megk\u00f6zel\u00edt\u00e9s\u00e9r\u0151l sz\u00f3l\u00f3, 2019. \u00e9vi k\u00f6zlem\u00e9ny\u00e9ben is t\u00e1mogatta.\n     (31) HL C [\u2026]., [\u2026]., [\u2026]. o.\n     (32) HL C [\u2026]., [\u2026]., [\u2026]. o.\n     (33) Eur\u00f3pai Tan\u00e1cs, Az Eur\u00f3pai Tan\u00e1cs rendk\u00edv\u00fcli \u00fcl\u00e9se (2020. okt\u00f3ber 1\u20132.) \u2013 K\u00f6vetkeztet\u00e9sek, EUCO 13/20, 2020, 6. o.\n     (34) Az Eur\u00f3pai Parlament 2020. okt\u00f3ber 20-i \u00e1ll\u00e1sfoglal\u00e1sa a Bizotts\u00e1ghoz int\u00e9zett aj\u00e1nl\u00e1sokkal a mesters\u00e9ges intelligencia, a robotika \u00e9s a kapcsol\u00f3d\u00f3 technol\u00f3gi\u00e1k etikai szempontjainak keret\u00e9r\u0151l, 2020/2012(INL).\n     (35) Az Eur\u00f3pai Parlament \u00e9s a Tan\u00e1cs (EU) 2016/679 rendelete (2016. \u00e1prilis 27.) a term\u00e9szetes szem\u00e9lyeknek a szem\u00e9lyes adatok kezel\u00e9se tekintet\u00e9ben t\u00f6rt\u00e9n\u0151 v\u00e9delm\u00e9r\u0151l \u00e9s az ilyen adatok szabad \u00e1raml\u00e1s\u00e1r\u00f3l, valamint a 95/46/EK ir\u00e1nyelv hat\u00e1lyon k\u00edv\u00fcl helyez\u00e9s\u00e9r\u0151l (\u00e1ltal\u00e1nos adatv\u00e9delmi rendelet) (HL L 119., 2016.5.4., 1. o.).\n     (36) Az Eur\u00f3pai Parlament \u00e9s a Tan\u00e1cs (EU) 2018/1725 rendelete (2018. okt\u00f3ber 23.)",
        "aeffe8a4-d25b-47e3-b37a-b65e9fce148a": "(35) Az Eur\u00f3pai Parlament \u00e9s a Tan\u00e1cs (EU) 2016/679 rendelete (2016. \u00e1prilis 27.) a term\u00e9szetes szem\u00e9lyeknek a szem\u00e9lyes adatok kezel\u00e9se tekintet\u00e9ben t\u00f6rt\u00e9n\u0151 v\u00e9delm\u00e9r\u0151l \u00e9s az ilyen adatok szabad \u00e1raml\u00e1s\u00e1r\u00f3l, valamint a 95/46/EK ir\u00e1nyelv hat\u00e1lyon k\u00edv\u00fcl helyez\u00e9s\u00e9r\u0151l (\u00e1ltal\u00e1nos adatv\u00e9delmi rendelet) (HL L 119., 2016.5.4., 1. o.).\n     (36) Az Eur\u00f3pai Parlament \u00e9s a Tan\u00e1cs (EU) 2018/1725 rendelete (2018. okt\u00f3ber 23.) a term\u00e9szetes szem\u00e9lyeknek a szem\u00e9lyes adatok uni\u00f3s int\u00e9zm\u00e9nyek, szervek, hivatalok \u00e9s \u00fcgyn\u00f6ks\u00e9gek \u00e1ltali kezel\u00e9se tekintet\u00e9ben val\u00f3 v\u00e9delm\u00e9r\u0151l \u00e9s az ilyen adatok szabad \u00e1raml\u00e1s\u00e1r\u00f3l, valamint a 45/2001/EK rendelet \u00e9s az 1247/2002/EK hat\u00e1rozat hat\u00e1lyon k\u00edv\u00fcl helyez\u00e9s\u00e9r\u0151l (HL L 295., 2018.11.21., 39. o.).\n     (37) Az Eur\u00f3pai Parlament \u00e9s a Tan\u00e1cs (EU) 2016/680 ir\u00e1nyelve (2016. \u00e1prilis 27.) a szem\u00e9lyes adatoknak az illet\u00e9kes hat\u00f3s\u00e1gok \u00e1ltal a b\u0171ncselekm\u00e9nyek megel\u0151z\u00e9se, nyomoz\u00e1sa, felder\u00edt\u00e9se, a v\u00e1delj\u00e1r\u00e1s lefolytat\u00e1sa vagy b\u00fcntet\u0151jogi szankci\u00f3k v\u00e9grehajt\u00e1sa c\u00e9lj\u00e1b\u00f3l v\u00e9gzett kezel\u00e9se tekintet\u00e9ben a term\u00e9szetes szem\u00e9lyek v\u00e9delm\u00e9r\u0151l \u00e9s az ilyen adatok szabad \u00e1raml\u00e1s\u00e1r\u00f3l, valamint a 2008/977/IB tan\u00e1csi kerethat\u00e1rozat hat\u00e1lyon k\u00edv\u00fcl helyez\u00e9s\u00e9r\u0151l (a b\u0171n\u00fcld\u00f6z\u00e9sben \u00e9rv\u00e9nyes\u00edtend\u0151 adatv\u00e9delemr\u0151l sz\u00f3l\u00f3 ir\u00e1nyelv) (HL L 119., 2016.5.4., 89. o.). \n     (38) A Tan\u00e1cs 2002/584/IB kerethat\u00e1rozata (2002. j\u00fanius 13.) az eur\u00f3pai elfogat\u00f3parancsr\u00f3l \u00e9s a tag\u00e1llamok k\u00f6z\u00f6tti \u00e1tad\u00e1si elj\u00e1r\u00e1sokr\u00f3l (HL L 190., 2002.7.18., 1. o.).\n     (39) Az Eur\u00f3pai Parlament \u00e9s a Tan\u00e1cs 300/2008/EK rendelete (2008. m\u00e1rcius 11.) a polg\u00e1ri l\u00e9gi k\u00f6zleked\u00e9s v\u00e9delm\u00e9nek k\u00f6z\u00f6s szab\u00e1lyair\u00f3l \u00e9s a 2320/2002/EK rendelet hat\u00e1lyon k\u00edv\u00fcl helyez\u00e9s\u00e9r\u0151l (HL L 97., 2008.4.9., 72. o.).\n     (40) Az Eur\u00f3pai Parlament \u00e9s a Tan\u00e1cs 167/2013/EU rendelete (2013. febru\u00e1r 5.) a mez\u0151gazdas\u00e1gi \u00e9s erd\u00e9szeti j\u00e1rm\u0171vek j\u00f3v\u00e1hagy\u00e1s\u00e1r\u00f3l \u00e9s piacfel\u00fcgyelet\u00e9r\u0151l (HL L 60., 2013.3.2., 1. o.).\n     (41) Az Eur\u00f3pai Parlament \u00e9s a Tan\u00e1cs 168/2013/EU rendelete (2013. janu\u00e1r 15.) a k\u00e9t- vagy h\u00e1romkerek\u0171 j\u00e1rm\u0171vek, valamint a n\u00e9gykerek\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1rok j\u00f3v\u00e1hagy\u00e1s\u00e1r\u00f3l \u00e9s piacfel\u00fcgyelet\u00e9r\u0151l (HL L 60., 2013.3.2., 52. o.).",
        "d2a4c5b9-1de1-49c6-9fa2-b2ea0e7cd257": "a mez\u0151gazdas\u00e1gi \u00e9s erd\u00e9szeti j\u00e1rm\u0171vek j\u00f3v\u00e1hagy\u00e1s\u00e1r\u00f3l \u00e9s piacfel\u00fcgyelet\u00e9r\u0151l (HL L 60., 2013.3.2., 1. o.).\n     (41) Az Eur\u00f3pai Parlament \u00e9s a Tan\u00e1cs 168/2013/EU rendelete (2013. janu\u00e1r 15.) a k\u00e9t- vagy h\u00e1romkerek\u0171 j\u00e1rm\u0171vek, valamint a n\u00e9gykerek\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1rok j\u00f3v\u00e1hagy\u00e1s\u00e1r\u00f3l \u00e9s piacfel\u00fcgyelet\u00e9r\u0151l (HL L 60., 2013.3.2., 52. o.).\n     (42) Az Eur\u00f3pai Parlament \u00e9s a Tan\u00e1cs 2014/90/EU ir\u00e1nyelve (2014. j\u00falius 23.) a tenger\u00e9szeti felszerel\u00e9sekr\u0151l \u00e9s a 96/98/EK tan\u00e1csi ir\u00e1nyelv hat\u00e1lyon k\u00edv\u00fcl helyez\u00e9s\u00e9r\u0151l (HL L 257., 2014.8.28., 146. o.).\n     (43) Az Eur\u00f3pai Parlament \u00e9s a Tan\u00e1cs (EU) 2016/797 ir\u00e1nyelve (2016. m\u00e1jus 11.) a vas\u00fati rendszer Eur\u00f3pai Uni\u00f3n bel\u00fcli k\u00f6lcs\u00f6n\u00f6s \u00e1tj\u00e1rhat\u00f3s\u00e1g\u00e1r\u00f3l (HL L 138., 2016.5.26., 44. o.).\n     (44) Az Eur\u00f3pai Parlament \u00e9s a Tan\u00e1cs (EU) 2018/858 rendelete (2018. m\u00e1jus 30.) a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171vek \u00e9s p\u00f3tkocsijaik, valamint az ilyen j\u00e1rm\u0171vek rendszereinek, alkot\u00f3elemeinek \u00e9s \u00f6n\u00e1ll\u00f3 m\u0171szaki egys\u00e9geinek j\u00f3v\u00e1hagy\u00e1s\u00e1r\u00f3l \u00e9s piacfel\u00fcgyelet\u00e9r\u0151l, a 715/2007/EK \u00e9s az 595/2009/EK rendelet m\u00f3dos\u00edt\u00e1s\u00e1r\u00f3l, valamint a 2007/46/EK ir\u00e1nyelv hat\u00e1lyon k\u00edv\u00fcl helyez\u00e9s\u00e9r\u0151l (HL L 151., 2018.6.14., 1. o.).\n     (45) Az Eur\u00f3pai Parlament \u00e9s a Tan\u00e1cs (EU) 2018/1139 rendelete (2018. j\u00falius 4.) a polg\u00e1ri l\u00e9gi k\u00f6zleked\u00e9s ter\u00fclet\u00e9n alkalmazand\u00f3 k\u00f6z\u00f6s szab\u00e1lyokr\u00f3l \u00e9s az Eur\u00f3pai Uni\u00f3 Rep\u00fcl\u00e9sbiztons\u00e1gi \u00dcgyn\u00f6ks\u00e9g\u00e9nek l\u00e9trehoz\u00e1s\u00e1r\u00f3l \u00e9s a 2111/2005/EK, az 1008/2008/EK, a 996/2010/EU, a 376/2014/EU eur\u00f3pai parlamenti \u00e9s tan\u00e1csi rendelet \u00e9s a 2014/30/EU \u00e9s a 2014/53/EU eur\u00f3pai parlamenti \u00e9s tan\u00e1csi ir\u00e1nyelv m\u00f3dos\u00edt\u00e1s\u00e1r\u00f3l, valamint az 552/2004/EK \u00e9s a 216/2008/EK eur\u00f3pai parlamenti \u00e9s tan\u00e1csi rendelet \u00e9s a 3922/91/EGK tan\u00e1csi rendelet hat\u00e1lyon k\u00edv\u00fcl helyez\u00e9s\u00e9r\u0151l (HL L 212., 2018.8.22., 1. o.).\n     (46) Az Eur\u00f3pai Parlament \u00e9s a Tan\u00e1cs (EU) 2019/2144 rendelete (2019. november 27.)",
        "c5503613-a005-41e5-a1ed-ae4fa025ad82": "o.).\n     (46) Az Eur\u00f3pai Parlament \u00e9s a Tan\u00e1cs (EU) 2019/2144 rendelete (2019. november 27.) a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171veknek \u00e9s p\u00f3tkocsijaiknak, valamint az ilyen j\u00e1rm\u0171vek rendszereinek, alkot\u00f3elemeinek \u00e9s \u00f6n\u00e1ll\u00f3 m\u0171szaki egys\u00e9geinek az \u00e1ltal\u00e1nos biztons\u00e1g, tov\u00e1bb\u00e1 az utasok \u00e9s a vesz\u00e9lyeztetett \u00fathaszn\u00e1l\u00f3k v\u00e9delme tekintet\u00e9ben t\u00f6rt\u00e9n\u0151 t\u00edpusj\u00f3v\u00e1hagy\u00e1s\u00e1r\u00f3l, az (EU) 2018/858 eur\u00f3pai parlamenti \u00e9s tan\u00e1csi rendelet m\u00f3dos\u00edt\u00e1s\u00e1r\u00f3l, valamint a 78/2009/EK, a 79/2009/EK \u00e9s a 661/2009/EK eur\u00f3pai parlamenti \u00e9s tan\u00e1csi rendelet \u00e9s a 631/2009/EK, a 406/2010/EU, a 672/2010/EU, az 1003/2010/EU, az 1005/2010/EU, az 1008/2010/EU, az 1009/2010/EU, a 19/2011/EU, a 109/2011/EU, a 458/2011/EU, a 65/2012/EU, a 130/2012/EU, a 347/2012/EU, a 351/2012/EU, az 1230/2012/EU \u00e9s az (EU) 2015/166 bizotts\u00e1gi rendelet hat\u00e1lyon k\u00edv\u00fcl helyez\u00e9s\u00e9r\u0151l (HL L 325, 2019.12.16., 1. o.).\n     (47) Az Eur\u00f3pai Parlament \u00e9s a Tan\u00e1cs (EU) 2017/745 rendelete (2017. \u00e1prilis 5.) az orvostechnikai eszk\u00f6z\u00f6kr\u0151l, a 2001/83/EK ir\u00e1nyelv, a 178/2002/EK rendelet \u00e9s az 1223/2009/EK rendelet m\u00f3dos\u00edt\u00e1s\u00e1r\u00f3l, valamint a 90/385/EGK \u00e9s a 93/42/EGK tan\u00e1csi ir\u00e1nyelv hat\u00e1lyon k\u00edv\u00fcl helyez\u00e9s\u00e9r\u0151l (HL L 117., 2017.5.5., 1. o.).\n     (48) Az Eur\u00f3pai Parlament \u00e9s a Tan\u00e1cs (EU) 2017/746 rendelete (2017. \u00e1prilis 5.) az in vitro diagnosztikai orvostechnikai eszk\u00f6z\u00f6kr\u0151l, valamint a 98/79/EK ir\u00e1nyelv \u00e9s a 2010/227/EU bizotts\u00e1gi hat\u00e1rozat hat\u00e1lyon k\u00edv\u00fcl helyez\u00e9s\u00e9r\u0151l (HL L 117., 2017.5.5., 176. o.).\n     (49) Az Eur\u00f3pai Parlament \u00e9s a Tan\u00e1cs 2013/32/EU ir\u00e1nyelve (2013. j\u00fanius 26.) a nemzetk\u00f6zi v\u00e9delem megad\u00e1s\u00e1ra \u00e9s visszavon\u00e1s\u00e1ra vonatkoz\u00f3 k\u00f6z\u00f6s elj\u00e1r\u00e1sokr\u00f3l (HL L 180., 2013.6.29., 60. o.).\n     (50) Az Eur\u00f3pai Parlament \u00e9s a Tan\u00e1cs 810/2009/EK rendelete (2009. j\u00falius 13.) a K\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi V\u00edzumk\u00f3dex l\u00e9trehoz\u00e1s\u00e1r\u00f3l (v\u00edzumk\u00f3dex) (HL L 243., 2009.9.15., 1. o.).\n     (51) Az Eur\u00f3pai Parlament \u00e9s a Tan\u00e1cs 765/2008/EK rendelete (2008. j\u00falius 9.)",
        "b81849d1-7a20-4754-98e1-ae258387090a": "a nemzetk\u00f6zi v\u00e9delem megad\u00e1s\u00e1ra \u00e9s visszavon\u00e1s\u00e1ra vonatkoz\u00f3 k\u00f6z\u00f6s elj\u00e1r\u00e1sokr\u00f3l (HL L 180., 2013.6.29., 60. o.).\n     (50) Az Eur\u00f3pai Parlament \u00e9s a Tan\u00e1cs 810/2009/EK rendelete (2009. j\u00falius 13.) a K\u00f6z\u00f6ss\u00e9gi V\u00edzumk\u00f3dex l\u00e9trehoz\u00e1s\u00e1r\u00f3l (v\u00edzumk\u00f3dex) (HL L 243., 2009.9.15., 1. o.).\n     (51) Az Eur\u00f3pai Parlament \u00e9s a Tan\u00e1cs 765/2008/EK rendelete (2008. j\u00falius 9.) a term\u00e9kek forgalmaz\u00e1sa tekintet\u00e9ben az akkredit\u00e1l\u00e1s \u00e9s piacfel\u00fcgyelet el\u0151\u00edr\u00e1sainak meg\u00e1llap\u00edt\u00e1s\u00e1r\u00f3l \u00e9s a 339/93/EGK rendelet hat\u00e1lyon k\u00edv\u00fcl helyez\u00e9s\u00e9r\u0151l (HL L 218., 2008.8.13., 30. o.).\n     (52) Az Eur\u00f3pai Parlament \u00e9s a Tan\u00e1cs 768/2008/EK hat\u00e1rozata (2008. j\u00falius 9.) a term\u00e9kek forgalomba hozatal\u00e1nak k\u00f6z\u00f6s keretrendszer\u00e9r\u0151l, valamint a 93/465/EGK tan\u00e1csi hat\u00e1rozat hat\u00e1lyon k\u00edv\u00fcl helyez\u00e9s\u00e9r\u0151l (HL L 218., 2008.8.13., 82. o.).\n     (53) Az Eur\u00f3pai Parlament \u00e9s a Tan\u00e1cs (EU) 2019/1020 rendelete (2019. j\u00fanius 20.) a piacfel\u00fcgyeletr\u0151l \u00e9s a term\u00e9kek megfelel\u0151s\u00e9g\u00e9r\u0151l, valamint a 2004/42/EK ir\u00e1nyelv, tov\u00e1bb\u00e1 a 765/2008/EK \u00e9s a 305/2011/EU rendelet m\u00f3dos\u00edt\u00e1s\u00e1r\u00f3l (EGT-vonatkoz\u00e1s\u00fa sz\u00f6veg) (HL L 169., 2019.6.25., 1. o.).\n     (54) Az Eur\u00f3pai Parlament \u00e9s a Tan\u00e1cs 1025/2012/EU rendelete (2012. okt\u00f3ber 25.) az eur\u00f3pai szabv\u00e1nyos\u00edt\u00e1sr\u00f3l, a 89/686/EGK \u00e9s a 93/15/EGK tan\u00e1csi ir\u00e1nyelv, a 94/9/EK, a 94/25/EK, a 95/16/EK, a 97/23/EK, a 98/34/EK, a 2004/22/EK, a 2007/23/EK, a 2009/23/EK \u00e9s a 2009/105/EK eur\u00f3pai parlamenti \u00e9s tan\u00e1csi ir\u00e1nyelv m\u00f3dos\u00edt\u00e1s\u00e1r\u00f3l, valamint a 87/95/EGK tan\u00e1csi hat\u00e1rozat \u00e9s az 1673/2006/EK eur\u00f3pai parlamenti \u00e9s tan\u00e1csi hat\u00e1rozat hat\u00e1lyon k\u00edv\u00fcl helyez\u00e9s\u00e9r\u0151l (HL L 316., 2012.11.14., 12. o.).\n     (55) Az Eur\u00f3pai Parlament \u00e9s a Tan\u00e1cs (EU) 2016/679 rendelete (2016. \u00e1prilis 27.) a term\u00e9szetes szem\u00e9lyeknek a szem\u00e9lyes adatok kezel\u00e9se tekintet\u00e9ben t\u00f6rt\u00e9n\u0151 v\u00e9delm\u00e9r\u0151l \u00e9s az ilyen adatok szabad \u00e1raml\u00e1s\u00e1r\u00f3l, valamint a 95/46/EK ir\u00e1nyelv hat\u00e1lyon k\u00edv\u00fcl helyez\u00e9s\u00e9r\u0151l (\u00e1ltal\u00e1nos adatv\u00e9delmi rendelet) (HL L 119., 2016.5.4., 1. o.).\n     (56) Az Eur\u00f3pai Parlament \u00e9s a Tan\u00e1cs 2013/36/EU ir\u00e1nyelve (2013. j\u00fanius 26.)",
        "c329a874-0a50-4a81-a6eb-6f6d2491ab66": "o.).\n     (55) Az Eur\u00f3pai Parlament \u00e9s a Tan\u00e1cs (EU) 2016/679 rendelete (2016. \u00e1prilis 27.) a term\u00e9szetes szem\u00e9lyeknek a szem\u00e9lyes adatok kezel\u00e9se tekintet\u00e9ben t\u00f6rt\u00e9n\u0151 v\u00e9delm\u00e9r\u0151l \u00e9s az ilyen adatok szabad \u00e1raml\u00e1s\u00e1r\u00f3l, valamint a 95/46/EK ir\u00e1nyelv hat\u00e1lyon k\u00edv\u00fcl helyez\u00e9s\u00e9r\u0151l (\u00e1ltal\u00e1nos adatv\u00e9delmi rendelet) (HL L 119., 2016.5.4., 1. o.).\n     (56) Az Eur\u00f3pai Parlament \u00e9s a Tan\u00e1cs 2013/36/EU ir\u00e1nyelve (2013. j\u00fanius 26.) a hitelint\u00e9zetek tev\u00e9kenys\u00e9g\u00e9hez val\u00f3 hozz\u00e1f\u00e9r\u00e9sr\u0151l \u00e9s a hitelint\u00e9zetek \u00e9s befektet\u00e9si v\u00e1llalkoz\u00e1sok prudenci\u00e1lis fel\u00fcgyelet\u00e9r\u0151l, a 2002/87/EK ir\u00e1nyelv m\u00f3dos\u00edt\u00e1s\u00e1r\u00f3l, a 2006/48/EK \u00e9s a 2006/49/EK ir\u00e1nyelv hat\u00e1lyon k\u00edv\u00fcl helyez\u00e9s\u00e9r\u0151l (HL L 176., 2013.6.27., 338. o.).\n     (57) Az Eur\u00f3pai Parlament \u00e9s a Tan\u00e1cs 2001/95/EK ir\u00e1nyelve (2001. december 3.) az \u00e1ltal\u00e1nos term\u00e9kbiztons\u00e1gr\u00f3l (HL L 11., 2002.1.15., 4. o.).\n     (58) HL L 123., 2016.5.12., 1. o.\n     (59) Az Eur\u00f3pai Parlament \u00e9s a Tan\u00e1cs 182/2011/EU rendelete (2011. febru\u00e1r 16.) a Bizotts\u00e1g v\u00e9grehajt\u00e1si hat\u00e1sk\u00f6reinek gyakorl\u00e1s\u00e1ra vonatkoz\u00f3 tag\u00e1llami ellen\u0151rz\u00e9si mechanizmusok szab\u00e1lyainak \u00e9s \u00e1ltal\u00e1nos elveinek meg\u00e1llap\u00edt\u00e1s\u00e1r\u00f3l (HL L 55., 2011.2.28., 13. o).\n     (60) Az Eur\u00f3pai Parlament \u00e9s a Tan\u00e1cs 2000/31/EK ir\u00e1nyelve (2000. j\u00fanius 8.) a bels\u0151 piacon az inform\u00e1ci\u00f3s t\u00e1rsadalommal \u00f6sszef\u00fcgg\u0151 szolg\u00e1ltat\u00e1sok, k\u00fcl\u00f6n\u00f6sen az elektronikus kereskedelem, egyes jogi vonatkoz\u00e1sair\u00f3l (\u201eElektronikus kereskedelemr\u0151l sz\u00f3l\u00f3 ir\u00e1nyelv\u201d) (HL L 178., 2000.7.17., 1. o.).\n     (61) A Bizotts\u00e1g aj\u00e1nl\u00e1sa (2003. m\u00e1jus 6.) a mikro-, kis- \u00e9s k\u00f6z\u00e9pv\u00e1llalkoz\u00e1sok meghat\u00e1roz\u00e1s\u00e1r\u00f3l (HL L 124., 2003.5.20., 36. o.).\n     (62) A Tan\u00e1cs 2002/584/IB kerethat\u00e1rozata (2002. j\u00fanius 13.) az eur\u00f3pai elfogat\u00f3parancsr\u00f3l \u00e9s a tag\u00e1llamok k\u00f6z\u00f6tti \u00e1tad\u00e1si elj\u00e1r\u00e1sokr\u00f3l (HL L 190., 2002.7.18., 1. o.).\n     (63) Az Eur\u00f3pai Parlament \u00e9s a Tan\u00e1cs (EU) 2019/881 rendelete (2019. \u00e1prilis 17.) az ENISA-r\u00f3l (az Eur\u00f3pai Uni\u00f3s Kiberbiztons\u00e1gi \u00dcgyn\u00f6ks\u00e9gr\u0151l) \u00e9s az inform\u00e1ci\u00f3s \u00e9s kommunik\u00e1ci\u00f3s technol\u00f3gi\u00e1k kiberbiztons\u00e1gi tan\u00fas\u00edt\u00e1s\u00e1r\u00f3l, valamint az 526/2013/EU rendelet hat\u00e1lyon k\u00edv\u00fcl helyez\u00e9s\u00e9r\u0151l (kiberbiztons\u00e1gi jogszab\u00e1ly) (HL L 151., 2019.6.7., 1. o.).",
        "fd34c0c5-f535-4dcd-a91c-457486983d3f": "o.).\n     (63) Az Eur\u00f3pai Parlament \u00e9s a Tan\u00e1cs (EU) 2019/881 rendelete (2019. \u00e1prilis 17.) az ENISA-r\u00f3l (az Eur\u00f3pai Uni\u00f3s Kiberbiztons\u00e1gi \u00dcgyn\u00f6ks\u00e9gr\u0151l) \u00e9s az inform\u00e1ci\u00f3s \u00e9s kommunik\u00e1ci\u00f3s technol\u00f3gi\u00e1k kiberbiztons\u00e1gi tan\u00fas\u00edt\u00e1s\u00e1r\u00f3l, valamint az 526/2013/EU rendelet hat\u00e1lyon k\u00edv\u00fcl helyez\u00e9s\u00e9r\u0151l (kiberbiztons\u00e1gi jogszab\u00e1ly) (HL L 151., 2019.6.7., 1. o.).\n     (64) A k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9si rendelet 54. cikke (2) bekezd\u00e9s\u00e9nek a) vagy b) pontja szerint.\n     (65) Az egyes ir\u00e1ny\u00edt\u00e1si m\u00f3dszerek ismertet\u00e9se, valamint a k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9si rendeletre val\u00f3 megfelel\u0151 hivatkoz\u00e1sok megtal\u00e1lhat\u00f3k a BudgWeb oldalon:  <http://www.cc.cec/budg/man/budgmanag/budgmanag_en.html>\n     (66) Diff. = Differenci\u00e1lt el\u0151ir\u00e1nyzatok / Nem diff. = Nem differenci\u00e1lt el\u0151ir\u00e1nyzatok.\n     (67) EFTA: Eur\u00f3pai Szabadkereskedelmi T\u00e1rsul\u00e1s. \n     (68) Tagjel\u00f6lt orsz\u00e1gok \u00e9s adott esetben a nyugat-balk\u00e1ni potenci\u00e1lis tagjel\u00f6lt orsz\u00e1gok.\n     (69) Indikat\u00edv, \u00e9s a rendelkez\u00e9sre \u00e1ll\u00f3 k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9st\u0151l f\u00fcgg.\n     (70) A hivatalos k\u00f6lts\u00e9gvet\u00e9si n\u00f3menklat\u00fara szerint.\n     (71) Technikai \u00e9s/vagy igazgat\u00e1si seg\u00edts\u00e9gny\u00fajt\u00e1s, valamint uni\u00f3s programok \u00e9s/vagy int\u00e9zked\u00e9sek v\u00e9grehajt\u00e1s\u00e1hoz biztos\u00edtott t\u00e1mogat\u00e1si kiad\u00e1sok (kor\u00e1bban: BA-t\u00e9telek), k\u00f6zvetett kutat\u00e1s, k\u00f6zvetlen kutat\u00e1s.\n     (72) Ebben az oszlopban minden adat t\u00e1j\u00e9koztat\u00f3 jelleg\u0171, \u00e9s a programok folytat\u00e1s\u00e1nak, illetve az el\u0151ir\u00e1nyzatok el\u00e9rhet\u0151s\u00e9g\u00e9nek f\u00fcggv\u00e9nye.\n     (73) Ebben az oszlopban minden adat t\u00e1j\u00e9koztat\u00f3 jelleg\u0171, \u00e9s a programok folytat\u00e1s\u00e1nak, illetve az el\u0151ir\u00e1nyzatok el\u00e9rhet\u0151s\u00e9g\u00e9nek f\u00fcggv\u00e9nye.\n     (74) Az 1.4.2. szakaszban (\u201eKonkr\u00e9t c\u00e9lkit\u0171z\u00e9sek\u2026\u201d) felt\u00fcntetett c\u00e9lkit\u0171z\u00e9s. \n     (75) Ebben az oszlopban minden adat t\u00e1j\u00e9koztat\u00f3 jelleg\u0171, \u00e9s a programok folytat\u00e1s\u00e1nak, illetve az el\u0151ir\u00e1nyzatok el\u00e9rhet\u0151s\u00e9g\u00e9nek f\u00fcggv\u00e9nye.\n     (76) Technikai \u00e9s/vagy igazgat\u00e1si seg\u00edts\u00e9gny\u00fajt\u00e1s, valamint uni\u00f3s programok \u00e9s/vagy int\u00e9zked\u00e9sek v\u00e9grehajt\u00e1s\u00e1hoz biztos\u00edtott t\u00e1mogat\u00e1si kiad\u00e1sok (kor\u00e1bban: BA-t\u00e9telek), k\u00f6zvetett kutat\u00e1s, k\u00f6zvetlen kutat\u00e1s.\n     (77) Ebben az oszlopban minden adat t\u00e1j\u00e9koztat\u00f3 jelleg\u0171, \u00e9s a programok folytat\u00e1s\u00e1nak, illetve az el\u0151ir\u00e1nyzatok el\u00e9rhet\u0151s\u00e9g\u00e9nek f\u00fcggv\u00e9nye.\n     (78) AC = szerz\u0151d\u00e9ses alkalmazott; AL = helyi alkalmazott; END = kirendelt nemzeti szak\u00e9rt\u0151; INT = k\u00f6lcs\u00f6nmunkaer\u0151 (\u00e1tmeneti alkalmazott); JPD = k\u00fcld\u00f6tts\u00e9gi p\u00e1lyakezd\u0151 szak\u00e9rt\u0151.",
        "ae553388-cec5-469b-8c9a-dc1eb6474cdd": "(77) Ebben az oszlopban minden adat t\u00e1j\u00e9koztat\u00f3 jelleg\u0171, \u00e9s a programok folytat\u00e1s\u00e1nak, illetve az el\u0151ir\u00e1nyzatok el\u00e9rhet\u0151s\u00e9g\u00e9nek f\u00fcggv\u00e9nye.\n     (78) AC = szerz\u0151d\u00e9ses alkalmazott; AL = helyi alkalmazott; END = kirendelt nemzeti szak\u00e9rt\u0151; INT = k\u00f6lcs\u00f6nmunkaer\u0151 (\u00e1tmeneti alkalmazott); JPD = k\u00fcld\u00f6tts\u00e9gi p\u00e1lyakezd\u0151 szak\u00e9rt\u0151. \n     (79) Az operat\u00edv el\u0151ir\u00e1nyzatokb\u00f3l finansz\u00edrozott k\u00fcls\u0151 munkat\u00e1rsakra vonatkoz\u00f3 r\u00e9szleges fels\u0151 hat\u00e1r\u00e9rt\u00e9k (kor\u00e1bban: BA-t\u00e9telek).\n     (80) Az N. \u00e9v a javaslat/kezdem\u00e9nyez\u00e9s v\u00e9grehajt\u00e1s\u00e1nak els\u0151 \u00e9ve. Az \u201eN\u201d hely\u00e9re a v\u00e9grehajt\u00e1s v\u00e1rhat\u00f3 els\u0151 \u00e9v\u00e9t kell be\u00edrni (p\u00e9ld\u00e1ul: 2021). A k\u00f6vetkez\u0151 \u00e9vek eset\u00e9ben ugyan\u00edgy kell elj\u00e1rni.\n     (81) A tradicion\u00e1lis saj\u00e1t forr\u00e1sok (v\u00e1mok, cukorillet\u00e9kek) tekintet\u00e9ben nett\u00f3 \u00f6sszeget kell megadni, amely a 20 %-kal (beszed\u00e9si k\u00f6lts\u00e9gek) cs\u00f6kkentett brutt\u00f3 \u00f6sszegnek felel meg.\n\n  \n\n![european flag](./../../../../images/eclogo.jpg)EUR\u00d3PAI BIZOTTS\u00c1G\n\nBr\u00fcsszel, 2021.4.21.\n\nCOM(2021) 206 final\n\nMELL\u00c9KLETEK\n\na k\u00f6vetkez\u0151h\u00f6z:\n\nJavaslat  \naz Eur\u00f3pai Parlament \u00e9s a Tan\u00e1cs rendelete\n\nA MESTERS\u00c9GES INTELLIGENCI\u00c1RA VONATKOZ\u00d3 HARMONIZ\u00c1LT SZAB\u00c1LYOK (A MESTERS\u00c9GES\nINTELLIGENCI\u00c1R\u00d3L SZ\u00d3L\u00d3 JOGSZAB\u00c1LY) MEG\u00c1LLAP\u00cdT\u00c1S\u00c1R\u00d3L \u00c9S EGYES UNI\u00d3S JOGALKOT\u00c1SI\nAKTUSOK M\u00d3DOS\u00cdT\u00c1S\u00c1R\u00d3L  \n  \n  \n  \n  \n  \n\n{SEC(2021) 167 final} - {SWD(2021) 84 final} - {SWD(2021) 85 final}\n\n  \n\nI. MELL\u00c9KLET  \nA MESTERS\u00c9GES INTELLIGENCI\u00c1VAL KAPCSOLATOS TECHNIK\u00c1K \u00c9S MEGK\u00d6ZEL\u00cdT\u00c9SEK  \na 3. cikk 1. pontj\u00e1nak megfelel\u0151en\n\na)G\u00e9pi tanul\u00e1si megk\u00f6zel\u00edt\u00e9sek, ide\u00e9rtve a fel\u00fcgyelt, a fel\u00fcgyelet n\u00e9lk\u00fcli \u00e9s\na meger\u0151s\u00edt\u0151 tanul\u00e1st, a m\u00f3dszerek sz\u00e9les sk\u00e1l\u00e1j\u00e1nak, t\u00f6bbek k\u00f6z\u00f6tt a\nm\u00e9lytanul\u00e1snak az alkalmaz\u00e1s\u00e1val;\n\nb)Logikai \u00e9s tud\u00e1salap\u00fa megk\u00f6zel\u00edt\u00e9sek, bele\u00e9rtve a tud\u00e1s megjelen\u00edt\u00e9s\u00e9t, az\nindukt\u00edv (logikai) programoz\u00e1st, a tud\u00e1sb\u00e1zisokat, a k\u00f6vetkeztet\u0151motorokat,\na(z) (szimbolikus) \u00e9rvel\u00e9st \u00e9s a szak\u00e9rt\u0151i rendszereket;\n\nc)Statisztikai megk\u00f6zel\u00edt\u00e9sek, Bayes-f\u00e9le becsl\u00e9s, keres\u00e9si \u00e9s optimaliz\u00e1l\u00e1si\nm\u00f3dszerek.\n\nII. MELL\u00c9KLET  \nAZ UNI\u00d3S HARMONIZ\u00c1CI\u00d3S JOGSZAB\u00c1LYOK JEGYZ\u00c9KE  \nA. szakasz \u2013 Az uni\u00f3s harmoniz\u00e1ci\u00f3s jogszab\u00e1lyok jegyz\u00e9ke az \u00faj jogszab\u00e1lyi\nkeret alapj\u00e1n\n\n1.Az Eur\u00f3pai Parlament \u00e9s a Tan\u00e1cs 2006/42/EK ir\u00e1nyelve (2006. m\u00e1jus 17.)",
        "bca55bc0-bb2f-46ad-a13b-3edb370d2169": "II. MELL\u00c9KLET  \nAZ UNI\u00d3S HARMONIZ\u00c1CI\u00d3S JOGSZAB\u00c1LYOK JEGYZ\u00c9KE  \nA. szakasz \u2013 Az uni\u00f3s harmoniz\u00e1ci\u00f3s jogszab\u00e1lyok jegyz\u00e9ke az \u00faj jogszab\u00e1lyi\nkeret alapj\u00e1n\n\n1.Az Eur\u00f3pai Parlament \u00e9s a Tan\u00e1cs 2006/42/EK ir\u00e1nyelve (2006. m\u00e1jus 17.) a\ng\u00e9pekr\u0151l \u00e9s a 95/16/EK ir\u00e1nyelv m\u00f3dos\u00edt\u00e1s\u00e1r\u00f3l (HL L 157., 2006.6.9., 24. o.)\n[a g\u00e9pekr\u0151l sz\u00f3l\u00f3 rendelet szerint hat\u00e1lyon k\u00edv\u00fcl helyezve];\n\n2.Az Eur\u00f3pai Parlament \u00e9s a Tan\u00e1cs 2009/48/EK ir\u00e1nyelve (2009. j\u00fanius 18.) a\nj\u00e1t\u00e9kok biztons\u00e1g\u00e1r\u00f3l (HL L 170., 2009.6.30., 1. o.);\n\n3.Az Eur\u00f3pai Parlament \u00e9s a Tan\u00e1cs 2013/53/EU ir\u00e1nyelve (2013. november 20.) a\nkedvtel\u00e9si c\u00e9l\u00fa v\u00edzi j\u00e1rm\u0171vekr\u0151l \u00e9s a motoros v\u00edzi sporteszk\u00f6z\u00f6kr\u0151l, valamint\na 94/25/EK ir\u00e1nyelv hat\u00e1lyon k\u00edv\u00fcl helyez\u00e9s\u00e9r\u0151l (HL L 354., 2013.12.28., 90.\no.);\n\n4.Az Eur\u00f3pai Parlament \u00e9s a Tan\u00e1cs 2014/33/EU ir\u00e1nyelve (2014. febru\u00e1r 26.) a\nfelvon\u00f3kra \u00e9s a felvon\u00f3khoz k\u00e9sz\u00fclt biztons\u00e1gi berendez\u00e9sekre vonatkoz\u00f3\ntag\u00e1llami jogszab\u00e1lyok harmoniz\u00e1ci\u00f3j\u00e1r\u00f3l (HL L 96., 2014.3.29., 251. o.);\n\n5.Az Eur\u00f3pai Parlament \u00e9s a Tan\u00e1cs 2014/34/EU ir\u00e1nyelve (2014. febru\u00e1r 26.) a\nrobban\u00e1svesz\u00e9lyes l\u00e9gk\u00f6rben val\u00f3 haszn\u00e1latra sz\u00e1nt felszerel\u00e9sekre \u00e9s v\u00e9delmi\nrendszerekre vonatkoz\u00f3 tag\u00e1llami jogszab\u00e1lyok harmoniz\u00e1ci\u00f3j\u00e1r\u00f3l (HL L 96.,\n2014.3.29., 309. o.);\n\n6.Az Eur\u00f3pai Parlament \u00e9s a Tan\u00e1cs 2014/53/EU ir\u00e1nyelve (2014. \u00e1prilis 16.) a\nr\u00e1di\u00f3berendez\u00e9sek forgalmaz\u00e1s\u00e1ra vonatkoz\u00f3 tag\u00e1llami jogszab\u00e1lyok\nharmoniz\u00e1ci\u00f3j\u00e1r\u00f3l \u00e9s az 1999/5/EK ir\u00e1nyelv hat\u00e1lyon k\u00edv\u00fcl helyez\u00e9s\u00e9r\u0151l (HL L\n153., 2014.5.22., 62. o.);\n\n7.Az Eur\u00f3pai Parlament \u00e9s a Tan\u00e1cs 2014/68/EU ir\u00e1nyelve (2014. m\u00e1jus 15.) a\nnyom\u00e1start\u00f3 berendez\u00e9sek forgalmaz\u00e1s\u00e1ra vonatkoz\u00f3 tag\u00e1llami jogszab\u00e1lyok\nharmoniz\u00e1ci\u00f3j\u00e1r\u00f3l (HL L 189., 2014.6.27., 164. o.);\n\n8.Az Eur\u00f3pai Parlament \u00e9s a Tan\u00e1cs (EU) 2016/424 rendelete (2016. m\u00e1rcius 9.)\na k\u00f6t\u00e9lp\u00e1lya-l\u00e9tes\u00edtm\u00e9nyekr\u0151l \u00e9s a 2000/9/EK ir\u00e1nyelv hat\u00e1lyon k\u00edv\u00fcl\nhelyez\u00e9s\u00e9r\u0151l (HL L 81., 2016.3.31., 1. o.);\n\n9.Az Eur\u00f3pai Parlament \u00e9s a Tan\u00e1cs (EU) 2016/425 rendelete (2016. m\u00e1rcius 9.)\naz egy\u00e9ni v\u00e9d\u0151eszk\u00f6z\u00f6kr\u0151l \u00e9s a 89/686/EGK tan\u00e1csi ir\u00e1nyelv hat\u00e1lyon k\u00edv\u00fcl\nhelyez\u00e9s\u00e9r\u0151l (HL L 81., 2016.3.31., 51. o.",
        "8115657a-af9f-43fd-b512-722ebf808298": "a k\u00f6t\u00e9lp\u00e1lya-l\u00e9tes\u00edtm\u00e9nyekr\u0151l \u00e9s a 2000/9/EK ir\u00e1nyelv hat\u00e1lyon k\u00edv\u00fcl\nhelyez\u00e9s\u00e9r\u0151l (HL L 81., 2016.3.31., 1. o.);\n\n9.Az Eur\u00f3pai Parlament \u00e9s a Tan\u00e1cs (EU) 2016/425 rendelete (2016. m\u00e1rcius 9.)\naz egy\u00e9ni v\u00e9d\u0151eszk\u00f6z\u00f6kr\u0151l \u00e9s a 89/686/EGK tan\u00e1csi ir\u00e1nyelv hat\u00e1lyon k\u00edv\u00fcl\nhelyez\u00e9s\u00e9r\u0151l (HL L 81., 2016.3.31., 51. o.);\n\n10.Az Eur\u00f3pai Parlament \u00e9s a Tan\u00e1cs (EU) 2016/426 rendelete (2016. m\u00e1rcius 9.)\na g\u00e1z halmaz\u00e1llapot\u00fa t\u00fczel\u0151anyag \u00e9get\u00e9s\u00e9vel \u00fczemel\u0151 berendez\u00e9sekr\u0151l \u00e9s a\n2009/142/EK ir\u00e1nyelv hat\u00e1lyon k\u00edv\u00fcl helyez\u00e9s\u00e9r\u0151l (HL L 81., 2016.3.31., 99.\no.);\n\n11.Az Eur\u00f3pai Parlament \u00e9s a Tan\u00e1cs (EU) 2017/745 rendelete (2017. \u00e1prilis 5.)\naz orvostechnikai eszk\u00f6z\u00f6kr\u0151l, a 2001/83/EK ir\u00e1nyelv, a 178/2002/EK rendelet\n\u00e9s az 1223/2009/EK rendelet m\u00f3dos\u00edt\u00e1s\u00e1r\u00f3l, valamint a 90/385/EGK \u00e9s a\n93/42/EGK tan\u00e1csi ir\u00e1nyelv hat\u00e1lyon k\u00edv\u00fcl helyez\u00e9s\u00e9r\u0151l (HL L 117., 2017.5.5.,\n1. o.);\n\n12.Az Eur\u00f3pai Parlament \u00e9s a Tan\u00e1cs (EU) 2017/746 rendelete (2017. \u00e1prilis 5.)\naz in vitro diagnosztikai orvostechnikai eszk\u00f6z\u00f6kr\u0151l, valamint a 98/79/EK\nir\u00e1nyelv \u00e9s a 2010/227/EU bizotts\u00e1gi hat\u00e1rozat hat\u00e1lyon k\u00edv\u00fcl helyez\u00e9s\u00e9r\u0151l (HL\nL 117., 2017.5.5., 176. o.).\n\nB. szakasz \u2013 Egy\u00e9b uni\u00f3s harmoniz\u00e1ci\u00f3s jogszab\u00e1lyok jegyz\u00e9ke\n\n1.Az Eur\u00f3pai Parlament \u00e9s a Tan\u00e1cs 300/2008/EK rendelete (2008. m\u00e1rcius 11.) a\npolg\u00e1ri l\u00e9gi k\u00f6zleked\u00e9s v\u00e9delm\u00e9nek k\u00f6z\u00f6s szab\u00e1lyair\u00f3l \u00e9s a 2320/2002/EK\nrendelet hat\u00e1lyon k\u00edv\u00fcl helyez\u00e9s\u00e9r\u0151l (HL L 97., 2008.4.9., 72. o.);\n\n2.Az Eur\u00f3pai Parlament \u00e9s a Tan\u00e1cs 168/2013/EU rendelete (2013. janu\u00e1r 15.) a\nk\u00e9t- vagy h\u00e1romkerek\u0171 j\u00e1rm\u0171vek, valamint a n\u00e9gykerek\u0171 motorker\u00e9kp\u00e1rok\nj\u00f3v\u00e1hagy\u00e1s\u00e1r\u00f3l \u00e9s piacfel\u00fcgyelet\u00e9r\u0151l (HL L 60., 2013.3.2., 52. o.);\n\n3.Az Eur\u00f3pai Parlament \u00e9s a Tan\u00e1cs 167/2013/EU rendelete (2013. febru\u00e1r 5.) a\nmez\u0151gazdas\u00e1gi \u00e9s erd\u00e9szeti j\u00e1rm\u0171vek j\u00f3v\u00e1hagy\u00e1s\u00e1r\u00f3l \u00e9s piacfel\u00fcgyelet\u00e9r\u0151l (HL L\n60., 2013.3.2., 1. o.);\n\n4.Az Eur\u00f3pai Parlament \u00e9s a Tan\u00e1cs 2014/90/EU ir\u00e1nyelve (2014. j\u00falius 23.) a\ntenger\u00e9szeti felszerel\u00e9sekr\u0151l \u00e9s a 96/98/EK tan\u00e1csi ir\u00e1nyelv hat\u00e1lyon k\u00edv\u00fcl\nhelyez\u00e9s\u00e9r\u0151l (HL L 257., 2014.8.28., 146. o.",
        "2e026f45-684f-4fdd-8248-c464f77fa7fd": "o.);\n\n3.Az Eur\u00f3pai Parlament \u00e9s a Tan\u00e1cs 167/2013/EU rendelete (2013. febru\u00e1r 5.) a\nmez\u0151gazdas\u00e1gi \u00e9s erd\u00e9szeti j\u00e1rm\u0171vek j\u00f3v\u00e1hagy\u00e1s\u00e1r\u00f3l \u00e9s piacfel\u00fcgyelet\u00e9r\u0151l (HL L\n60., 2013.3.2., 1. o.);\n\n4.Az Eur\u00f3pai Parlament \u00e9s a Tan\u00e1cs 2014/90/EU ir\u00e1nyelve (2014. j\u00falius 23.) a\ntenger\u00e9szeti felszerel\u00e9sekr\u0151l \u00e9s a 96/98/EK tan\u00e1csi ir\u00e1nyelv hat\u00e1lyon k\u00edv\u00fcl\nhelyez\u00e9s\u00e9r\u0151l (HL L 257., 2014.8.28., 146. o.);\n\n5.Az Eur\u00f3pai Parlament \u00e9s a Tan\u00e1cs (EU) 2016/797 ir\u00e1nyelve (2016. m\u00e1jus 11.) a\nvas\u00fati rendszer Eur\u00f3pai Uni\u00f3n bel\u00fcli k\u00f6lcs\u00f6n\u00f6s \u00e1tj\u00e1rhat\u00f3s\u00e1g\u00e1r\u00f3l (HL L 138.,\n2016.5.26., 44. o.);\n\n6.Az Eur\u00f3pai Parlament \u00e9s a Tan\u00e1cs (EU) 2018/858 rendelete (2018. m\u00e1jus 30.) a\ng\u00e9pj\u00e1rm\u0171vek \u00e9s p\u00f3tkocsijaik, valamint az ilyen j\u00e1rm\u0171vek rendszereinek,\nalkot\u00f3elemeinek \u00e9s \u00f6n\u00e1ll\u00f3 m\u0171szaki egys\u00e9geinek j\u00f3v\u00e1hagy\u00e1s\u00e1r\u00f3l \u00e9s\npiacfel\u00fcgyelet\u00e9r\u0151l, a 715/2007/EK \u00e9s az 595/2009/EK rendelet m\u00f3dos\u00edt\u00e1s\u00e1r\u00f3l,\nvalamint a 2007/46/EK ir\u00e1nyelv hat\u00e1lyon k\u00edv\u00fcl helyez\u00e9s\u00e9r\u0151l (HL L 151.,\n2018.6.14., 1. o.); 3. Az Eur\u00f3pai Parlament \u00e9s a Tan\u00e1cs (EU) 2019/2144\nrendelete (2019. november 27.) a g\u00e9pj\u00e1rm\u0171veknek \u00e9s p\u00f3tkocsijaiknak, valamint\naz ilyen j\u00e1rm\u0171vek rendszereinek, alkot\u00f3elemeinek \u00e9s \u00f6n\u00e1ll\u00f3 m\u0171szaki egys\u00e9geinek\naz \u00e1ltal\u00e1nos biztons\u00e1g, tov\u00e1bb\u00e1 az utasok \u00e9s a vesz\u00e9lyeztetett \u00fathaszn\u00e1l\u00f3k\nv\u00e9delme tekintet\u00e9ben t\u00f6rt\u00e9n\u0151 t\u00edpusj\u00f3v\u00e1hagy\u00e1s\u00e1r\u00f3l, az (EU) 2018/858 eur\u00f3pai\nparlamenti \u00e9s tan\u00e1csi rendelet m\u00f3dos\u00edt\u00e1s\u00e1r\u00f3l, valamint a 78/2009/EK, a\n79/2009/EK \u00e9s a 661/2009/EK eur\u00f3pai parlamenti \u00e9s tan\u00e1csi rendelet \u00e9s a\n631/2009/EK, a 406/2010/EU, a 672/2010/EU, az 1003/2010/EU, az 1005/2010/EU,\naz 1008/2010/EU, az 1009/2010/EU, a 19/2011/EU, a 109/2011/EU, a 458/2011/EU,\na 65/2012/EU, a 130/2012/EU, a 347/2012/EU, a 351/2012/EU, az 1230/2012/EU \u00e9s\naz (EU) 2015/166 bizotts\u00e1gi rendelet hat\u00e1lyon k\u00edv\u00fcl helyez\u00e9s\u00e9r\u0151l (HL L 325.,\n2019.12.16., 1. o.).;\n\n7.Az Eur\u00f3pai Parlament \u00e9s a Tan\u00e1cs (EU) 2018/1139 rendelete (2018. j\u00falius 4.)",
        "06fb1394-f9bb-4134-9df1-5ae8f08bddf5": "o.).;\n\n7.Az Eur\u00f3pai Parlament \u00e9s a Tan\u00e1cs (EU) 2018/1139 rendelete (2018. j\u00falius 4.)\na polg\u00e1ri l\u00e9gi k\u00f6zleked\u00e9s ter\u00fclet\u00e9n alkalmazand\u00f3 k\u00f6z\u00f6s szab\u00e1lyokr\u00f3l \u00e9s az\nEur\u00f3pai Uni\u00f3 Rep\u00fcl\u00e9sbiztons\u00e1gi \u00dcgyn\u00f6ks\u00e9g\u00e9nek l\u00e9trehoz\u00e1s\u00e1r\u00f3l, valamint a\n2111/2005/EK, az 1008/2008/EK, a 996/2010/EU, a 376/2014/EU eur\u00f3pai parlamenti\n\u00e9s tan\u00e1csi rendelet \u00e9s a 2014/30/EU \u00e9s a 2014/53/EU eur\u00f3pai parlamenti \u00e9s\ntan\u00e1csi ir\u00e1nyelv m\u00f3dos\u00edt\u00e1s\u00e1r\u00f3l, valamint az 552/2004/EK \u00e9s a 216/2008/EK\neur\u00f3pai parlamenti \u00e9s tan\u00e1csi rendelet \u00e9s a 3922/91/EGK tan\u00e1csi rendelet\nhat\u00e1lyon k\u00edv\u00fcl helyez\u00e9s\u00e9r\u0151l (HL L 212., 2018.8.22., 1. o.) a pil\u00f3ta n\u00e9lk\u00fcli\nl\u00e9gi j\u00e1rm\u0171vek, valamint motorjaik, propellereik, r\u00e9szegys\u00e9geik \u00e9s a\nt\u00e1vir\u00e1ny\u00edt\u00e1sukra szolg\u00e1l\u00f3 berendez\u00e9sek 2. cikk (1) bekezd\u00e9s\u00e9nek a) \u00e9s b)\npontj\u00e1ban eml\u00edtett tervez\u00e9se, gy\u00e1rt\u00e1sa \u00e9s forgalomba hozatala tekintet\u00e9ben.\n\nIII. MELL\u00c9KLET  \nNAGY KOCK\u00c1ZAT\u00da MI-RENDSZEREK A 6. CIKK (2) BEKEZD\u00c9SE \u00c9RTELM\u00c9BEN\n\nA 6. cikk (2) bekezd\u00e9se szerinti nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek az al\u00e1bbi\nter\u00fcletek valamelyik\u00e9n felsorolt MI-rendszerek:\n\n1.Term\u00e9szetes szem\u00e9lyek biometrikus azonos\u00edt\u00e1sa \u00e9s kategoriz\u00e1l\u00e1sa:\n\na)term\u00e9szetes szem\u00e9lyek \u201eval\u00f3s idej\u0171\u201d \u00e9s \u201enem val\u00f3s idej\u0171\u201d t\u00e1voli biometrikus\nazonos\u00edt\u00e1s\u00e1ra szolg\u00e1l\u00f3 MI-rendszerek.\n\n2.A kritikus infrastrukt\u00fara ir\u00e1ny\u00edt\u00e1sa \u00e9s m\u0171k\u00f6dtet\u00e9se:\n\na)a k\u00f6z\u00fati forgalom ir\u00e1ny\u00edt\u00e1s\u00e1ban \u00e9s m\u0171k\u00f6dtet\u00e9s\u00e9ben, valamint a v\u00edz-, g\u00e1z-,\nf\u0171t\u00e9si \u00e9s villamosenergia-szolg\u00e1ltat\u00e1s sor\u00e1n biztons\u00e1gi alkatr\u00e9szk\u00e9nt haszn\u00e1lt\nMI-rendszerek.\n\n3.Oktat\u00e1s \u00e9s szakk\u00e9pz\u00e9s:\n\na)a term\u00e9szetes szem\u00e9lyek oktat\u00e1si \u00e9s szakk\u00e9pz\u00e9si int\u00e9zm\u00e9nyekhez val\u00f3\nhozz\u00e1f\u00e9r\u00e9s\u00e9nek vagy hozz\u00e1rendel\u00e9s\u00e9nek meghat\u00e1roz\u00e1s\u00e1ra szolg\u00e1l\u00f3 MI-rendszerek;\n\nb)az oktat\u00e1si \u00e9s szakk\u00e9pz\u00e9si int\u00e9zm\u00e9nyek hallgat\u00f3inak \u00e9rt\u00e9kel\u00e9s\u00e9re, valamint\naz oktat\u00e1si int\u00e9zm\u00e9nyekbe val\u00f3 felv\u00e9telhez \u00e1ltal\u00e1ban sz\u00fcks\u00e9ges tesztek\nr\u00e9sztvev\u0151inek \u00e9rt\u00e9kel\u00e9s\u00e9re szolg\u00e1l\u00f3 MI-rendszerek.",
        "e2058bb9-be91-44b8-a243-4fe75889a581": "3.Oktat\u00e1s \u00e9s szakk\u00e9pz\u00e9s:\n\na)a term\u00e9szetes szem\u00e9lyek oktat\u00e1si \u00e9s szakk\u00e9pz\u00e9si int\u00e9zm\u00e9nyekhez val\u00f3\nhozz\u00e1f\u00e9r\u00e9s\u00e9nek vagy hozz\u00e1rendel\u00e9s\u00e9nek meghat\u00e1roz\u00e1s\u00e1ra szolg\u00e1l\u00f3 MI-rendszerek;\n\nb)az oktat\u00e1si \u00e9s szakk\u00e9pz\u00e9si int\u00e9zm\u00e9nyek hallgat\u00f3inak \u00e9rt\u00e9kel\u00e9s\u00e9re, valamint\naz oktat\u00e1si int\u00e9zm\u00e9nyekbe val\u00f3 felv\u00e9telhez \u00e1ltal\u00e1ban sz\u00fcks\u00e9ges tesztek\nr\u00e9sztvev\u0151inek \u00e9rt\u00e9kel\u00e9s\u00e9re szolg\u00e1l\u00f3 MI-rendszerek.\n\n4.Foglalkoztat\u00e1s, a munkav\u00e1llal\u00f3k ir\u00e1ny\u00edt\u00e1sa \u00e9s az \u00f6nfoglalkoztat\u00e1shoz val\u00f3\nhozz\u00e1f\u00e9r\u00e9s:\n\na)term\u00e9szetes szem\u00e9lyek toborz\u00e1s\u00e1ra vagy kiv\u00e1laszt\u00e1s\u00e1ra, k\u00fcl\u00f6n\u00f6sen az \u00fcres\n\u00e1ll\u00e1shelyek meghirdet\u00e9s\u00e9re, a p\u00e1ly\u00e1zatok el\u0151sz\u0171r\u00e9s\u00e9re vagy sz\u0171r\u00e9s\u00e9re, valamint\na jel\u00f6ltek interj\u00fak vagy tesztek sor\u00e1n t\u00f6rt\u00e9n\u0151 \u00e9rt\u00e9kel\u00e9s\u00e9re szolg\u00e1l\u00f3 MI-\nrendszerek;\n\nb)olyan MI-rendszerek, amelyeknek c\u00e9lja a munk\u00e1val kapcsolatos szerz\u0151d\u00e9ses\nkapcsolatok el\u0151mozd\u00edt\u00e1s\u00e1ra \u00e9s megsz\u00fcntet\u00e9s\u00e9re vonatkoz\u00f3 d\u00f6nt\u00e9sek meghozatala,\na feladatok kioszt\u00e1sa, valamint az ilyen kapcsolatokban r\u00e9szt vev\u0151 szem\u00e9lyek\nteljes\u00edtm\u00e9ny\u00e9nek \u00e9s magatart\u00e1s\u00e1nak nyomon k\u00f6vet\u00e9se \u00e9s \u00e9rt\u00e9kel\u00e9se.\n\n5.Az alapvet\u0151 mag\u00e1nszolg\u00e1ltat\u00e1sokhoz, valamint a k\u00f6zszolg\u00e1ltat\u00e1sokhoz \u00e9s\nel\u0151ny\u00f6kh\u00f6z val\u00f3 hozz\u00e1f\u00e9r\u00e9s \u00e9s ezek ig\u00e9nybev\u00e9tele:\n\na)olyan MI-rendszerek, amelyeket hat\u00f3s\u00e1gok vagy hat\u00f3s\u00e1gok nev\u00e9ben haszn\u00e1lnak a\nterm\u00e9szetes szem\u00e9lyek \u00e1llami seg\u00edts\u00e9gny\u00fajt\u00e1si ell\u00e1t\u00e1sokra \u00e9s szolg\u00e1ltat\u00e1sokra\nval\u00f3 jogosults\u00e1g\u00e1nak \u00e9rt\u00e9kel\u00e9s\u00e9re, valamint az ilyen ell\u00e1t\u00e1sok \u00e9s\nszolg\u00e1ltat\u00e1sok ny\u00fajt\u00e1s\u00e1ra, cs\u00f6kkent\u00e9s\u00e9re, visszavon\u00e1s\u00e1ra vagy\nvisszaig\u00e9nyl\u00e9s\u00e9re;\n\nb)a term\u00e9szetes szem\u00e9lyek hitelk\u00e9pess\u00e9g\u00e9nek \u00e9rt\u00e9kel\u00e9s\u00e9re vagy hitelpontsz\u00e1muk\nmeg\u00e1llap\u00edt\u00e1s\u00e1ra szolg\u00e1l\u00f3 MI-rendszerek, kiv\u00e9ve a kis m\u00e9ret\u0171 szolg\u00e1ltat\u00f3k \u00e1ltal\nsaj\u00e1t haszn\u00e1latra \u00fczembe helyezett MI-rendszereket;\n\nc)olyan MI-rendszerek, amelyeket a v\u00e9szhelyzeti els\u0151 reag\u00e1l\u00e1si szolg\u00e1ltat\u00e1sok\n\u2013 t\u00f6bbek k\u00f6z\u00f6tt t\u0171zolt\u00f3k \u00e9s orvosi seg\u00edts\u00e9gny\u00fajt\u00e1s \u2013 biztos\u00edt\u00e1s\u00e1ra vagy a\nkik\u00fcld\u00e9s\u00fck els\u0151bbs\u00e9g\u00e9nek meg\u00e1llap\u00edt\u00e1s\u00e1ra haszn\u00e1lnak.\n\n6.",
        "503b9b4b-8e7d-450d-8f1a-3cb2bbf51a86": "6. B\u0171n\u00fcld\u00f6z\u00e9s:\n\na)olyan MI-rendszerek, amelyeket a b\u0171n\u00fcld\u00f6z\u0151 hat\u00f3s\u00e1gok a term\u00e9szetes\nszem\u00e9lyekre vonatkoz\u00f3 egyedi kock\u00e1zat\u00e9rt\u00e9kel\u00e9sek elv\u00e9gz\u00e9s\u00e9re haszn\u00e1lnak annak\n\u00e9rt\u00e9kel\u00e9se c\u00e9lj\u00e1b\u00f3l, hogy egy term\u00e9szetes szem\u00e9ly milyen kock\u00e1zatot jelenthet\na b\u0171ncselekm\u00e9ny elk\u00f6vet\u00e9se vagy \u00fajb\u00f3li elk\u00f6vet\u00e9se, illetve a b\u0171ncselekm\u00e9nyek\nesetleges \u00e1ldozat\u00e1v\u00e1 v\u00e1l\u00e1s szempontj\u00e1b\u00f3l;\n\nb)a b\u0171n\u00fcld\u00f6z\u0151 hat\u00f3s\u00e1gok \u00e1ltal poligr\u00e1fk\u00e9nt \u00e9s hasonl\u00f3 eszk\u00f6zk\u00e9nt val\u00f3\nhaszn\u00e1latra vagy term\u00e9szetes szem\u00e9lyek \u00e9rzelmi \u00e1llapot\u00e1nak \u00e9szlel\u00e9s\u00e9re\nszolg\u00e1l\u00f3 MI-rendszerek;\n\nc)a b\u0171n\u00fcld\u00f6z\u0151 hat\u00f3s\u00e1gok \u00e1ltal az 52. cikk (3) bekezd\u00e9se \u00e9rtelm\u00e9ben vett\ndeepfake-ek felder\u00edt\u00e9s\u00e9re szolg\u00e1l\u00f3 MI-rendszerek;\n\nd)a b\u0171n\u00fcld\u00f6z\u0151 hat\u00f3s\u00e1gok \u00e1ltal a b\u0171ncselekm\u00e9nyekkel kapcsolatos nyomoz\u00e1s vagy\nb\u00fcntet\u0151elj\u00e1r\u00e1s sor\u00e1n a bizony\u00edt\u00e9kok megb\u00edzhat\u00f3s\u00e1g\u00e1nak \u00e9rt\u00e9kel\u00e9s\u00e9re haszn\u00e1lt\nMI-rendszerek;\n\ne)olyan MI-rendszerek, amelyeket a b\u0171n\u00fcld\u00f6z\u0151 hat\u00f3s\u00e1gok a term\u00e9szetes\nszem\u00e9lyekre vonatkoz\u00f3, az (EU) 2016/680 ir\u00e1nyelv 3. cikk\u00e9nek (4) bekezd\u00e9se\nszerinti profilalkot\u00e1s alapj\u00e1n vagy term\u00e9szetes szem\u00e9lyek vagy csoportok\nszem\u00e9lyis\u00e9gbeli jellemz\u0151inek \u00e9s tulajdons\u00e1gainak vagy m\u00faltbeli b\u0171n\u00f6z\u0151\nmagatart\u00e1s\u00e1nak \u00e9rt\u00e9kel\u00e9se alapj\u00e1n t\u00e9nyleges vagy potenci\u00e1lis b\u0171ncselekm\u00e9nyek\nel\u0151fordul\u00e1s\u00e1nak vagy megism\u00e9tl\u0151d\u00e9s\u00e9nek el\u0151rejelz\u00e9s\u00e9re haszn\u00e1lnak;\n\nf)olyan MI-rendszerek, amelyeket a b\u0171n\u00fcld\u00f6z\u0151 hat\u00f3s\u00e1gok a term\u00e9szetes\nszem\u00e9lyekre vonatkoz\u00f3, az (EU) 2016/680 ir\u00e1nyelv 3. cikk\u00e9nek (4) bekezd\u00e9se\nszerinti profilalkot\u00e1s c\u00e9lj\u00e1ra haszn\u00e1lnak a b\u0171ncselekm\u00e9nyek felder\u00edt\u00e9se, a\nnyomoz\u00e1s vagy a v\u00e1delj\u00e1r\u00e1s lefolytat\u00e1sa sor\u00e1n;\n\ng)a term\u00e9szetes szem\u00e9lyek vonatkoz\u00e1s\u00e1ban a b\u0171ncselekm\u00e9nyek elemz\u00e9s\u00e9re szolg\u00e1l\u00f3\nolyan MI-rendszerek, amelyek lehet\u0151v\u00e9 teszik a b\u0171n\u00fcld\u00f6z\u0151 hat\u00f3s\u00e1gok sz\u00e1m\u00e1ra a\nk\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 adatforr\u00e1sokban vagy k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 adatform\u00e1tumokban rendelkez\u00e9sre \u00e1ll\u00f3,\n\u00f6sszetett \u00e9s egym\u00e1ssal nem \u00f6sszef\u00fcgg\u0151 nagy adathalmazokban val\u00f3 keres\u00e9st az\nadatokban megfigyelhet\u0151 ismeretlen mint\u00e1k azonos\u00edt\u00e1sa vagy rejtett\n\u00f6sszef\u00fcgg\u00e9sek felt\u00e1r\u00e1sa \u00e9rdek\u00e9ben.",
        "9123699c-7657-4e5a-8b3d-9ab6f3d535bb": "7.Migr\u00e1ci\u00f3, menek\u00fclt\u00fcgy \u00e9s hat\u00e1rellen\u0151rz\u00e9s:\n\na)olyan MI-rendszerek, amelyeket az illet\u00e9kes hat\u00f3s\u00e1gok poligr\u00e1fk\u00e9nt \u00e9s\nhasonl\u00f3 eszk\u00f6zk\u00e9nt vagy a term\u00e9szetes szem\u00e9lyek \u00e9rzelmi \u00e1llapot\u00e1nak\n\u00e9szlel\u00e9s\u00e9re haszn\u00e1lnak;\n\nb)olyan MI-rendszerek, amelyeket az illet\u00e9kes hat\u00f3s\u00e1gok a valamely tag\u00e1llam\nter\u00fclet\u00e9re bel\u00e9pett vagy oda bel\u00e9pni sz\u00e1nd\u00e9koz\u00f3 term\u00e9szetes szem\u00e9ly \u00e1ltal\njelentett kock\u00e1zat \u2013 bele\u00e9rtve a biztons\u00e1gi kock\u00e1zatot, az irregul\u00e1ris\nbev\u00e1ndorl\u00e1s kock\u00e1zat\u00e1t vagy az eg\u00e9szs\u00e9g\u00fcgyi kock\u00e1zatot \u2013 \u00e9rt\u00e9kel\u00e9s\u00e9re\nhaszn\u00e1lnak;\n\nc)az illet\u00e9kes hat\u00f3s\u00e1gok \u00e1ltal a term\u00e9szetes szem\u00e9lyek \u00fati okm\u00e1nyai \u00e9s\nt\u00e1mogat\u00f3 dokumentumai hiteless\u00e9g\u00e9nek ellen\u0151rz\u00e9s\u00e9re, valamint a biztons\u00e1gi\njellemz\u0151ik ellen\u0151rz\u00e9se r\u00e9v\u00e9n a nem eredeti okm\u00e1nyok felismer\u00e9s\u00e9re szolg\u00e1l\u00f3 MI-\nrendszerek;\n\nd)olyan MI-rendszerek, amelyek c\u00e9lja, hogy seg\u00edts\u00e9get ny\u00fajtsanak az illet\u00e9kes\nhat\u00f3s\u00e1goknak a mened\u00e9kjog ir\u00e1nti k\u00e9relmek, a v\u00edzumk\u00e9relmek \u00e9s a tart\u00f3zkod\u00e1si\nenged\u00e9lyek ir\u00e1nti k\u00e9relmek, valamint a jog\u00e1ll\u00e1st k\u00e9relmez\u0151 term\u00e9szetes\nszem\u00e9lyek jogosults\u00e1g\u00e1val kapcsolatos panaszok kivizsg\u00e1l\u00e1s\u00e1hoz.\n\n8.Igazs\u00e1gszolg\u00e1ltat\u00e1s \u00e9s demokratikus folyamatok:\n\na)olyan MI-rendszerek, amelyek c\u00e9lja, hogy seg\u00edts\u00e9k az igazs\u00e1g\u00fcgyi hat\u00f3s\u00e1gokat\na t\u00e9nyek \u00e9s a jog kutat\u00e1s\u00e1ban \u00e9s \u00e9rtelmez\u00e9s\u00e9ben, valamint a jog konkr\u00e9t\nt\u00e9ny\u00e1ll\u00e1sra t\u00f6rt\u00e9n\u0151 alkalmaz\u00e1s\u00e1ban.\n\nIV.",
        "4d8fca95-0869-439d-b923-a2fe1d7f5d8a": "8.Igazs\u00e1gszolg\u00e1ltat\u00e1s \u00e9s demokratikus folyamatok:\n\na)olyan MI-rendszerek, amelyek c\u00e9lja, hogy seg\u00edts\u00e9k az igazs\u00e1g\u00fcgyi hat\u00f3s\u00e1gokat\na t\u00e9nyek \u00e9s a jog kutat\u00e1s\u00e1ban \u00e9s \u00e9rtelmez\u00e9s\u00e9ben, valamint a jog konkr\u00e9t\nt\u00e9ny\u00e1ll\u00e1sra t\u00f6rt\u00e9n\u0151 alkalmaz\u00e1s\u00e1ban.\n\nIV. MELL\u00c9KLET  \nM\u0170SZAKI DOKUMENT\u00c1CI\u00d3 a 11. cikk (1) bekezd\u00e9s\u00e9nek megfelel\u0151en\n\nA 11. cikk (1) bekezd\u00e9s\u00e9ben eml\u00edtett m\u0171szaki dokument\u00e1ci\u00f3nak az adott MI-\nrendszerre vonatkoz\u00f3an legal\u00e1bb az al\u00e1bbi inform\u00e1ci\u00f3kat kell tartalmaznia:\n\n1.az MI-rendszer \u00e1ltal\u00e1nos le\u00edr\u00e1sa, bele\u00e9rtve a k\u00f6vetkez\u0151ket:\n\na)a rendszer rendeltet\u00e9se, a rendszert fejleszt\u0151 szem\u00e9ly(ek), a rendszer\nd\u00e1tuma \u00e9s verzi\u00f3ja;\n\nb)adott esetben annak ismertet\u00e9se, hogy az MI-rendszer hogyan m\u0171k\u00f6dik egy\u00fctt\nolyan hardverrel vagy szoftverrel, amely nem r\u00e9sze az MI-rendszernek, illetve\nhogyan haszn\u00e1lhat\u00f3 fel az ezekkel val\u00f3 interakci\u00f3ra;\n\nc)a relev\u00e1ns szoftver vagy firmware verzi\u00f3ja \u00e9s a verzi\u00f3 friss\u00edt\u00e9s\u00e9vel\nkapcsolatos k\u00f6vetelm\u00e9nyek;\n\nd)az MI-rendszer valamennyi forgalombahozatali vagy \u00fczembehelyez\u00e9si form\u00e1j\u00e1nak\nismertet\u00e9se;\n\ne)annak a hardvernek a le\u00edr\u00e1sa, amelyen az MI-rendszert m\u0171k\u00f6dtetni k\u00edv\u00e1nj\u00e1k;\n\nf)amennyiben az MI-rendszer term\u00e9kek \u00f6sszetev\u0151je, e term\u00e9kek k\u00fcls\u0151 jellemz\u0151it,\njel\u00f6l\u00e9s\u00e9t \u00e9s bels\u0151 elrendez\u00e9s\u00e9t bemutat\u00f3 f\u00e9nyk\u00e9pek vagy illusztr\u00e1ci\u00f3k;\n\ng)haszn\u00e1lati utas\u00edt\u00e1s a felhaszn\u00e1l\u00f3 sz\u00e1m\u00e1ra, illetve adott esetben telep\u00edt\u00e9si\nutas\u00edt\u00e1sok;\n\n2.az MI-rendszer elemeinek \u00e9s fejleszt\u00e9si folyamat\u00e1nak r\u00e9szletes le\u00edr\u00e1sa,\nbele\u00e9rtve a k\u00f6vetkez\u0151ket:\n\na)az MI-rendszer fejleszt\u00e9se \u00e9rdek\u00e9ben alkalmazott m\u00f3dszerek \u00e9s az ennek\n\u00e9rdek\u00e9ben tett l\u00e9p\u00e9sek, bele\u00e9rtve adott esetben a harmadik felek \u00e1ltal\nbiztos\u00edtott, el\u0151re betan\u00edtott rendszerek vagy eszk\u00f6z\u00f6k ig\u00e9nybev\u00e9tel\u00e9t,\nvalamint azt, hogy a szolg\u00e1ltat\u00f3 hogyan haszn\u00e1lta, integr\u00e1lta vagy m\u00f3dos\u00edtotta\nezeket;\n\nb)a rendszer tervez\u00e9si el\u0151\u00edr\u00e1sai, nevezetesen az MI-rendszer \u00e9s az\nalgoritmusok \u00e1ltal\u00e1nos logik\u00e1ja; a legfontosabb tervez\u00e9si d\u00f6nt\u00e9sek, bele\u00e9rtve\naz indokokat \u00e9s felt\u00e9telez\u00e9seket, t\u00f6bbek k\u00f6z\u00f6tt azon szem\u00e9lyek vagy szem\u00e9lyek\ncsoportjai tekintet\u00e9ben is, akik vagy amelyek eset\u00e9ben a rendszert haszn\u00e1lni\nk\u00edv\u00e1nj\u00e1k; a f\u0151 oszt\u00e1lyoz\u00e1si d\u00f6nt\u00e9sek; a rendeltet\u00e9s\u00e9t tekintve mit optimaliz\u00e1l\na rendszer, valamint a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 param\u00e9terek relevanci\u00e1ja; a III.",
        "2b37a136-aa0b-4a61-b8eb-76e236a89136": "c\u00edm 2.\nfejezet\u00e9ben meghat\u00e1rozott k\u00f6vetelm\u00e9nyeknek val\u00f3 megfelel\u00e9s \u00e9rdek\u00e9ben\nalkalmazott m\u0171szaki megold\u00e1sokkal kapcsolatos, az esetleges kompromisszumokra\nvonatkoz\u00f3 d\u00f6nt\u00e9sek;\n\nc)a rendszer architekt\u00far\u00e1j\u00e1nak le\u00edr\u00e1sa, ismertetve, hogy a szoftver\u00f6sszetev\u0151k\nhogyan \u00e9p\u00fclnek egym\u00e1sra vagy egym\u00e1sba, illetve hogyan integr\u00e1l\u00f3dnak a teljes\nfolyamatba; az MI-rendszer fejleszt\u00e9s\u00e9hez, tan\u00edt\u00e1s\u00e1hoz, tesztel\u00e9s\u00e9hez \u00e9s\nhiteles\u00edt\u00e9s\u00e9hez haszn\u00e1lt sz\u00e1m\u00edt\u00e1si er\u0151forr\u00e1sok;\n\nd)adott esetben a tanul\u00e1si m\u00f3dszereket \u00e9s technik\u00e1kat, valamint az alkalmazott\ntanul\u00e1si adatk\u00e9szleteket le\u00edr\u00f3 adatlapokra vonatkoz\u00f3 adatszolg\u00e1ltat\u00e1si\nk\u00f6vetelm\u00e9nyek, bele\u00e9rtve az eml\u00edtett adatk\u00e9szletek eredet\u00e9re, hat\u00e1ly\u00e1ra \u00e9s f\u0151\njellemz\u0151ire vonatkoz\u00f3 inform\u00e1ci\u00f3kat; az adatok megszerz\u00e9s\u00e9nek \u00e9s\nkiv\u00e1laszt\u00e1s\u00e1nak m\u00f3dja; c\u00edmk\u00e9z\u00e9si elj\u00e1r\u00e1sok (p\u00e9ld\u00e1ul fel\u00fcgyelt tanul\u00e1s\neset\u00e9ben), adattiszt\u00edt\u00e1si m\u00f3dszerek (p\u00e9ld\u00e1ul a kiugr\u00f3 \u00e9rt\u00e9kek \u00e9szlel\u00e9se);\n\ne)a 14. cikkel \u00f6sszhangban sz\u00fcks\u00e9ges emberi fel\u00fcgyeleti int\u00e9zked\u00e9sek\n\u00e9rt\u00e9kel\u00e9se, bele\u00e9rtve az MI-rendszerekhez kapcsol\u00f3d\u00f3 kimenetek felhaszn\u00e1l\u00f3k\n\u00e1ltali \u00e9rtelmez\u00e9s\u00e9nek megk\u00f6nny\u00edt\u00e9s\u00e9hez sz\u00fcks\u00e9ges m\u0171szaki int\u00e9zked\u00e9sek\n\u00e9rt\u00e9kel\u00e9s\u00e9t, a 13. cikk (3) bekezd\u00e9s\u00e9nek d) pontj\u00e1val \u00f6sszhangban;\n\nf)adott esetben az MI-rendszer el\u0151re meghat\u00e1rozott v\u00e1ltoztat\u00e1sainak \u00e9s\nteljes\u00edtm\u00e9ny\u00e9nek r\u00e9szletes le\u00edr\u00e1sa, az MI-rendszernek a III. c\u00edm 2.\nfejezet\u00e9ben meghat\u00e1rozott vonatkoz\u00f3 k\u00f6vetelm\u00e9nyeknek val\u00f3 folyamatos\nmegfelel\u00e9s\u00e9t biztos\u00edt\u00f3 m\u0171szaki megold\u00e1sokkal kapcsolatos valamennyi relev\u00e1ns\ninform\u00e1ci\u00f3val egy\u00fctt;\n\ng)az alkalmazott valid\u00e1l\u00e1si \u00e9s tesztel\u00e9si elj\u00e1r\u00e1sok, bele\u00e9rtve a felhaszn\u00e1lt\nvalid\u00e1l\u00e1si \u00e9s tesztel\u00e9si adatokra \u00e9s azok f\u0151 jellemz\u0151ire vonatkoz\u00f3\ninform\u00e1ci\u00f3kat; a pontoss\u00e1g, a megb\u00edzhat\u00f3s\u00e1g, a kiberbiztons\u00e1g \u00e9s a III. c\u00edm 2.\nfejezet\u00e9ben meghat\u00e1rozott egy\u00e9b vonatkoz\u00f3 k\u00f6vetelm\u00e9nyeknek val\u00f3 megfelel\u00e9s\nm\u00e9r\u00e9s\u00e9re haszn\u00e1lt m\u00e9r\u0151sz\u00e1mok, valamint a potenci\u00e1lisan diszkriminat\u00edv hat\u00e1sok;\na felel\u0151s szem\u00e9lyek \u00e1ltal d\u00e1tummal \u00e9s al\u00e1\u00edr\u00e1ssal ell\u00e1tott vizsg\u00e1lati napl\u00f3k \u00e9s\nvizsg\u00e1lati jelent\u00e9sek, t\u00f6bbek k\u00f6z\u00f6tt az f) pontban eml\u00edtett el\u0151re\nmeghat\u00e1rozott v\u00e1ltoztat\u00e1sokra vonatkoz\u00f3an.",
        "b3eb2083-da42-49ce-9e58-7c500c7f5b77": "c\u00edm 2.\nfejezet\u00e9ben meghat\u00e1rozott egy\u00e9b vonatkoz\u00f3 k\u00f6vetelm\u00e9nyeknek val\u00f3 megfelel\u00e9s\nm\u00e9r\u00e9s\u00e9re haszn\u00e1lt m\u00e9r\u0151sz\u00e1mok, valamint a potenci\u00e1lisan diszkriminat\u00edv hat\u00e1sok;\na felel\u0151s szem\u00e9lyek \u00e1ltal d\u00e1tummal \u00e9s al\u00e1\u00edr\u00e1ssal ell\u00e1tott vizsg\u00e1lati napl\u00f3k \u00e9s\nvizsg\u00e1lati jelent\u00e9sek, t\u00f6bbek k\u00f6z\u00f6tt az f) pontban eml\u00edtett el\u0151re\nmeghat\u00e1rozott v\u00e1ltoztat\u00e1sokra vonatkoz\u00f3an.\n\n3.az MI-rendszer nyomon k\u00f6vet\u00e9s\u00e9re, m\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9re \u00e9s ellen\u0151rz\u00e9s\u00e9re vonatkoz\u00f3\nr\u00e9szletes inform\u00e1ci\u00f3k, k\u00fcl\u00f6n\u00f6s tekintettel a k\u00f6vetkez\u0151kre: a k\u00e9pess\u00e9gei \u00e9s\nteljes\u00edtm\u00e9nybeli korl\u00e1tai, bele\u00e9rtve a pontoss\u00e1g fok\u00e1t azon szem\u00e9lyek vagy\nszem\u00e9lyek csoportjai eset\u00e9ben, akik vagy amelyek eset\u00e9ben a rendszert\nhaszn\u00e1lni k\u00edv\u00e1nj\u00e1k, valamint a pontoss\u00e1g \u00e1ltal\u00e1nos elv\u00e1rt szintje a\nrendeltet\u00e9s\u00e9hez viszony\u00edtva; az el\u0151re l\u00e1that\u00f3 nem k\u00edv\u00e1nt eredm\u00e9nyek, valamint\naz eg\u00e9szs\u00e9ggel \u00e9s biztons\u00e1ggal, az alapvet\u0151 jogokkal \u00e9s a megk\u00fcl\u00f6nb\u00f6ztet\u00e9ssel\nkapcsolatos kock\u00e1zatok forr\u00e1sai az MI-rendszer rendeltet\u00e9se tekintet\u00e9ben; a\n14. cikkel \u00f6sszhangban sz\u00fcks\u00e9ges emberi fel\u00fcgyeleti int\u00e9zked\u00e9sek, bele\u00e9rtve az\nMI-rendszerek kimeneteinek felhaszn\u00e1l\u00f3k \u00e1ltali \u00e9rtelmez\u00e9s\u00e9t megk\u00f6nny\u00edt\u0151\ntechnikai int\u00e9zked\u00e9seket; adott esetben a bemeneti adatokra vonatkoz\u00f3\nel\u0151\u00edr\u00e1sok;\n\n4.a kock\u00e1zatkezel\u00e9si rendszer r\u00e9szletes ismertet\u00e9se a 9. cikkel \u00f6sszhangban;\n\n5.a rendszer \u00e9letciklusa sor\u00e1n a rendszert \u00e9rint\u0151 b\u00e1rmely v\u00e1ltoz\u00e1s le\u00edr\u00e1sa;\n\n6.az olyan, r\u00e9szben vagy eg\u00e9szben alkalmazott harmoniz\u00e1lt szabv\u00e1nyok jegyz\u00e9ke,\namelyek hivatkoz\u00e1sa megjelent az Eur\u00f3pai Uni\u00f3 Hivatalos Lapj\u00e1ban; amennyiben\nnem ker\u00fclt sor ilyen harmoniz\u00e1lt szabv\u00e1nyok alkalmaz\u00e1s\u00e1ra, a III. c\u00edm 2.\nfejezet\u00e9ben meghat\u00e1rozott k\u00f6vetelm\u00e9nyeknek val\u00f3 megfelel\u00e9s \u00e9rdek\u00e9ben\nalkalmazott megold\u00e1sok r\u00e9szletes le\u00edr\u00e1sa, bele\u00e9rtve az egy\u00e9b relev\u00e1ns\nszabv\u00e1nyok \u00e9s m\u0171szaki el\u0151\u00edr\u00e1sok jegyz\u00e9k\u00e9t;\n\n7.az EU-megfelel\u0151s\u00e9gi nyilatkozat m\u00e1solata;\n\n8.a 61. cikkel \u00f6sszhangban az MI-rendszer teljes\u00edtm\u00e9ny\u00e9nek a forgalomba\nhozatalt k\u00f6vet\u0151 \u00e9rt\u00e9kel\u00e9s\u00e9re szolg\u00e1l\u00f3 rendszer r\u00e9szletes le\u00edr\u00e1sa, bele\u00e9rtve a\n61. cikk (3) bekezd\u00e9s\u00e9ben eml\u00edtett forgalomba hozatal ut\u00e1ni nyomonk\u00f6vet\u00e9si\ntervet.",
        "69e2cd84-c92e-40df-b7c3-a158f4ac1dfe": "V. MELL\u00c9KLET  \nEU-MEGFELEL\u0150S\u00c9GI NYILATKOZAT\n\nA 48. cikkben eml\u00edtett EU-megfelel\u0151s\u00e9gi nyilatkozatnak tartalmaznia kell az\nal\u00e1bbi inform\u00e1ci\u00f3k mindegyik\u00e9t:\n\n1.az MI-rendszer neve \u00e9s t\u00edpusa, valamint minden olyan tov\u00e1bbi egy\u00e9rtelm\u0171\nhivatkoz\u00e1s, amely lehet\u0151v\u00e9 teszi az MI-rendszer azonos\u00edt\u00e1s\u00e1t \u00e9s\nnyomonk\u00f6vethet\u0151s\u00e9g\u00e9t;\n\n2.a szolg\u00e1ltat\u00f3nak vagy adott esetben a szolg\u00e1ltat\u00f3 meghatalmazott\nk\u00e9pvisel\u0151j\u00e9nek neve \u00e9s c\u00edme;\n\n3.arra vonatkoz\u00f3 nyilatkozat, hogy az EU-megfelel\u0151s\u00e9gi nyilatkozat kiad\u00e1s\u00e1ra a\nszolg\u00e1ltat\u00f3 kiz\u00e1r\u00f3lagos felel\u0151ss\u00e9ge mellett ker\u00fcl sor;\n\n4.arra vonatkoz\u00f3 nyilatkozat, hogy az adott MI-rendszer megfelel ennek a\nrendeletnek, illetve adott esetben egy\u00e9b olyan relev\u00e1ns uni\u00f3s jogszab\u00e1lyoknak,\namelyek EU-megfelel\u0151s\u00e9gi nyilatkozat ki\u00e1ll\u00edt\u00e1s\u00e1t \u00edrj\u00e1k el\u0151;\n\n5.hivatkoz\u00e1s b\u00e1rmely alkalmazott vonatkoz\u00f3 harmoniz\u00e1lt szabv\u00e1nyra vagy b\u00e1rmely\nm\u00e1s olyan egys\u00e9ges el\u0151\u00edr\u00e1sra, amellyel kapcsolatban megfelel\u0151s\u00e9gi\nnyilatkozatra ker\u00fclt sor;\n\n6.adott esetben a bejelentett szervezet neve \u00e9s azonos\u00edt\u00f3 sz\u00e1ma, az elv\u00e9gzett\nmegfelel\u0151s\u00e9g\u00e9rt\u00e9kel\u00e9si elj\u00e1r\u00e1s le\u00edr\u00e1sa \u00e9s a kiadott tan\u00fas\u00edtv\u00e1ny azonos\u00edt\u00e1sa;\n\n7.a megfelel\u0151s\u00e9gi nyilatkozat ki\u00e1ll\u00edt\u00e1s\u00e1nak helye \u00e9s d\u00e1tuma, az al\u00e1\u00edr\u00f3 szem\u00e9ly\nneve \u00e9s beoszt\u00e1sa, valamint annak a szem\u00e9lynek a megjel\u00f6l\u00e9se, akinek a nev\u00e9ben\nal\u00e1\u00edr, tov\u00e1bb\u00e1 al\u00e1\u00edr\u00e1s.\n\nVI. MELL\u00c9KLET  \nBELS\u0150 KONTROLLON ALAPUL\u00d3 MEGFELEL\u0150S\u00c9G\u00c9RT\u00c9KEL\u00c9SI ELJ\u00c1R\u00c1S\n\n1.A bels\u0151 kontrollon alapul\u00f3 megfelel\u0151s\u00e9g\u00e9rt\u00e9kel\u00e9si elj\u00e1r\u00e1s a 2\u20134. ponton\nalapul\u00f3 megfelel\u0151s\u00e9g\u00e9rt\u00e9kel\u00e9si elj\u00e1r\u00e1s.\n\n2.A szolg\u00e1ltat\u00f3 ellen\u0151rzi, hogy a l\u00e9trehozott min\u0151s\u00e9gir\u00e1ny\u00edt\u00e1si rendszer\nmegfelel-e a 17. cikk k\u00f6vetelm\u00e9nyeinek.\n\n3.A szolg\u00e1ltat\u00f3 megvizsg\u00e1lja a m\u0171szaki dokument\u00e1ci\u00f3ban szerepl\u0151 inform\u00e1ci\u00f3kat\nannak \u00e9rt\u00e9kel\u00e9se \u00e9rdek\u00e9ben, hogy az MI-rendszer megfelel-e a relev\u00e1ns, a III.\nc\u00edm 2. fejezet\u00e9ben meghat\u00e1rozott alapvet\u0151 k\u00f6vetelm\u00e9nyeknek.\n\n4.A szolg\u00e1ltat\u00f3 azt is ellen\u0151rzi, hogy az MI-rendszer megtervez\u00e9s\u00e9nek \u00e9s\nkifejleszt\u00e9s\u00e9nek folyamata, valamint a 61. cikk szerinti forgalomba hozatal\nut\u00e1ni nyomon k\u00f6vet\u00e9se \u00f6sszhangban van-e a m\u0171szaki dokument\u00e1ci\u00f3val.\n\nVII.",
        "c0c92cff-5f78-427f-a989-a0f953de0462": "3.A szolg\u00e1ltat\u00f3 megvizsg\u00e1lja a m\u0171szaki dokument\u00e1ci\u00f3ban szerepl\u0151 inform\u00e1ci\u00f3kat\nannak \u00e9rt\u00e9kel\u00e9se \u00e9rdek\u00e9ben, hogy az MI-rendszer megfelel-e a relev\u00e1ns, a III.\nc\u00edm 2. fejezet\u00e9ben meghat\u00e1rozott alapvet\u0151 k\u00f6vetelm\u00e9nyeknek.\n\n4.A szolg\u00e1ltat\u00f3 azt is ellen\u0151rzi, hogy az MI-rendszer megtervez\u00e9s\u00e9nek \u00e9s\nkifejleszt\u00e9s\u00e9nek folyamata, valamint a 61. cikk szerinti forgalomba hozatal\nut\u00e1ni nyomon k\u00f6vet\u00e9se \u00f6sszhangban van-e a m\u0171szaki dokument\u00e1ci\u00f3val.\n\nVII. MELL\u00c9KLET  \nA MIN\u0150S\u00c9GIR\u00c1NY\u00cdT\u00c1SI RENDSZER \u00c9RT\u00c9KEL\u00c9S\u00c9N \u00c9S A M\u0170SZAKI DOKUMENT\u00c1CI\u00d3 \u00c9RT\u00c9KEL\u00c9S\u00c9N\nALAPUL\u00d3 MEGFELEL\u0150S\u00c9G\n\n1.Bevezet\u00e9s\n\nA min\u0151s\u00e9gir\u00e1ny\u00edt\u00e1si rendszer \u00e9rt\u00e9kel\u00e9s\u00e9n \u00e9s a m\u0171szaki dokument\u00e1ci\u00f3 \u00e9rt\u00e9kel\u00e9s\u00e9n\nalapul\u00f3 megfelel\u0151s\u00e9g a 2\u20135. ponton alapul\u00f3 megfelel\u0151s\u00e9g\u00e9rt\u00e9kel\u00e9si elj\u00e1r\u00e1s.\n\n2.\u00c1ttekint\u00e9s\n\nAz MI-rendszerek tervez\u00e9s\u00e9re, fejleszt\u00e9s\u00e9re \u00e9s tesztel\u00e9s\u00e9re szolg\u00e1l\u00f3, a 17.\ncikk szerinti j\u00f3v\u00e1hagyott min\u0151s\u00e9gir\u00e1ny\u00edt\u00e1si rendszert a 3. ponttal \u00f6sszhangban\nmeg kell vizsg\u00e1lni, \u00e9s annak az 5. pontnak megfelel\u0151 fel\u00fcgyelet t\u00e1rgy\u00e1t kell\nk\u00e9peznie. Az MI-rendszer m\u0171szaki dokument\u00e1ci\u00f3j\u00e1t a 4. ponttal \u00f6sszhangban meg\nkell vizsg\u00e1lni.\n\n3.Min\u0151s\u00e9gir\u00e1ny\u00edt\u00e1si rendszer\n\n3.1.A szolg\u00e1ltat\u00f3 k\u00e9relm\u00e9nek a k\u00f6vetkez\u0151ket kell tartalmaznia:\n\na)a szolg\u00e1ltat\u00f3 neve \u00e9s c\u00edme, \u00e9s amennyiben a k\u00e9relmet a meghatalmazott\nk\u00e9pvisel\u0151 ny\u00fajtja be, a meghatalmazott k\u00e9pvisel\u0151 neve \u00e9s c\u00edme;\n\nb)az ugyanazon min\u0151s\u00e9gir\u00e1ny\u00edt\u00e1si rendszer hat\u00e1lya al\u00e1 tartoz\u00f3 MI-rendszerek\nlist\u00e1ja;\n\nc)az ugyanazon min\u0151s\u00e9gir\u00e1ny\u00edt\u00e1si rendszer hat\u00e1lya al\u00e1 tartoz\u00f3 minden egyes MI-\nrendszer m\u0171szaki dokument\u00e1ci\u00f3ja;\n\nd)a min\u0151s\u00e9gir\u00e1ny\u00edt\u00e1si rendszerre vonatkoz\u00f3 dokument\u00e1ci\u00f3, amely a 17. cikkben\nfelsorolt valamennyi szempontra kiterjed;\n\ne)az olyan elj\u00e1r\u00e1sok le\u00edr\u00e1sa, amelyek biztos\u00edtj\u00e1k, hogy a min\u0151s\u00e9gir\u00e1ny\u00edt\u00e1si\nrendszer megfelel\u0151 \u00e9s hat\u00e9kony maradjon;\n\nf)\u00edr\u00e1sos nyilatkozat arr\u00f3l, hogy a szolg\u00e1ltat\u00f3 ugyanazt a k\u00e9relmet m\u00e1s\nbejelentett szervezethez nem ny\u00fajtotta be.\n\n3.2.A min\u0151s\u00e9gir\u00e1ny\u00edt\u00e1si rendszert a bejelentett szervezet \u00e9rt\u00e9keli, \u00e9s\nmeg\u00e1llap\u00edtja, hogy az megfelel-e a 17. cikkben meghat\u00e1rozott k\u00f6vetelm\u00e9nyeknek.\n\nA hat\u00e1rozatr\u00f3l \u00e9rtes\u00edteni kell a szolg\u00e1ltat\u00f3t vagy annak meghatalmazott\nk\u00e9pvisel\u0151j\u00e9t.\n\nAz \u00e9rtes\u00edt\u00e9snek tartalmaznia kell a min\u0151s\u00e9gir\u00e1ny\u00edt\u00e1si rendszer \u00e9rt\u00e9kel\u00e9se\nalapj\u00e1n levont k\u00f6vetkeztet\u00e9seket \u00e9s az indokol\u00e1ssal ell\u00e1tott \u00e9rt\u00e9kel\u00e9si\nhat\u00e1rozatot.",
        "7a54276c-9cc6-4a01-9239-55427f8ff818": "3.2.A min\u0151s\u00e9gir\u00e1ny\u00edt\u00e1si rendszert a bejelentett szervezet \u00e9rt\u00e9keli, \u00e9s\nmeg\u00e1llap\u00edtja, hogy az megfelel-e a 17. cikkben meghat\u00e1rozott k\u00f6vetelm\u00e9nyeknek.\n\nA hat\u00e1rozatr\u00f3l \u00e9rtes\u00edteni kell a szolg\u00e1ltat\u00f3t vagy annak meghatalmazott\nk\u00e9pvisel\u0151j\u00e9t.\n\nAz \u00e9rtes\u00edt\u00e9snek tartalmaznia kell a min\u0151s\u00e9gir\u00e1ny\u00edt\u00e1si rendszer \u00e9rt\u00e9kel\u00e9se\nalapj\u00e1n levont k\u00f6vetkeztet\u00e9seket \u00e9s az indokol\u00e1ssal ell\u00e1tott \u00e9rt\u00e9kel\u00e9si\nhat\u00e1rozatot.\n\n3.3.A j\u00f3v\u00e1hagyott min\u0151s\u00e9gir\u00e1ny\u00edt\u00e1si rendszert a szolg\u00e1ltat\u00f3 tov\u00e1bbra is\nalkalmazza \u00e9s karbantartja annak \u00e9rdek\u00e9ben, hogy az megfelel\u0151 \u00e9s hat\u00e9kony\nmaradjon.\n\n3.4.A szolg\u00e1ltat\u00f3nak fel kell h\u00edvnia a bejelentett szervezet figyelm\u00e9t a\nj\u00f3v\u00e1hagyott min\u0151s\u00e9gir\u00e1ny\u00edt\u00e1si rendszer vagy az ilyen rendszer hat\u00e1lya al\u00e1\ntartoz\u00f3 MI-rendszerek jegyz\u00e9k\u00e9nek b\u00e1rmely tervezett m\u00f3dos\u00edt\u00e1s\u00e1ra.\n\nA bejelentett szervezetnek meg kell vizsg\u00e1lnia a javasolt m\u00f3dos\u00edt\u00e1sokat, majd\nel kell d\u00f6ntenie, hogy a m\u00f3dos\u00edtott min\u0151s\u00e9gir\u00e1ny\u00edt\u00e1si rendszer a tov\u00e1bbiakban\nis megfelel-e a 3.2. pontban eml\u00edtett k\u00f6vetelm\u00e9nyeknek vagy \u00fajabb \u00e9rt\u00e9kel\u00e9sre\nvan sz\u00fcks\u00e9g.\n\nA bejelentett szervezet \u00e9rtes\u00edti a szolg\u00e1ltat\u00f3t a hat\u00e1rozat\u00e1r\u00f3l. Az\n\u00e9rtes\u00edt\u00e9snek tartalmaznia kell a v\u00e1ltoz\u00e1sok \u00e9rt\u00e9kel\u00e9se alapj\u00e1n levont\nk\u00f6vetkeztet\u00e9seket \u00e9s az indokol\u00e1ssal ell\u00e1tott \u00e9rt\u00e9kel\u00e9si hat\u00e1rozatot.\n\n4.A m\u0171szaki dokument\u00e1ci\u00f3 ellen\u0151rz\u00e9se.\n\n4.1.A 3. pontban eml\u00edtett k\u00e9relem mellett a szolg\u00e1ltat\u00f3nak k\u00e9relmet kell\nbeny\u00fajtania az \u00e1ltala v\u00e1lasztott bejelentett szervezethez a szolg\u00e1ltat\u00f3 \u00e1ltal\nforgalomba hozni vagy \u00fczembe helyezni k\u00edv\u00e1nt, a 3. pontban eml\u00edtett\nmin\u0151s\u00e9gir\u00e1ny\u00edt\u00e1si rendszer hat\u00e1lya al\u00e1 tartoz\u00f3 MI-rendszerrel kapcsolatos\nm\u0171szaki dokument\u00e1ci\u00f3 \u00e9rt\u00e9kel\u00e9se c\u00e9lj\u00e1b\u00f3l.\n\n4.2.A k\u00e9relemnek a k\u00f6vetkez\u0151ket kell tartalmaznia:\n\na)a szolg\u00e1ltat\u00f3 neve \u00e9s c\u00edme;\n\nb)\u00edr\u00e1sos nyilatkozat arr\u00f3l, hogy a szolg\u00e1ltat\u00f3 ugyanazt a k\u00e9relmet m\u00e1s\nbejelentett szervezethez nem ny\u00fajtotta be;\n\nc)a IV. mell\u00e9kletben eml\u00edtett m\u0171szaki dokument\u00e1ci\u00f3.\n\n4.3.A m\u0171szaki dokument\u00e1ci\u00f3t a bejelentett szervezetnek meg kell vizsg\u00e1lnia.\nEbb\u0151l a c\u00e9lb\u00f3l teljes k\u00f6r\u0171 hozz\u00e1f\u00e9r\u00e9st kell biztos\u00edtani a bejelentett\nszervezet sz\u00e1m\u00e1ra a szolg\u00e1ltat\u00f3 \u00e1ltal haszn\u00e1lt tanul\u00e1si \u00e9s tesztel\u00e9si\nadatk\u00e9szletekhez, t\u00f6bbek k\u00f6z\u00f6tt az alkalmaz\u00e1sprogramoz\u00e1si fel\u00fcleteken (API)\nvagy a t\u00e1voli hozz\u00e1f\u00e9r\u00e9st lehet\u0151v\u00e9 tev\u0151 egy\u00e9b megfelel\u0151 m\u00f3dokon \u00e9s eszk\u00f6z\u00f6k\u00f6n\nkereszt\u00fcl.",
        "1b6e49c8-712c-455e-8929-f754ea75c052": "mell\u00e9kletben eml\u00edtett m\u0171szaki dokument\u00e1ci\u00f3.\n\n4.3.A m\u0171szaki dokument\u00e1ci\u00f3t a bejelentett szervezetnek meg kell vizsg\u00e1lnia.\nEbb\u0151l a c\u00e9lb\u00f3l teljes k\u00f6r\u0171 hozz\u00e1f\u00e9r\u00e9st kell biztos\u00edtani a bejelentett\nszervezet sz\u00e1m\u00e1ra a szolg\u00e1ltat\u00f3 \u00e1ltal haszn\u00e1lt tanul\u00e1si \u00e9s tesztel\u00e9si\nadatk\u00e9szletekhez, t\u00f6bbek k\u00f6z\u00f6tt az alkalmaz\u00e1sprogramoz\u00e1si fel\u00fcleteken (API)\nvagy a t\u00e1voli hozz\u00e1f\u00e9r\u00e9st lehet\u0151v\u00e9 tev\u0151 egy\u00e9b megfelel\u0151 m\u00f3dokon \u00e9s eszk\u00f6z\u00f6k\u00f6n\nkereszt\u00fcl.\n\n4.4.A m\u0171szaki dokument\u00e1ci\u00f3 vizsg\u00e1lata sor\u00e1n a bejelentett szervezet\nel\u0151\u00edrhatja, hogy a szolg\u00e1ltat\u00f3 ny\u00fajtson be tov\u00e1bbi bizony\u00edt\u00e9kokat vagy\nv\u00e9gezzen tov\u00e1bbi vizsg\u00e1latokat annak \u00e9rdek\u00e9ben, hogy lehet\u0151v\u00e9 tegye annak\nmegfelel\u0151 \u00e9rt\u00e9kel\u00e9s\u00e9t, hogy az MI-rendszer megfelel-e a III. c\u00edm 2.\nfejezet\u00e9ben meghat\u00e1rozott k\u00f6vetelm\u00e9nyeknek. Amennyiben a bejelentett szervezet\nnem el\u00e9gedett a szolg\u00e1ltat\u00f3 \u00e1ltal elv\u00e9gzett vizsg\u00e1latokkal, adott esetben\nk\u00f6zvetlen\u00fcl maga v\u00e9gzi el a megfelel\u0151 vizsg\u00e1latokat.\n\n4.5.Amennyiben sz\u00fcks\u00e9ges annak \u00e9rt\u00e9kel\u00e9s\u00e9hez, hogy a nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-\nrendszer megfelel-e a III. c\u00edm 2. fejezet\u00e9ben meghat\u00e1rozott k\u00f6vetelm\u00e9nyeknek,\nilletve indokolt k\u00e9r\u00e9sre, a bejelentett szervezet sz\u00e1m\u00e1ra hozz\u00e1f\u00e9r\u00e9st kell\nbiztos\u00edtani az MI-rendszer forr\u00e1sk\u00f3dj\u00e1hoz is.\n\n4.6.A hat\u00e1rozatr\u00f3l \u00e9rtes\u00edteni kell a szolg\u00e1ltat\u00f3t vagy annak meghatalmazott\nk\u00e9pvisel\u0151j\u00e9t. Az \u00e9rtes\u00edt\u00e9snek tartalmaznia kell a m\u0171szaki dokument\u00e1ci\u00f3\n\u00e9rt\u00e9kel\u00e9se alapj\u00e1n levont k\u00f6vetkeztet\u00e9seket \u00e9s az indokol\u00e1ssal ell\u00e1tott\n\u00e9rt\u00e9kel\u00e9si hat\u00e1rozatot.\n\nAmennyiben az MI-rendszer megfelel a III. c\u00edm 2. fejezet\u00e9ben meghat\u00e1rozott\nk\u00f6vetelm\u00e9nyeknek, a bejelentett szervezetnek ki kell \u00e1ll\u00edtania a m\u0171szaki\ndokument\u00e1ci\u00f3 \u00e9rt\u00e9kel\u00e9s\u00e9re vonatkoz\u00f3 EU-tan\u00fas\u00edtv\u00e1nyt. A tan\u00fas\u00edtv\u00e1ny tartalmazza\na szolg\u00e1ltat\u00f3 nev\u00e9t \u00e9s c\u00edm\u00e9t, a vizsg\u00e1lat k\u00f6vetkeztet\u00e9seit, a tan\u00fas\u00edtv\u00e1ny\n\u00e9rv\u00e9nyess\u00e9g\u00e9nek (esetleges) felt\u00e9teleit \u00e9s az MI-rendszer azonos\u00edt\u00e1s\u00e1hoz\nsz\u00fcks\u00e9ges adatokat.\n\nA tan\u00fas\u00edtv\u00e1ny \u00e9s mell\u00e9kletei tartalmaznak minden olyan l\u00e9nyeges inform\u00e1ci\u00f3t,\namely lehet\u0151v\u00e9 teszi az MI-rendszer megfelel\u0151s\u00e9g\u00e9nek \u00e9rt\u00e9kel\u00e9s\u00e9t, \u00e9s adott\nesetben lehet\u0151v\u00e9 teszi az MI-rendszer haszn\u00e1lat k\u00f6zbeni ellen\u0151rz\u00e9s\u00e9t.\n\nAmennyiben az MI-rendszer nem felel meg a III. c\u00edm 2. fejezet\u00e9ben\nmeghat\u00e1rozott k\u00f6vetelm\u00e9nyeknek, a bejelentett szervezetnek meg kell tagadnia a\nm\u0171szaki dokument\u00e1ci\u00f3 \u00e9rt\u00e9kel\u00e9s\u00e9re vonatkoz\u00f3 EU-tan\u00fas\u00edtv\u00e1ny ki\u00e1ll\u00edt\u00e1s\u00e1t, \u00e9s az\nelutas\u00edt\u00e1s r\u00e9szletes indokol\u00e1s\u00e1val egy\u00fctt t\u00e1j\u00e9koztatja err\u0151l a k\u00e9relmez\u0151t.",
        "f72c0c00-f939-479f-90e7-3e8a563124fd": "Amennyiben az MI-rendszer nem felel meg a III. c\u00edm 2. fejezet\u00e9ben\nmeghat\u00e1rozott k\u00f6vetelm\u00e9nyeknek, a bejelentett szervezetnek meg kell tagadnia a\nm\u0171szaki dokument\u00e1ci\u00f3 \u00e9rt\u00e9kel\u00e9s\u00e9re vonatkoz\u00f3 EU-tan\u00fas\u00edtv\u00e1ny ki\u00e1ll\u00edt\u00e1s\u00e1t, \u00e9s az\nelutas\u00edt\u00e1s r\u00e9szletes indokol\u00e1s\u00e1val egy\u00fctt t\u00e1j\u00e9koztatja err\u0151l a k\u00e9relmez\u0151t.\n\nAmennyiben az MI-rendszer nem felel meg a tanul\u00e1shoz haszn\u00e1lt adatokra\nvonatkoz\u00f3 k\u00f6vetelm\u00e9nynek, az \u00faj megfelel\u0151s\u00e9g\u00e9rt\u00e9kel\u00e9s ir\u00e1nti k\u00e9relem\nbeny\u00fajt\u00e1sa el\u0151tt \u00fajra kell tan\u00edtani az MI-rendszert. Ebben az esetben a\nbejelentett szervezet \u00e1ltal hozott, a m\u0171szaki dokument\u00e1ci\u00f3 \u00e9rt\u00e9kel\u00e9s\u00e9re\nvonatkoz\u00f3 EU-tan\u00fas\u00edtv\u00e1ny ki\u00e1ll\u00edt\u00e1s\u00e1t elutas\u00edt\u00f3, indokol\u00e1ssal ell\u00e1tott\n\u00e9rt\u00e9kel\u00e9si hat\u00e1rozatnak konkr\u00e9t megfontol\u00e1sokat kell tartalmaznia az MI-\nrendszer tan\u00edt\u00e1s\u00e1hoz haszn\u00e1lt min\u0151s\u00e9gi adatokra, k\u00fcl\u00f6n\u00f6sen a meg nem felel\u00e9s\nokaira vonatkoz\u00f3an.\n\n4.7.A m\u0171szaki dokument\u00e1ci\u00f3 \u00e9rt\u00e9kel\u00e9s\u00e9re vonatkoz\u00f3 EU-tan\u00fas\u00edtv\u00e1nyt ki\u00e1ll\u00edt\u00f3\nbejelentett szervezetnek j\u00f3v\u00e1 kell hagynia az MI-rendszer minden olyan\nm\u00f3dos\u00edt\u00e1s\u00e1t, amely befoly\u00e1solhatja az MI-rendszer k\u00f6vetelm\u00e9nyeknek val\u00f3\nmegfelel\u00e9s\u00e9t vagy rendeltet\u00e9s\u00e9t. A szolg\u00e1ltat\u00f3nak t\u00e1j\u00e9koztatnia kell a\nbejelentett szervezetet arr\u00f3l a sz\u00e1nd\u00e9k\u00e1r\u00f3l, hogy be k\u00edv\u00e1nja vezetni a fent\neml\u00edtett v\u00e1ltoztat\u00e1sokat, vagy akkor, ha m\u00e1s m\u00f3don tudom\u00e1st szerez az ilyen\nv\u00e1ltoz\u00e1sok bek\u00f6vetkezt\u00e9r\u0151l. A bejelentett szervezetnek \u00e9rt\u00e9kelnie kell a\ntervezett m\u00f3dos\u00edt\u00e1sokat, \u00e9s d\u00f6ntenie kell arr\u00f3l, hogy a 43. cikk (4)\nbekezd\u00e9s\u00e9nek megfelel\u0151en sz\u00fcks\u00e9g van-e \u00faj megfelel\u0151s\u00e9g\u00e9rt\u00e9kel\u00e9sre, vagy\nelegend\u0151 a j\u00f3v\u00e1hagy\u00e1st a m\u0171szaki dokument\u00e1ci\u00f3 \u00e9rt\u00e9kel\u00e9s\u00e9re vonatkoz\u00f3 EU-\ntan\u00fas\u00edtv\u00e1ny kieg\u00e9sz\u00edt\u00e9s\u00e9vel megadni. Ut\u00f3bbi esetben a bejelentett szervezetnek\n\u00e9rt\u00e9kelnie kell a m\u00f3dos\u00edt\u00e1sokat, hat\u00e1rozat\u00e1r\u00f3l \u00e9rtes\u00edtenie kell a\nszolg\u00e1ltat\u00f3t, \u00e9s amennyiben a m\u00f3dos\u00edt\u00e1sokat j\u00f3v\u00e1hagyja, ki kell \u00e1ll\u00edtania a\nszolg\u00e1ltat\u00f3 sz\u00e1m\u00e1ra a m\u0171szaki dokument\u00e1ci\u00f3 \u00e9rt\u00e9kel\u00e9s\u00e9re vonatkoz\u00f3 EU-\ntan\u00fas\u00edtv\u00e1ny kieg\u00e9sz\u00edt\u00e9s\u00e9t.\n\n5.A j\u00f3v\u00e1hagyott min\u0151s\u00e9gir\u00e1ny\u00edt\u00e1si rendszer fel\u00fcgyelete.\n\n5.1.A 3. pontban eml\u00edtett bejelentett szervezet \u00e1ltal gyakorolt fel\u00fcgyelet\nc\u00e9lja annak biztos\u00edt\u00e1sa, hogy a szolg\u00e1ltat\u00f3 megfelel\u0151en teljes\u00edtse a\nj\u00f3v\u00e1hagyott min\u0151s\u00e9gir\u00e1ny\u00edt\u00e1si rendszer felt\u00e9teleit.\n\n5.2.\u00c9rt\u00e9kel\u00e9s c\u00e9lj\u00e1b\u00f3l a szolg\u00e1ltat\u00f3nak hozz\u00e1f\u00e9r\u00e9st kell biztos\u00edtania a\nbejelentett szervezet sz\u00e1m\u00e1ra az MI-rendszerek tervez\u00e9s\u00e9nek, fejleszt\u00e9s\u00e9nek \u00e9s\ntesztel\u00e9s\u00e9nek helysz\u00edn\u00e9hez.",
        "bbf6efc6-f583-4cea-82fd-8edc653348c5": "5.A j\u00f3v\u00e1hagyott min\u0151s\u00e9gir\u00e1ny\u00edt\u00e1si rendszer fel\u00fcgyelete.\n\n5.1.A 3. pontban eml\u00edtett bejelentett szervezet \u00e1ltal gyakorolt fel\u00fcgyelet\nc\u00e9lja annak biztos\u00edt\u00e1sa, hogy a szolg\u00e1ltat\u00f3 megfelel\u0151en teljes\u00edtse a\nj\u00f3v\u00e1hagyott min\u0151s\u00e9gir\u00e1ny\u00edt\u00e1si rendszer felt\u00e9teleit.\n\n5.2.\u00c9rt\u00e9kel\u00e9s c\u00e9lj\u00e1b\u00f3l a szolg\u00e1ltat\u00f3nak hozz\u00e1f\u00e9r\u00e9st kell biztos\u00edtania a\nbejelentett szervezet sz\u00e1m\u00e1ra az MI-rendszerek tervez\u00e9s\u00e9nek, fejleszt\u00e9s\u00e9nek \u00e9s\ntesztel\u00e9s\u00e9nek helysz\u00edn\u00e9hez. A szolg\u00e1ltat\u00f3nak tov\u00e1bb\u00e1 minden sz\u00fcks\u00e9ges\ninform\u00e1ci\u00f3t meg kell osztania a bejelentett szervezettel.\n\n5.3.A bejelentett szervezetnek id\u0151szakos ellen\u0151rz\u00e9seket kell v\u00e9geznie, hogy\nmegbizonyosodjon arr\u00f3l, hogy a szolg\u00e1ltat\u00f3 fenntartja \u00e9s alkalmazza-e a\nmin\u0151s\u00e9gir\u00e1ny\u00edt\u00e1si rendszert, tov\u00e1bb\u00e1 ellen\u0151rz\u00e9si jelent\u00e9st kell k\u00e9sz\u00edtenie\nerr\u0151l a szolg\u00e1ltat\u00f3nak. Az ilyen ellen\u0151rz\u00e9sek keret\u00e9ben a bejelentett\nszervezet tov\u00e1bbi vizsg\u00e1latokat v\u00e9gezhet azokkal az MI-rendszerekkel\nkapcsolatban, amelyek vonatkoz\u00e1s\u00e1ban a m\u0171szaki dokument\u00e1ci\u00f3 \u00e9rt\u00e9kel\u00e9s\u00e9re\nvonatkoz\u00f3 EU-tan\u00fas\u00edtv\u00e1ny ki\u00e1ll\u00edt\u00e1s\u00e1ra ker\u00fclt sor.\n\nVIII. MELL\u00c9KLET  \nA NAGY KOCK\u00c1ZAT\u00da MI-RENDSZEREK 51.",
        "297c9708-1c05-4ff6-a7be-dba42ce05eae": "Az ilyen ellen\u0151rz\u00e9sek keret\u00e9ben a bejelentett\nszervezet tov\u00e1bbi vizsg\u00e1latokat v\u00e9gezhet azokkal az MI-rendszerekkel\nkapcsolatban, amelyek vonatkoz\u00e1s\u00e1ban a m\u0171szaki dokument\u00e1ci\u00f3 \u00e9rt\u00e9kel\u00e9s\u00e9re\nvonatkoz\u00f3 EU-tan\u00fas\u00edtv\u00e1ny ki\u00e1ll\u00edt\u00e1s\u00e1ra ker\u00fclt sor.\n\nVIII. MELL\u00c9KLET  \nA NAGY KOCK\u00c1ZAT\u00da MI-RENDSZEREK 51. CIKK SZERINTI NYILV\u00c1NTART\u00c1SBA V\u00c9TELEKOR\nBENY\u00daJTAND\u00d3 INFORM\u00c1CI\u00d3K\n\nAz 51. cikkel \u00f6sszhangban nyilv\u00e1ntart\u00e1sba veend\u0151, nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-rendszerek\ntekintet\u00e9ben az al\u00e1bbi inform\u00e1ci\u00f3kat kell megadni, majd naprak\u00e9szen tartani:\n\n1.a szolg\u00e1ltat\u00f3 neve, c\u00edme \u00e9s el\u00e9rhet\u0151s\u00e9ge;\n\n2.amennyiben az inform\u00e1ci\u00f3kat a szolg\u00e1ltat\u00f3 nev\u00e9ben m\u00e1s szem\u00e9ly ny\u00fajtja be, e\nszem\u00e9ly neve, c\u00edme \u00e9s el\u00e9rhet\u0151s\u00e9ge;\n\n3.adott esetben a meghatalmazott k\u00e9pvisel\u0151 neve, c\u00edme \u00e9s el\u00e9rhet\u0151s\u00e9ge;\n\n4.az MI-rendszer kereskedelmi neve, valamint minden olyan tov\u00e1bbi egy\u00e9rtelm\u0171\nhivatkoz\u00e1s, amely lehet\u0151v\u00e9 teszi az MI-rendszer azonos\u00edt\u00e1s\u00e1t \u00e9s\nnyomonk\u00f6vethet\u0151s\u00e9g\u00e9t;\n\n5.az MI-rendszer rendeltet\u00e9s\u00e9nek ismertet\u00e9se;\n\n6.az MI-rendszer st\u00e1tusza (forgalomba hozott, \u00fczembe helyezett, m\u00e1r nincs\nforgalomban/m\u00e1r nem haszn\u00e1lj\u00e1k, visszah\u00edvt\u00e1k);\n\n7.a bejelentett szervezet \u00e1ltal kiadott tan\u00fas\u00edtv\u00e1ny t\u00edpusa, sz\u00e1ma \u00e9s lej\u00e1rati\nideje, valamint adott esetben a bejelentett szervezet neve vagy azonos\u00edt\u00f3\nsz\u00e1ma;\n\n8.adott esetben a 7. pontban eml\u00edtett tan\u00fas\u00edtv\u00e1ny beszkennelt m\u00e1solata;\n\n9.azon tag\u00e1llamok megnevez\u00e9se, amelyekben az MI-rendszert az Uni\u00f3ban\nforgalomba hozt\u00e1k, \u00fczembe helyezt\u00e9k vagy el\u00e9rhet\u0151v\u00e9 tett\u00e9k;\n\n10.a 48. cikkben eml\u00edtett EU-megfelel\u0151s\u00e9gi nyilatkozat m\u00e1solata;\n\n11.elektronikus haszn\u00e1lati utas\u00edt\u00e1s; ezt az inform\u00e1ci\u00f3t nem kell megadni a\nb\u0171n\u00fcld\u00f6z\u00e9s, a migr\u00e1ci\u00f3, a menek\u00fclt\u00fcgy \u00e9s a hat\u00e1rellen\u0151rz\u00e9s ir\u00e1ny\u00edt\u00e1sa\nter\u00fclet\u00e9n a III. mell\u00e9klet 1., 6. \u00e9s 7. pontj\u00e1ban eml\u00edtett nagy kock\u00e1zat\u00fa MI-\nrendszerek eset\u00e9ben;\n\n12.tov\u00e1bbi inform\u00e1ci\u00f3k webc\u00edme (nem k\u00f6telez\u0151).\n\nIX. MELL\u00c9KLET  \nA szabads\u00e1gon, a biztons\u00e1gon \u00e9s a jog \u00e9rv\u00e9nyes\u00fcl\u00e9s\u00e9n alapul\u00f3 t\u00e9rs\u00e9gben a nagy\nm\u00e9ret\u0171 IT-rendszerekre vonatkoz\u00f3 uni\u00f3s jogszab\u00e1lyok\n\n1.Schengeni Inform\u00e1ci\u00f3s Rendszer\n\na)Az Eur\u00f3pai Parlament \u00e9s a Tan\u00e1cs (EU) 2018/1860 rendelete (2018. november\n28.) a Schengeni Inform\u00e1ci\u00f3s Rendszernek a jogellenesen tart\u00f3zkod\u00f3 harmadik\norsz\u00e1gbeli \u00e1llampolg\u00e1rok visszak\u00fcld\u00e9se c\u00e9lj\u00e1b\u00f3l t\u00f6rt\u00e9n\u0151 haszn\u00e1lat\u00e1r\u00f3l (HL L\n312., 2018.12.7., 1. o.).",
        "4c32b91b-c950-489b-83a2-ab8e5331b0af": "IX. MELL\u00c9KLET  \nA szabads\u00e1gon, a biztons\u00e1gon \u00e9s a jog \u00e9rv\u00e9nyes\u00fcl\u00e9s\u00e9n alapul\u00f3 t\u00e9rs\u00e9gben a nagy\nm\u00e9ret\u0171 IT-rendszerekre vonatkoz\u00f3 uni\u00f3s jogszab\u00e1lyok\n\n1.Schengeni Inform\u00e1ci\u00f3s Rendszer\n\na)Az Eur\u00f3pai Parlament \u00e9s a Tan\u00e1cs (EU) 2018/1860 rendelete (2018. november\n28.) a Schengeni Inform\u00e1ci\u00f3s Rendszernek a jogellenesen tart\u00f3zkod\u00f3 harmadik\norsz\u00e1gbeli \u00e1llampolg\u00e1rok visszak\u00fcld\u00e9se c\u00e9lj\u00e1b\u00f3l t\u00f6rt\u00e9n\u0151 haszn\u00e1lat\u00e1r\u00f3l (HL L\n312., 2018.12.7., 1. o.).\n\nb)Az Eur\u00f3pai Parlament \u00e9s a Tan\u00e1cs (EU) 2018/1861 rendelete (2018. november\n28.) a hat\u00e1rforgalom-ellen\u0151rz\u00e9s ter\u00e9n a Schengeni Inform\u00e1ci\u00f3s Rendszer (SIS)\nl\u00e9trehoz\u00e1s\u00e1r\u00f3l, m\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9r\u0151l \u00e9s haszn\u00e1lat\u00e1r\u00f3l, a Schengeni Meg\u00e1llapod\u00e1s\nv\u00e9grehajt\u00e1s\u00e1r\u00f3l sz\u00f3l\u00f3 egyezm\u00e9ny m\u00f3dos\u00edt\u00e1s\u00e1r\u00f3l, valamint az 1987/2006/EK\nrendelet m\u00f3dos\u00edt\u00e1s\u00e1r\u00f3l \u00e9s hat\u00e1lyon k\u00edv\u00fcl helyez\u00e9s\u00e9r\u0151l (HL L 312., 2018.12.7.,\n14. o.).\n\nc)Az Eur\u00f3pai Parlament \u00e9s a Tan\u00e1cs (EU) 2018/1862 rendelete (2018. november\n28.) a rend\u0151rs\u00e9gi egy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u00e9s \u00e9s a b\u00fcntet\u0151\u00fcgyekben folytatott igazs\u00e1g\u00fcgyi\negy\u00fcttm\u0171k\u00f6d\u00e9s ter\u00e9n a Schengeni Inform\u00e1ci\u00f3s Rendszer (SIS) l\u00e9trehoz\u00e1s\u00e1r\u00f3l,\nm\u0171k\u00f6d\u00e9s\u00e9r\u0151l \u00e9s haszn\u00e1lat\u00e1r\u00f3l, a 2007/533/IB tan\u00e1csi hat\u00e1rozat m\u00f3dos\u00edt\u00e1s\u00e1r\u00f3l \u00e9s\nhat\u00e1lyon k\u00edv\u00fcl helyez\u00e9s\u00e9r\u0151l, valamint az 1986/2006/EK eur\u00f3pai parlamenti \u00e9s\ntan\u00e1csi rendelet \u00e9s a 2010/261/EU bizotts\u00e1gi hat\u00e1rozat hat\u00e1lyon k\u00edv\u00fcl\nhelyez\u00e9s\u00e9r\u0151l (HL L 312., 2018.12.7., 56. o.).\n\n2.V\u00edzuminform\u00e1ci\u00f3s Rendszer\n\na)Javaslat \u2013 Az Eur\u00f3pai Parlament \u00e9s a Tan\u00e1cs rendelete a 767/2008/EK\nrendelet, a 810/2009/EK rendelet, az (EU) 2017/2226 rendelet, az (EU) 2016/399\nrendelet, az XX/2018 rendelet [az interoperabilit\u00e1sr\u00f3l sz\u00f3l\u00f3 rendelet] \u00e9s a\n2004/512/EK hat\u00e1rozat m\u00f3dos\u00edt\u00e1s\u00e1r\u00f3l, valamint a 2008/633/IB tan\u00e1csi hat\u00e1rozat\nhat\u00e1lyon k\u00edv\u00fcl helyez\u00e9s\u00e9r\u0151l (COM(2018) 302 final). A rendelet t\u00e1rsjogalkot\u00f3k\n\u00e1ltali elfogad\u00e1s\u00e1t (2021. \u00e1prilis/m\u00e1jus) k\u00f6vet\u0151en aktualiz\u00e1lni kell.",
        "fbc41da2-e326-4ab3-aae0-b177d116ac80": "A rendelet t\u00e1rsjogalkot\u00f3k\n\u00e1ltali elfogad\u00e1s\u00e1t (2021. \u00e1prilis/m\u00e1jus) k\u00f6vet\u0151en aktualiz\u00e1lni kell.\n\n3.Eurodac\n\na)M\u00f3dos\u00edtott javaslat \u2013 Az Eur\u00f3pai Parlament \u00e9s a Tan\u00e1cs rendelete az (EU)\nXXX/XXX rendelet [a menek\u00fclt\u00fcgy \u00e9s a migr\u00e1ci\u00f3 kezel\u00e9s\u00e9r\u0151l sz\u00f3l\u00f3 rendelet] \u00e9s\naz (EU) XXX/XXX rendelet [az \u00e1ttelep\u00edt\u00e9si rendelet] hat\u00e9kony alkalmaz\u00e1sa\n\u00e9rdek\u00e9ben a biometrikus adatok \u00f6sszehasonl\u00edt\u00e1s\u00e1t, valamint a jogellenesen\ntart\u00f3zkod\u00f3 harmadik orsz\u00e1gbeli \u00e1llampolg\u00e1rok vagy hontalan szem\u00e9lyek\nazonos\u00edt\u00e1s\u00e1t szolg\u00e1l\u00f3 Eurodac l\u00e9trehoz\u00e1s\u00e1r\u00f3l, tov\u00e1bb\u00e1 a tag\u00e1llamok b\u0171n\u00fcld\u00f6z\u0151\nhat\u00f3s\u00e1gai \u00e9s az Europol \u00e1ltal az Eurodac-adatokkal val\u00f3, b\u0171n\u00fcld\u00f6z\u00e9si c\u00e9l\u00fa\n\u00f6sszehasonl\u00edt\u00e1sok k\u00e9relmez\u00e9s\u00e9r\u0151l, valamint az (EU) 2018/1240 \u00e9s az (EU)\n2019/818 rendelet m\u00f3dos\u00edt\u00e1sr\u00f3l (COM(2020) 614 final).\n\n4.Hat\u00e1rregisztr\u00e1ci\u00f3s rendszer\n\na)Az Eur\u00f3pai Parlament \u00e9s a Tan\u00e1cs (EU) 2017/2226 rendelete (2017. november\n30.) a tag\u00e1llamok k\u00fcls\u0151 hat\u00e1rait \u00e1tl\u00e9p\u0151 harmadik orsz\u00e1gbeli \u00e1llampolg\u00e1rok\nbel\u00e9p\u00e9s\u00e9re \u00e9s kil\u00e9p\u00e9s\u00e9re, valamint bel\u00e9ptet\u00e9s\u00e9nek megtagad\u00e1s\u00e1ra vonatkoz\u00f3\nadatok r\u00f6gz\u00edt\u00e9s\u00e9re szolg\u00e1l\u00f3 hat\u00e1rregisztr\u00e1ci\u00f3s rendszer (EES) l\u00e9trehoz\u00e1s\u00e1r\u00f3l\n\u00e9s az EES-hez val\u00f3 b\u0171n\u00fcld\u00f6z\u00e9si c\u00e9l\u00fa hozz\u00e1f\u00e9r\u00e9s felt\u00e9teleinek meghat\u00e1roz\u00e1s\u00e1r\u00f3l,\nvalamint a Schengeni Meg\u00e1llapod\u00e1s v\u00e9grehajt\u00e1s\u00e1r\u00f3l sz\u00f3l\u00f3 egyezm\u00e9ny, a\n767/2008/EK rendelet \u00e9s az 1077/2011/EU rendelet m\u00f3dos\u00edt\u00e1s\u00e1r\u00f3l (HL L 327.,\n2017.12.9., 20. o.).\n\n5.Eur\u00f3pai Utasinform\u00e1ci\u00f3s \u00e9s Enged\u00e9lyez\u00e9si Rendszer\n\na)Az Eur\u00f3pai Parlament \u00e9s a Tan\u00e1cs (EU) 2018/1240 rendelete (2018. szeptember\n12.) az Eur\u00f3pai Utasinform\u00e1ci\u00f3s \u00e9s Enged\u00e9lyez\u00e9si Rendszer (ETIAS)\nl\u00e9trehoz\u00e1s\u00e1r\u00f3l, valamint az 1077/2011/EU rendelet, az 515/2014/EU rendelet, az\n(EU) 2016/399 rendelet, az (EU) 2016/1624 rendelet \u00e9s az (EU) 2017/2226\nrendelet m\u00f3dos\u00edt\u00e1s\u00e1r\u00f3l (HL L 236., 2018.9.19., 1. o.).\n\nb)Az Eur\u00f3pai Parlament \u00e9s a Tan\u00e1cs (EU) 2018/1241 rendelete (2018. szeptember\n12.) az (EU) 2016/794 rendeletnek az Eur\u00f3pai Utasinform\u00e1ci\u00f3s \u00e9s Enged\u00e9lyez\u00e9si\nRendszer (ETIAS) l\u00e9trehoz\u00e1sa c\u00e9lj\u00e1b\u00f3l t\u00f6rt\u00e9n\u0151 m\u00f3dos\u00edt\u00e1s\u00e1r\u00f3l (HL L 236.,\n2018.9.19., 72. o.).\n\n6.A harmadik orsz\u00e1gbeli \u00e1llampolg\u00e1rokra \u00e9s hontalan szem\u00e9lyekre vonatkoz\u00f3\nEur\u00f3pai B\u0171n\u00fcgyi Nyilv\u00e1ntart\u00e1si Inform\u00e1ci\u00f3s Rendszer\n\na)Az Eur\u00f3pai Parlament \u00e9s a Tan\u00e1cs (EU) 2019/816 rendelete (2019. \u00e1prilis 17.)",
        "25b358ee-19a2-4c48-8947-2b9cf880edf9": "az (EU) 2016/794 rendeletnek az Eur\u00f3pai Utasinform\u00e1ci\u00f3s \u00e9s Enged\u00e9lyez\u00e9si\nRendszer (ETIAS) l\u00e9trehoz\u00e1sa c\u00e9lj\u00e1b\u00f3l t\u00f6rt\u00e9n\u0151 m\u00f3dos\u00edt\u00e1s\u00e1r\u00f3l (HL L 236.,\n2018.9.19., 72. o.).\n\n6.A harmadik orsz\u00e1gbeli \u00e1llampolg\u00e1rokra \u00e9s hontalan szem\u00e9lyekre vonatkoz\u00f3\nEur\u00f3pai B\u0171n\u00fcgyi Nyilv\u00e1ntart\u00e1si Inform\u00e1ci\u00f3s Rendszer\n\na)Az Eur\u00f3pai Parlament \u00e9s a Tan\u00e1cs (EU) 2019/816 rendelete (2019. \u00e1prilis 17.)\naz Eur\u00f3pai B\u0171n\u00fcgyi Nyilv\u00e1ntart\u00e1si Inform\u00e1ci\u00f3s Rendszer kieg\u00e9sz\u00edt\u00e9se \u00e9rdek\u00e9ben\na harmadik orsz\u00e1gbeli \u00e1llampolg\u00e1rokkal \u00e9s a hontalan szem\u00e9lyekkel szemben\nhozott \u00edt\u00e9letekre vonatkoz\u00f3 inform\u00e1ci\u00f3val rendelkez\u0151 tag\u00e1llamok azonos\u00edt\u00e1s\u00e1ra\nszolg\u00e1l\u00f3 k\u00f6zpontos\u00edtott rendszer (ECRIS-TCN) l\u00e9trehoz\u00e1s\u00e1r\u00f3l, valamint az (EU)\n2018/1726 rendelet m\u00f3dos\u00edt\u00e1s\u00e1r\u00f3l (HL L 135., 2019.5.22., 1. o.).\n\n7.Interoperabilit\u00e1s\n\na)Az Eur\u00f3pai Parlament \u00e9s a Tan\u00e1cs (EU) 2019/817 rendelete (2019. m\u00e1jus 20.)\naz uni\u00f3s inform\u00e1ci\u00f3s rendszerek k\u00f6z\u00f6tti interoperabilit\u00e1s kereteinek\nmeg\u00e1llap\u00edt\u00e1s\u00e1r\u00f3l a hat\u00e1rok \u00e9s a v\u00edzum\u00fcgy ter\u00fclet\u00e9n (HL L 135., 2019.5.22., 27.\no.).\n\nb)Az Eur\u00f3pai Parlament \u00e9s a Tan\u00e1cs (EU) 2019/818 rendelete (2019. m\u00e1jus 20.)\naz uni\u00f3s inform\u00e1ci\u00f3s rendszerek k\u00f6z\u00f6tti interoperabilit\u00e1s kereteinek\nmeg\u00e1llap\u00edt\u00e1s\u00e1r\u00f3l a hat\u00e1rok \u00e9s a v\u00edzum\u00fcgy ter\u00fclet\u00e9n (HL L 135., 2019.5.22., 85.\no.)"
    },
    "relevant_docs": {
        "93b7ee0f-c318-48d1-91e5-94d2c6f95d4c": [
            "cab7f685-1dbb-4c40-9494-3468b6dfdf85"
        ],
        "dcaf98cd-9da5-48b6-94c0-836fc22e570a": [
            "cab7f685-1dbb-4c40-9494-3468b6dfdf85"
        ],
        "d4f8d47e-2782-4f5e-92a4-f6f2f608da9c": [
            "7a322aac-d741-4293-8f9e-d345de5d00d1"
        ],
        "68dab29d-7a73-4d41-a607-a9f930f14295": [
            "7a322aac-d741-4293-8f9e-d345de5d00d1"
        ],
        "88edc959-dda9-4a17-be75-f38923fd8446": [
            "fc5e44e0-a8d1-4897-9b12-516cb029492d"
        ],
        "9be365de-b76e-493a-a8b2-482f761d398a": [
            "fc5e44e0-a8d1-4897-9b12-516cb029492d"
        ],
        "b4dcfd46-ce91-4235-b1dc-d55bf20c8171": [
            "88e83ca9-3f6f-416d-bd47-eccdfb0e4327"
        ],
        "a9726f3b-c8c6-4ae6-82af-a91a1844ff05": [
            "88e83ca9-3f6f-416d-bd47-eccdfb0e4327"
        ],
        "a6b56a61-0947-4088-9ed4-325cee151436": [
            "2afe78b3-12a2-4b66-985d-82bdfabca1b9"
        ],
        "0c588416-ae47-4ca7-80b9-7506ebb7efdb": [
            "2afe78b3-12a2-4b66-985d-82bdfabca1b9"
        ],
        "b146c5d8-2e06-4668-bfd7-4d953b3ca1e5": [
            "6e1246bf-f013-4a77-af57-0c279f08e9db"
        ],
        "4edb16ae-65c3-4ea2-be1f-080a7d1d6778": [
            "6e1246bf-f013-4a77-af57-0c279f08e9db"
        ],
        "803d44a0-dd5d-4c50-a1bd-5daf092a6c93": [
            "47eb4dbf-c2c3-42e1-95c6-bf106abf49a0"
        ],
        "b59db7e5-9fea-4e40-ad33-69c651d1a5a0": [
            "47eb4dbf-c2c3-42e1-95c6-bf106abf49a0"
        ],
        "7211ac13-ec4a-4876-93d0-266b40391468": [
            "5ac98446-a9b1-4633-a7dc-2445efb9995a"
        ],
        "987c63a6-e2d8-4c10-a1cb-2f57ac06afeb": [
            "5ac98446-a9b1-4633-a7dc-2445efb9995a"
        ],
        "894e9b1d-b765-40a3-9431-96c2ecd55499": [
            "2c3db4b8-22f0-4ca6-b73e-0e4a557b028d"
        ],
        "d941fbad-0ca0-4e45-91ab-763a562ac96d": [
            "2c3db4b8-22f0-4ca6-b73e-0e4a557b028d"
        ],
        "afea72f9-bc71-45f0-9527-7b3f9f05b9f7": [
            "2517d4d6-261d-45e9-b1a8-b0ca39c32119"
        ],
        "d6e4b50f-e931-4a86-80b1-71c6bac03932": [
            "2517d4d6-261d-45e9-b1a8-b0ca39c32119"
        ],
        "3ac88ff7-bc2a-472c-b9a0-72735bf53a90": [
            "5dd18321-bfb7-4768-b489-f65d3700f18d"
        ],
        "7883ba08-b9f3-4015-96e8-b6f6d126a3e6": [
            "5dd18321-bfb7-4768-b489-f65d3700f18d"
        ],
        "545dce74-e6e7-4057-b42c-d7e44db9dce5": [
            "a78e4f5d-5b3a-4dae-aeec-0b3ddbcd15cf"
        ],
        "35fa9ca3-0a9a-41f7-9df3-059581019ede": [
            "a78e4f5d-5b3a-4dae-aeec-0b3ddbcd15cf"
        ],
        "3adaa56c-3d4c-435c-89bd-a4a3540b413e": [
            "d09ab09a-4cb6-4641-97f0-adae10bf9599"
        ],
        "f9c01425-a203-4943-a203-ce5bb63bf9a4": [
            "d09ab09a-4cb6-4641-97f0-adae10bf9599"
        ],
        "152c2739-22ad-4a11-a0a0-68701d8f6729": [
            "95a0b797-b525-452d-ab3a-d10dc0b7f4e5"
        ],
        "e9c20e0c-c927-45bc-8dd8-b8720b1c0565": [
            "95a0b797-b525-452d-ab3a-d10dc0b7f4e5"
        ],
        "e955b84a-4522-4f02-bdf8-c1ffbe0d4d3f": [
            "b963d29c-0760-44d3-93e9-e5a174111294"
        ],
        "d8556a85-8d2b-449b-83c5-0fb13b0bd6aa": [
            "b963d29c-0760-44d3-93e9-e5a174111294"
        ],
        "bfc8614d-abf2-4c6f-b3f9-1063068f4968": [
            "84f4b8ea-ab8c-43bb-b9d8-093a289c4bfc"
        ],
        "64840633-ed0b-4e63-8314-a900db4ae67c": [
            "84f4b8ea-ab8c-43bb-b9d8-093a289c4bfc"
        ],
        "20797d8e-ad0d-4098-aa15-192606e20909": [
            "bc267f71-7508-46c1-8f16-e781be68a5fb"
        ],
        "d9e814e3-c22e-45fd-bc3f-deb832325506": [
            "bc267f71-7508-46c1-8f16-e781be68a5fb"
        ],
        "fde1d6a2-4e45-4586-88c4-42c075fb8959": [
            "f49e0269-3a0f-4005-9efe-107fbafe1bad"
        ],
        "3e292d63-4e5a-4525-95fe-18958d531b02": [
            "f49e0269-3a0f-4005-9efe-107fbafe1bad"
        ],
        "c923767b-6d17-4884-9e29-e40464b0c71c": [
            "1797cb55-8813-49b3-b504-81d24e8c6c76"
        ],
        "6b6f2cb1-e990-4de6-971c-b3bc41013432": [
            "1797cb55-8813-49b3-b504-81d24e8c6c76"
        ],
        "ded14fe4-c804-46f1-aa64-c148a42ad0e3": [
            "54e6862f-614b-4feb-a413-2bbc2522093f"
        ],
        "2c86e98b-e6c7-4887-94ce-10e666c67174": [
            "54e6862f-614b-4feb-a413-2bbc2522093f"
        ],
        "1c0a69f7-a526-48b0-a889-464c1e0f3d8d": [
            "0bb52d31-4c72-4910-b7ee-fab5aaafae9d"
        ],
        "803e357f-d8eb-4828-8c6b-077e2b7a07e6": [
            "0bb52d31-4c72-4910-b7ee-fab5aaafae9d"
        ],
        "1a1296ee-de68-4e93-a729-3ec32ded03e9": [
            "0c8a9c75-cc15-49db-b2c9-a6bf5dd5c4c8"
        ],
        "0e4617fb-dd45-4ef4-b3a1-c7db0ef9da60": [
            "0c8a9c75-cc15-49db-b2c9-a6bf5dd5c4c8"
        ],
        "7a342f2a-0b01-4751-9c8d-e8fb2209cf37": [
            "fa541f28-48f0-475e-87a0-0d9785c62c95"
        ],
        "d93cf19e-73c1-4813-9d8d-a4bc724650e1": [
            "fa541f28-48f0-475e-87a0-0d9785c62c95"
        ],
        "77b76185-6f6c-4b70-afed-b15837cc5708": [
            "948e36af-ea53-43f8-bd80-ce556325234c"
        ],
        "c390661c-c32e-452e-81db-c401091537cc": [
            "948e36af-ea53-43f8-bd80-ce556325234c"
        ],
        "99746a0f-42b9-4fc1-b4c8-23f79d31f5d4": [
            "017c5b38-4fb7-491c-8520-44a3ecc23baa"
        ],
        "1fab542f-d747-435c-beb3-5e91360861b3": [
            "017c5b38-4fb7-491c-8520-44a3ecc23baa"
        ],
        "e8d04aa8-8f49-41c3-9a64-e79831c946df": [
            "300f4e44-a193-4523-8031-4e15f6860395"
        ],
        "510411c6-ac7c-4a95-881a-1e66cd32d475": [
            "300f4e44-a193-4523-8031-4e15f6860395"
        ],
        "bcb9d2b3-e997-43e3-b52a-8ebc31fdb1a6": [
            "5b4c4212-2f87-43e7-afff-631a911f09c3"
        ],
        "1f9faa0f-a2f4-4662-8177-023805d47317": [
            "5b4c4212-2f87-43e7-afff-631a911f09c3"
        ],
        "86da4a21-4f4d-4aea-b4d3-d126038429cc": [
            "952a7bf5-2a00-4a5d-898f-05485eb63fc1"
        ],
        "c6809016-3498-4fea-978a-dd02c0db27cc": [
            "952a7bf5-2a00-4a5d-898f-05485eb63fc1"
        ],
        "9d955378-c7ff-49e9-9e73-fe52fbe2da99": [
            "57d1d7ac-ac92-4750-a648-c6310f0476d5"
        ],
        "5f0afd04-7c4e-4145-9125-6d0de596aef0": [
            "57d1d7ac-ac92-4750-a648-c6310f0476d5"
        ],
        "ee554f4a-bcc6-4891-9cab-b3f5678def12": [
            "54521c22-4d55-4a75-b639-de034530f4be"
        ],
        "64570bd2-2524-4ed9-8200-820fe6709ce0": [
            "54521c22-4d55-4a75-b639-de034530f4be"
        ],
        "f04e41ee-db31-4833-8a02-518d97b014dc": [
            "3c087fe9-7b58-4fc6-89cd-7602bc64dc3b"
        ],
        "58beb77e-a513-4721-a3b0-7110847f1c74": [
            "3c087fe9-7b58-4fc6-89cd-7602bc64dc3b"
        ],
        "ab8cb70a-5f54-4294-a579-9cbab7997e5b": [
            "aaf46708-3512-4f3d-a3d4-f02ed271a747"
        ],
        "e979ac14-e54c-4848-b177-22f83fdb35c0": [
            "aaf46708-3512-4f3d-a3d4-f02ed271a747"
        ],
        "512d2cb3-48d3-4c32-b971-549da4725133": [
            "cfb31db4-26fc-4057-a9dc-504d4bebd4f4"
        ],
        "87c783ba-4278-4baa-8dc3-cc3ed0540ebc": [
            "cfb31db4-26fc-4057-a9dc-504d4bebd4f4"
        ],
        "e67f500c-256c-4c41-9aa4-4b1ace37c0b1": [
            "a2f45804-5935-4814-bc3e-998a61325ed8"
        ],
        "41892830-abdd-4710-ae59-e91c24d7fcd7": [
            "a2f45804-5935-4814-bc3e-998a61325ed8"
        ],
        "67b182cf-d864-49bd-b923-a13d6a4d1be5": [
            "5a32f5a8-bf59-49ef-95a1-653ef3d66e78"
        ],
        "524c88eb-5042-42b2-ad70-34d5d9ec4e65": [
            "5a32f5a8-bf59-49ef-95a1-653ef3d66e78"
        ],
        "042ff463-63d6-4df5-8cc8-b1d227701656": [
            "cbbad262-9bd0-4a63-bb93-9b6c69ee4c5f"
        ],
        "57cfa5cf-32f7-4062-aa92-84ec34813496": [
            "cbbad262-9bd0-4a63-bb93-9b6c69ee4c5f"
        ],
        "cc8d1a11-e69f-41f6-9f80-06655d3c9db2": [
            "c4162ce3-6e51-4a7f-9ba7-7272da8f5449"
        ],
        "e7022f00-cb30-4ff4-a193-4cc00b3c7d94": [
            "c4162ce3-6e51-4a7f-9ba7-7272da8f5449"
        ],
        "5e259e89-dad1-433f-b2e8-3b80dfe021df": [
            "ad61e7e9-f8ea-44e2-b878-5679fa29e77d"
        ],
        "e667f0ef-46d2-463b-9bfa-977a61d86d5b": [
            "ad61e7e9-f8ea-44e2-b878-5679fa29e77d"
        ],
        "d18a7a9e-d920-45e3-a3eb-b2651b48fe25": [
            "673d9c1e-2842-4ca7-84c1-7c1afd5f0730"
        ],
        "36970842-f538-4719-b926-ff4723e03661": [
            "673d9c1e-2842-4ca7-84c1-7c1afd5f0730"
        ],
        "1827c8ef-0f9a-4907-97d4-093c27b990c1": [
            "a89ead1a-1386-436f-b5d2-534e381dfc7a"
        ],
        "6e23bf71-38e8-41bf-804b-39629a73dfa7": [
            "a89ead1a-1386-436f-b5d2-534e381dfc7a"
        ],
        "74a9d395-6d3e-40ed-9834-47a2191ecddb": [
            "063871e6-efda-4b05-b77b-6f4017805fcc"
        ],
        "935af045-2f67-4764-8ca0-6f93dc31faaa": [
            "063871e6-efda-4b05-b77b-6f4017805fcc"
        ],
        "3dbab771-c22a-4f26-bbb7-42fc2cec411b": [
            "5939b54f-0088-425d-867c-96be7b3f6f0e"
        ],
        "f6656b66-8e25-41c0-b71c-b106d2026aca": [
            "5939b54f-0088-425d-867c-96be7b3f6f0e"
        ],
        "1548c3a8-2256-4780-8899-f42c3b26b30f": [
            "edf8c47e-4120-408a-9d59-9d03d2709b20"
        ],
        "0bca9fb8-189d-43e1-a7a4-5a5cc9fccdc8": [
            "edf8c47e-4120-408a-9d59-9d03d2709b20"
        ],
        "1e56f062-8476-4ea6-be74-3e55ef97d1dd": [
            "74d66b74-9ea1-4ed3-803f-6584df8f5b92"
        ],
        "876e55ce-4e06-470b-bbb4-06a1b7b62fe8": [
            "74d66b74-9ea1-4ed3-803f-6584df8f5b92"
        ],
        "ece40e1a-7f3f-4643-9bd3-63ef65158d4f": [
            "257d007f-6f3f-472a-8ef7-c7209643de2c"
        ],
        "05d4b7bf-09cb-4bfd-9d80-d3a618ea5b86": [
            "257d007f-6f3f-472a-8ef7-c7209643de2c"
        ],
        "dd7e6072-5ffb-4dde-b0a3-99e03c4ed851": [
            "4eb6ff8a-f867-45c7-804d-4e577373ae24"
        ],
        "5ea0e957-42f4-40cd-877c-b8647dc6b195": [
            "4eb6ff8a-f867-45c7-804d-4e577373ae24"
        ],
        "dd3d392c-f5ec-4661-af4c-1c3f70e38cfb": [
            "ce588964-a02d-4cb9-a963-684b3a54832a"
        ],
        "9588f253-3b64-47aa-abfd-10672317ed9f": [
            "ce588964-a02d-4cb9-a963-684b3a54832a"
        ],
        "6d144ce9-46dc-4c52-b7c6-5a8a7e236035": [
            "0039ed2a-3c73-462b-b915-49888a869dfd"
        ],
        "2c363f55-353d-40a3-a690-f2b0c5e5b172": [
            "0039ed2a-3c73-462b-b915-49888a869dfd"
        ],
        "552ae3c6-2c5a-4f34-8133-bc1a6c15e6d8": [
            "a913ec8a-6a34-4395-9495-e7089c3e8221"
        ],
        "6ef115f3-dd6c-406c-afe7-7bb24a145ad1": [
            "a913ec8a-6a34-4395-9495-e7089c3e8221"
        ],
        "f508af89-5b5e-461b-a3c6-23095a8087b6": [
            "30be4384-6422-40f5-b91d-97f7a60ca9fc"
        ],
        "3711ef2f-cdce-48c4-9da1-2669922a5e4e": [
            "30be4384-6422-40f5-b91d-97f7a60ca9fc"
        ],
        "107ebf5c-22de-4268-bd46-1e8c1313565c": [
            "1360a276-e374-4ecb-9a08-f9806340e72a"
        ],
        "a2766065-1800-4710-b1f0-3249b1bf423c": [
            "1360a276-e374-4ecb-9a08-f9806340e72a"
        ],
        "f0b86e2c-02a0-4edf-a904-70dacc35b6f5": [
            "6b848be0-0a81-48cd-90e0-6c910f624e15"
        ],
        "278ced6c-2b96-4c16-b307-accd6a92ed6a": [
            "6b848be0-0a81-48cd-90e0-6c910f624e15"
        ],
        "557c22fb-d8f3-4c09-9aea-086c115159cb": [
            "d07674de-8d44-48c2-8e95-b78eb7452744"
        ],
        "a1e9d8a8-ab5e-40e2-a0e8-92d1ba336884": [
            "d07674de-8d44-48c2-8e95-b78eb7452744"
        ],
        "3caf0d8b-4968-4850-8e39-0c89ea01a6a0": [
            "a6a07b27-0d73-4dc2-92a6-2da6d57cb48f"
        ],
        "35954f88-f309-4783-a937-6f7981669bb0": [
            "a6a07b27-0d73-4dc2-92a6-2da6d57cb48f"
        ],
        "82017dd2-24f0-4e89-90e3-422c91e0d728": [
            "f2adeb60-3970-480c-964f-6cfa9dada99b"
        ],
        "f6dd087b-dcf1-4fed-af7d-9e57380fc6f8": [
            "f2adeb60-3970-480c-964f-6cfa9dada99b"
        ],
        "1ff93882-6587-4ded-b5fd-dbf9630db73c": [
            "1b0f9859-481a-4caa-a1bc-14b60cf7b5e1"
        ],
        "43f6dc4c-8aa4-48df-ba53-cfa846ac5216": [
            "1b0f9859-481a-4caa-a1bc-14b60cf7b5e1"
        ],
        "0b265667-89f9-4593-88af-66fb17cf0225": [
            "49b3ab9c-9c5a-4c9f-88bc-e78ccbf68d78"
        ],
        "dc60136c-eafa-4258-a613-a1e66751f311": [
            "49b3ab9c-9c5a-4c9f-88bc-e78ccbf68d78"
        ],
        "6463dfff-764e-437b-9016-1c3ccb19c4b6": [
            "d516715b-520e-44e3-9fa8-b449a2179102"
        ],
        "d0a097e8-4d8c-48b2-aaed-2decf0697d82": [
            "d516715b-520e-44e3-9fa8-b449a2179102"
        ],
        "b2f63d70-612e-4361-a858-699ae1de0cf2": [
            "bf283c0a-5ddc-446f-9443-82f4f98dddb2"
        ],
        "c2e87440-270e-40f0-9cb9-3827f0f99aa9": [
            "bf283c0a-5ddc-446f-9443-82f4f98dddb2"
        ],
        "b9c28b20-6266-4247-9a74-2b8250f14687": [
            "c3e2a65c-60bb-4582-a458-8edc2d6b6b6e"
        ],
        "f4f6dda9-2dd4-49b7-b679-a78667280ffa": [
            "c3e2a65c-60bb-4582-a458-8edc2d6b6b6e"
        ],
        "ca58e45a-1d99-4795-becb-34303fc15d75": [
            "bc00be89-977f-4b06-b0bf-8fd2f67e5c75"
        ],
        "c5a07847-cb40-4d1d-9c91-7ea76d51e81a": [
            "bc00be89-977f-4b06-b0bf-8fd2f67e5c75"
        ],
        "c24b00ec-7250-47fd-ad3d-8bc749e14048": [
            "959432a3-91aa-469e-bbb1-780005cb4a56"
        ],
        "298150e8-5a87-40ea-9da1-cf5e98add38a": [
            "959432a3-91aa-469e-bbb1-780005cb4a56"
        ],
        "b6d46301-a9a3-4d08-b30e-ab4a2e5b9996": [
            "e06673d9-740d-4ef0-b0d8-f27fe1ed31b7"
        ],
        "5ad605d2-4f04-4762-8145-a5aef9e861f5": [
            "e06673d9-740d-4ef0-b0d8-f27fe1ed31b7"
        ],
        "8ce09f11-8bed-4f21-aa1d-857cdd5768ea": [
            "548dfbe6-d8a4-4489-b4b6-df5b5600bb85"
        ],
        "01862378-75d6-4839-83bd-d86a4fd5bd1e": [
            "548dfbe6-d8a4-4489-b4b6-df5b5600bb85"
        ],
        "32e0c37a-0745-4746-a034-35356cdff4c1": [
            "f2024384-05e8-40d6-a712-cdce16eb0e87"
        ],
        "2ce0db09-a896-40a5-8474-2dc7165e524b": [
            "f2024384-05e8-40d6-a712-cdce16eb0e87"
        ],
        "3554dd99-f199-4981-ae5b-4ce98070cefc": [
            "b3c6ff14-96a6-4657-99e4-1930ce4047f0"
        ],
        "65f2c57b-90aa-4fbb-9341-9fbf6a07a484": [
            "b3c6ff14-96a6-4657-99e4-1930ce4047f0"
        ],
        "57885768-ef3b-4595-b76b-2af1d20e6de7": [
            "884b8f25-ef27-4386-ac67-9fa6fe7dfa77"
        ],
        "630827cb-a59e-4224-b59c-56702a1eae4b": [
            "884b8f25-ef27-4386-ac67-9fa6fe7dfa77"
        ],
        "7db08e06-5ba6-4cba-a98b-3d3373e33d3f": [
            "e7da91f9-64f2-4519-b373-954cade87d9f"
        ],
        "c2af71bf-9d38-46f7-b310-9acf207267a2": [
            "e7da91f9-64f2-4519-b373-954cade87d9f"
        ],
        "53d54693-7ccb-4648-878a-29fca436b350": [
            "13353784-c0de-4c97-ae45-32add97530e2"
        ],
        "aaa1f901-cd4d-4f14-83ec-4c545603b920": [
            "13353784-c0de-4c97-ae45-32add97530e2"
        ],
        "f0806922-2869-474d-8047-d085e72d3093": [
            "36e75415-2611-47a2-8f9a-594ef166fc7b"
        ],
        "d75540a0-5d3b-42e3-947e-f607f8c8fd09": [
            "36e75415-2611-47a2-8f9a-594ef166fc7b"
        ],
        "ec84363f-02f1-4173-8e11-610c332331db": [
            "7c0ca206-5df3-48c5-a4ca-3e967d574aeb"
        ],
        "e5920d5a-bdf6-41f1-a3d1-c560c108be89": [
            "7c0ca206-5df3-48c5-a4ca-3e967d574aeb"
        ],
        "0a897a55-559e-43fd-b021-32e5e1a812d3": [
            "935c66e1-ee8b-4446-b0f1-ee2369498f1e"
        ],
        "5ef72df4-8706-4ab5-ae38-2b293ce48c8d": [
            "935c66e1-ee8b-4446-b0f1-ee2369498f1e"
        ],
        "4e73ab1c-123f-42ca-986d-5ff91bb37bf7": [
            "41655acd-4056-4606-acf9-b23dcf13e060"
        ],
        "02edf7f0-31d0-48eb-a206-e2711bf4ff52": [
            "41655acd-4056-4606-acf9-b23dcf13e060"
        ],
        "c2365241-9e3b-43d5-89b4-23449e2e1b4b": [
            "cdb11b82-c562-4190-a87f-918f837ac033"
        ],
        "2ca8756e-cdbc-49f2-bf5a-fc497bffdc5b": [
            "cdb11b82-c562-4190-a87f-918f837ac033"
        ],
        "e38db96e-fac8-4112-a037-5f3bb4b857e0": [
            "3d869dad-a63a-4c98-9aef-7858b1e97f5a"
        ],
        "a1669dc9-f9c2-41ec-b145-65fa36c6e57d": [
            "3d869dad-a63a-4c98-9aef-7858b1e97f5a"
        ],
        "1cf5911a-54c0-471c-aef4-01f2e4df9c8a": [
            "fef99af0-0fcb-40f8-aa34-87ab33016394"
        ],
        "f6d215d5-01ec-49c3-90b2-98736c1d782c": [
            "fef99af0-0fcb-40f8-aa34-87ab33016394"
        ],
        "3aef1efc-9a13-465c-b28f-fa4e9e03afc3": [
            "119a53a8-8a18-46a2-996a-660c0bd9c097"
        ],
        "b1a9ae51-650e-43a5-ab58-89662eb6ac0a": [
            "119a53a8-8a18-46a2-996a-660c0bd9c097"
        ],
        "d582964d-2aad-492d-a713-42bbcf1ecd99": [
            "d639d094-be59-4cc9-9bd3-fdf6d9b9fbc9"
        ],
        "541342c3-bd5f-4a2a-9074-924f39a91ced": [
            "d639d094-be59-4cc9-9bd3-fdf6d9b9fbc9"
        ],
        "51f093d2-c50f-4b0f-949e-71547720353a": [
            "2d3fa69a-365d-4dd1-a5c1-1e3786c16b25"
        ],
        "9b8be3f0-f29b-4ca8-ac91-00674288fe01": [
            "2d3fa69a-365d-4dd1-a5c1-1e3786c16b25"
        ],
        "33cbc18d-fa59-4270-a1d3-cc8b3a7f0afd": [
            "d867c929-6b29-4f6a-a9f7-51cbfd56b491"
        ],
        "8a2c7cd4-ab2b-4392-838b-fc1d4a52c924": [
            "d867c929-6b29-4f6a-a9f7-51cbfd56b491"
        ],
        "1c4e0d47-aa8e-43eb-8557-08eb5254eec3": [
            "3931cacf-e46e-46ad-8ebe-a7d5de060623"
        ],
        "92c40f36-71a2-4151-ac32-8cdba123b805": [
            "3931cacf-e46e-46ad-8ebe-a7d5de060623"
        ],
        "2796ed4a-2da8-43d1-95a1-9cc2ec3c7185": [
            "7d3f04a7-d193-4817-9472-7abf0344b60d"
        ],
        "d519485b-4c24-4dee-a2a3-76ab3bad5417": [
            "7d3f04a7-d193-4817-9472-7abf0344b60d"
        ],
        "0c84f7ea-02b1-4e2d-8efc-3553d27b07a5": [
            "921bc527-f511-440e-98e1-47b6789dc495"
        ],
        "23767acc-348f-4527-adee-9d6d1c1cdf1e": [
            "921bc527-f511-440e-98e1-47b6789dc495"
        ],
        "348d7752-cc23-4d8c-9c21-ad0075d72548": [
            "2654386b-42b8-4209-a419-6fd214858dd5"
        ],
        "dd1d3b3b-6352-4338-a84a-68ab801a02d3": [
            "2654386b-42b8-4209-a419-6fd214858dd5"
        ],
        "d7e1c059-710e-4b44-855f-7a5aea982514": [
            "e652a588-1ef1-4ad2-84a9-4539f6e083a7"
        ],
        "e9e4b2ac-efa7-4c9b-a3e2-a2be4c0e7370": [
            "e652a588-1ef1-4ad2-84a9-4539f6e083a7"
        ],
        "f8989757-20ce-4b56-a782-adf41b519e20": [
            "8d913829-659c-4ad7-8ac5-26413a392a9d"
        ],
        "4ed826ed-0b08-403e-a038-fb14d0ef4361": [
            "8d913829-659c-4ad7-8ac5-26413a392a9d"
        ],
        "79d4f11d-4703-43e0-88a1-34ba7a71e179": [
            "240f1864-fa0a-49f2-b1cb-16ac25317479"
        ],
        "2a962091-f707-44bf-a742-0231e0554897": [
            "240f1864-fa0a-49f2-b1cb-16ac25317479"
        ],
        "9d7f2fc8-d3ea-4262-b065-3c8c661e481a": [
            "dd6528e0-bdb6-4892-b8e2-b91af8cba8f2"
        ],
        "91735b8f-758c-4165-801e-ee4c53b37e61": [
            "dd6528e0-bdb6-4892-b8e2-b91af8cba8f2"
        ],
        "c6577adb-a1c3-45b2-ae4f-1896b02ad828": [
            "c4342725-8c1e-45d0-9fe2-de00228979ef"
        ],
        "903dfda4-baa5-4962-a78f-a645910d602a": [
            "c4342725-8c1e-45d0-9fe2-de00228979ef"
        ],
        "5c13c94c-c088-424e-99de-9d321552706b": [
            "f92f8a8f-b38b-4c9b-92c7-91f79d7d23c3"
        ],
        "e1a34350-9c88-4525-9a28-808387904b0e": [
            "f92f8a8f-b38b-4c9b-92c7-91f79d7d23c3"
        ],
        "a086c72c-ad45-4e75-bb36-f4421456dfd4": [
            "ebcf469b-3875-481a-8c0b-2b8c56bcff3e"
        ],
        "6c6b342e-2c8b-4a5b-a541-3cc5f1bc609f": [
            "ebcf469b-3875-481a-8c0b-2b8c56bcff3e"
        ],
        "63791f22-e0c6-4946-9871-ebfc1f8f9eeb": [
            "663f3dbc-5a82-46c8-8e38-6ae0910651c9"
        ],
        "c06b9dd8-27b3-4131-93b0-e2c34cefc8fe": [
            "663f3dbc-5a82-46c8-8e38-6ae0910651c9"
        ],
        "92c8e163-e49e-41d8-9369-3af2ec72a5e9": [
            "5e6d912e-7e74-473c-befc-b0247a6fe962"
        ],
        "da3e3cbf-cc3a-4f90-adde-0641e332e41e": [
            "5e6d912e-7e74-473c-befc-b0247a6fe962"
        ],
        "9a884d88-aacd-4da7-a5a2-46813e3ad287": [
            "707a9e68-8154-48ab-8c82-70992f612c4b"
        ],
        "7646bd39-e82d-480d-b264-9d1a3e2e6eca": [
            "707a9e68-8154-48ab-8c82-70992f612c4b"
        ],
        "5d56d222-36d7-4dbb-bbbf-95684c961528": [
            "12383e86-8dab-4bac-b78b-13c810e0b76c"
        ],
        "53b3dfe8-7c7d-4c19-bcf3-d60e44053884": [
            "12383e86-8dab-4bac-b78b-13c810e0b76c"
        ],
        "5929db21-40a3-4074-8b14-a12f526e590c": [
            "e4aef147-0274-4728-80e3-3edcf3cac465"
        ],
        "42936936-199b-4313-88f9-fd891b4b9c40": [
            "e4aef147-0274-4728-80e3-3edcf3cac465"
        ],
        "f8d963bd-ecc7-4e4e-92f5-0596f2e555dd": [
            "1ce6aa94-afa3-4d6e-a003-6d0c51f30aad"
        ],
        "5315abd7-b360-470e-913c-edf6bf44e348": [
            "1ce6aa94-afa3-4d6e-a003-6d0c51f30aad"
        ],
        "8e9bc3dd-753e-415d-a263-7133c26e2c33": [
            "9415a6a7-e250-42c8-b5b5-d7b5d90702d4"
        ],
        "c72d67c8-847d-4863-9a24-6ee02e7fe1f8": [
            "9415a6a7-e250-42c8-b5b5-d7b5d90702d4"
        ],
        "fd6f3854-a3ff-46a2-8275-d1e94e48602f": [
            "a055683e-36f8-4821-b0b4-6963f019545e"
        ],
        "faf27baa-d6ae-49ba-b02f-f4ede8c0e7aa": [
            "a055683e-36f8-4821-b0b4-6963f019545e"
        ],
        "f91c5f26-6110-4c50-b2f0-0510f0aae660": [
            "b06c0827-d74d-4755-83dc-fe752de06106"
        ],
        "b9eb105f-d569-4866-9de7-6402c56912d3": [
            "b06c0827-d74d-4755-83dc-fe752de06106"
        ],
        "11d41d4d-0bea-49d0-ac58-07711afd848b": [
            "7945e576-dd7e-4fae-a3d6-47df9128ee50"
        ],
        "5d3a4e07-96ed-4b3a-b0de-ab59a11ea5d8": [
            "7945e576-dd7e-4fae-a3d6-47df9128ee50"
        ],
        "1d7ca347-81df-4516-85f6-5f607b2ef477": [
            "16cc99e7-9913-4819-b08a-7251a42510f8"
        ],
        "8fba431d-cc6e-41b3-b739-8bc7d5f8294d": [
            "16cc99e7-9913-4819-b08a-7251a42510f8"
        ],
        "0e2069e3-1313-48a7-924a-04c13a68a309": [
            "e77b39dc-d034-4f30-9c9e-d27b6fdba8c2"
        ],
        "6e044c54-a8af-4a62-bf40-c31c53131e07": [
            "e77b39dc-d034-4f30-9c9e-d27b6fdba8c2"
        ],
        "34089a6f-dab7-4c81-a587-fc3df883e9c1": [
            "45d54b7c-f4cd-45f9-98f8-bb54bdbb0240"
        ],
        "5b17720f-1e9c-469c-b351-a0452233bafb": [
            "45d54b7c-f4cd-45f9-98f8-bb54bdbb0240"
        ],
        "444d0dd9-6e62-44fa-8221-63d316f478be": [
            "e710f745-61f7-4893-bf13-15e63404a219"
        ],
        "f12e2309-6751-4e0b-a5c1-b4f3cceeaec3": [
            "e710f745-61f7-4893-bf13-15e63404a219"
        ],
        "08bef141-e597-47ab-8555-1cc558e6baae": [
            "13430885-1eb2-4dbe-a2db-1989f8a6129e"
        ],
        "6c1de031-e755-4e3a-b882-48b1d2c0a052": [
            "13430885-1eb2-4dbe-a2db-1989f8a6129e"
        ],
        "87a9fbcc-ff5d-4f7e-aae9-df44f41da6cb": [
            "9a587716-bc07-4941-9382-377dc05daa96"
        ],
        "fa731e94-17aa-4412-ad4b-c7acf8f00b89": [
            "9a587716-bc07-4941-9382-377dc05daa96"
        ],
        "a79c159d-9a96-49d5-bfca-8868ae232486": [
            "4d3b881f-25a6-4745-a9c0-2d95a6311c29"
        ],
        "a813d721-a1c8-43fd-b495-d8c058030cdd": [
            "4d3b881f-25a6-4745-a9c0-2d95a6311c29"
        ],
        "b45fe3cf-bd59-4e07-8057-8075689e6aab": [
            "aaf70944-3a41-4c99-910b-aade4c589c28"
        ],
        "0cde945f-9569-4136-adca-e54e5cfeffa7": [
            "aaf70944-3a41-4c99-910b-aade4c589c28"
        ],
        "e383d5b5-87d6-4ee9-bb5d-16f4984c25de": [
            "4b127486-37f7-4b0e-95e0-dfed71fc6679"
        ],
        "8cb6096b-5373-4949-9b1e-dc970be94115": [
            "4b127486-37f7-4b0e-95e0-dfed71fc6679"
        ],
        "a9cb159c-681e-44a8-bef6-d5ec4373f077": [
            "0b37b383-4bc3-4d7b-b9fd-7311a29ebadc"
        ],
        "69ff9077-cce5-462b-9444-02ec12de21cf": [
            "0b37b383-4bc3-4d7b-b9fd-7311a29ebadc"
        ],
        "9d6870e6-3eaf-4cbf-b8a5-31753e567ac1": [
            "f574bc3d-2365-4f65-8a79-05c37c9acbe0"
        ],
        "4cbfca0f-96f0-464a-9910-711f77bd605d": [
            "f574bc3d-2365-4f65-8a79-05c37c9acbe0"
        ],
        "70b37863-6a0f-41ca-b3b4-30e712800e5b": [
            "8eca5dca-43a9-4f27-8d3d-1ef943553e65"
        ],
        "b6dc5758-e6b0-4ced-9038-9c7776b653e0": [
            "8eca5dca-43a9-4f27-8d3d-1ef943553e65"
        ],
        "e3e9b09b-11e8-4ecc-be1a-130af4cc8400": [
            "66cfe12e-643f-44ad-a522-efbf578b77fb"
        ],
        "4b4ce231-b260-4ba2-885d-53a50e222787": [
            "66cfe12e-643f-44ad-a522-efbf578b77fb"
        ],
        "1f5f7469-d110-44a4-99ed-93caac758549": [
            "ce92c1e2-d9cb-46c0-94fc-bd12a232a983"
        ],
        "f89c0e93-c546-43b7-a2bc-851126a0e29e": [
            "ce92c1e2-d9cb-46c0-94fc-bd12a232a983"
        ],
        "bc086611-3e89-4065-81c8-36cdd3a0a851": [
            "0905db03-0836-4ece-943a-3b81b2b11e0a"
        ],
        "2e375f6d-136e-4b02-a8f5-07dfdd243c35": [
            "0905db03-0836-4ece-943a-3b81b2b11e0a"
        ],
        "0f195357-1458-4d71-8e9d-a23cd06a7955": [
            "14c047f7-1a89-4519-bdd7-28a7d5c1f0ab"
        ],
        "c043a9ae-cb5b-4d4d-bfc8-0c4813a2d6e6": [
            "14c047f7-1a89-4519-bdd7-28a7d5c1f0ab"
        ],
        "cb89c4eb-15eb-485b-819b-41a7ff672ac2": [
            "05a4b65b-956e-4612-b8f4-dca327064670"
        ],
        "4868ce2b-36f5-4804-a37f-8c780011770c": [
            "05a4b65b-956e-4612-b8f4-dca327064670"
        ],
        "7750021a-868a-4b26-9d18-862c0b34c842": [
            "0c56c056-92cc-42d7-b282-3eb92424a957"
        ],
        "99928d8a-4326-4f37-902f-9918d52263a0": [
            "0c56c056-92cc-42d7-b282-3eb92424a957"
        ],
        "5341f9a2-983a-40d2-810d-011b340687b7": [
            "ac18ce67-8fc4-4dbd-8db4-bc3e7732dcc6"
        ],
        "b689acb8-df0a-4c70-8bd1-8fb392d753b2": [
            "ac18ce67-8fc4-4dbd-8db4-bc3e7732dcc6"
        ],
        "e1cebcba-7832-47cb-bb3f-ef89d31509a5": [
            "751ca2c8-06b4-4d66-ade6-af784d3f8289"
        ],
        "e081b87c-efaa-470c-a064-00404ba52c1d": [
            "751ca2c8-06b4-4d66-ade6-af784d3f8289"
        ],
        "d8a52b47-f235-4d7b-8ff8-608bac958daa": [
            "385b3965-3117-401a-b322-ddb2713b2eb1"
        ],
        "f1716901-4de4-4f1a-96ff-fc31f6e9fa8a": [
            "385b3965-3117-401a-b322-ddb2713b2eb1"
        ],
        "02e89011-846e-489e-ab82-6471ed0036b4": [
            "e81accd0-865f-446d-a23c-035b9e1e3412"
        ],
        "ed20fd34-7690-443b-b2c9-b6cacc67fe93": [
            "e81accd0-865f-446d-a23c-035b9e1e3412"
        ],
        "e88cd755-d225-4fcd-a9b2-0cf47455f664": [
            "124b2964-f3c6-4da1-905a-9df4a514a8b2"
        ],
        "a03c526f-70ca-47a0-9787-0a15471cb8be": [
            "124b2964-f3c6-4da1-905a-9df4a514a8b2"
        ],
        "86525b3f-ce0f-42b6-a65e-7770491bb99f": [
            "98934755-93fb-4a29-9678-da1066fa334c"
        ],
        "88eb0ebe-65f5-407f-9f64-7efe2a42ee06": [
            "98934755-93fb-4a29-9678-da1066fa334c"
        ],
        "60065eb9-edbb-4a76-83cf-05e1c27911cc": [
            "a551062b-78a5-4c8a-948e-c4b5950b4c3a"
        ],
        "e0a05528-b775-4841-9243-97e072dc6e9e": [
            "a551062b-78a5-4c8a-948e-c4b5950b4c3a"
        ],
        "6c2a2935-ea0f-4162-8f65-f203433e2d8a": [
            "7a817847-9018-4263-acdb-7e7f5df1efb2"
        ],
        "1ea88aec-992f-4e2a-9a5b-d51f8e0510d1": [
            "7a817847-9018-4263-acdb-7e7f5df1efb2"
        ],
        "e6efc7b1-54f8-4bda-aca8-48bda9299a4f": [
            "57561702-f400-4f39-9ad0-7b588e044f3b"
        ],
        "50bd83d7-69b8-4658-bd87-45404124d334": [
            "57561702-f400-4f39-9ad0-7b588e044f3b"
        ],
        "cb88e102-a7ca-4d68-97df-a76ee8411915": [
            "6fed6256-efe0-4d14-bb5c-008cde061c05"
        ],
        "074b118e-ff39-4075-a586-3e395eea93f0": [
            "6fed6256-efe0-4d14-bb5c-008cde061c05"
        ],
        "d7c03deb-3a80-41ee-990e-fe8207b51ce0": [
            "1b22afe7-f750-4903-a99e-030394270382"
        ],
        "6b9c8d65-3c20-46ab-b306-c2278c1df400": [
            "1b22afe7-f750-4903-a99e-030394270382"
        ],
        "0c93f5d6-f946-407b-86fc-1f8d2afa7cde": [
            "62e7088b-717d-4b36-85c5-6a3ecf7f1526"
        ],
        "7a160d8e-30fc-49f1-a9ad-bd0e12917f12": [
            "62e7088b-717d-4b36-85c5-6a3ecf7f1526"
        ],
        "f7f2a6e8-9e0c-4e0e-bc2e-ef0a215c2d06": [
            "cb7dc2cc-1eba-4b28-846d-666a32eb14b3"
        ],
        "615a7ca8-b016-4552-9718-8d9c43a96919": [
            "cb7dc2cc-1eba-4b28-846d-666a32eb14b3"
        ],
        "3ab57751-7d29-4b58-8801-0c971a0ce7e2": [
            "24d4d3da-f6c0-4f9d-b746-68adb3c98c99"
        ],
        "38c87809-7909-4f24-a9a7-968bde4d42e5": [
            "24d4d3da-f6c0-4f9d-b746-68adb3c98c99"
        ],
        "4fe2ee21-1ec4-4396-82ed-3ef9407902e3": [
            "16684aaa-ab79-40b4-9ea7-e57cfe8e7a15"
        ],
        "7789821a-f842-4c2c-b793-7777cdcc477f": [
            "16684aaa-ab79-40b4-9ea7-e57cfe8e7a15"
        ],
        "216e6a56-e97a-439c-900a-4932a0b91c09": [
            "abea6567-1ae5-4733-a4f1-427cec62c0e4"
        ],
        "3bd40719-d385-4926-9ecb-641da694d919": [
            "abea6567-1ae5-4733-a4f1-427cec62c0e4"
        ],
        "014e7169-a273-4a4c-aaae-14168448f198": [
            "551c49db-b7c0-4699-aee1-d4e0504dac84"
        ],
        "f6d26f57-c1a7-47e7-9f9b-bf6e2ee43498": [
            "551c49db-b7c0-4699-aee1-d4e0504dac84"
        ],
        "a6b42069-9994-4567-bc6b-2d0184f392f1": [
            "1772d838-3c4d-4c37-86fd-fd769ad6e32b"
        ],
        "ba9506a6-fa2e-4e47-8d4f-4672070e5f5a": [
            "1772d838-3c4d-4c37-86fd-fd769ad6e32b"
        ],
        "e5151380-9969-4c67-b5f6-a39ed3a4aa72": [
            "17ca5dc7-5e7b-48b0-a7df-fd949dfe237b"
        ],
        "b3b95d7a-da22-4a40-a9ae-076d4c83a241": [
            "17ca5dc7-5e7b-48b0-a7df-fd949dfe237b"
        ],
        "08cf33a7-4363-4f88-99da-530bb09060ba": [
            "37dcfb62-9ca8-48a7-96a4-c8e9871fb59e"
        ],
        "67c1367a-76b8-4f80-9d31-ba6eb36fd914": [
            "37dcfb62-9ca8-48a7-96a4-c8e9871fb59e"
        ],
        "bd7c88d8-9d07-4961-852a-6400056cec45": [
            "8b6c2fec-796b-482c-8802-ef92a275a476"
        ],
        "1a9a4701-4c1e-43f7-9644-29484106d4f4": [
            "8b6c2fec-796b-482c-8802-ef92a275a476"
        ],
        "c60591c0-9491-4485-b46c-227e2ac3018c": [
            "fb31ef16-c282-4ba5-b705-b99f6c50d487"
        ],
        "dcff4363-0dd6-4fc3-ba00-a413cf59c83d": [
            "fb31ef16-c282-4ba5-b705-b99f6c50d487"
        ],
        "203d3869-4de0-4da7-9ddb-46ce946ff489": [
            "db22c7a5-aa99-4a13-abde-c42c1300208f"
        ],
        "6b6b1e83-2e0d-4b06-a7ff-3eba1ea244c7": [
            "db22c7a5-aa99-4a13-abde-c42c1300208f"
        ],
        "2550d98b-0773-4473-8bb8-0c14bd5f86d0": [
            "8a3b0d93-a47d-493f-8635-03c3e055e996"
        ],
        "d0b5f840-5eb3-44d8-a342-2f4f55631dcd": [
            "8a3b0d93-a47d-493f-8635-03c3e055e996"
        ],
        "004d8e31-13be-4e27-876c-98ec3c4335b3": [
            "5c1b608e-10ee-4a9d-8d6a-21175f5ebc78"
        ],
        "04757186-ff47-41d6-98a3-6901d7524474": [
            "5c1b608e-10ee-4a9d-8d6a-21175f5ebc78"
        ],
        "16369902-da1b-417f-b045-c9960487ce24": [
            "ef6eeb80-4628-4166-a0ef-7e7006cad0ae"
        ],
        "e17d0dcb-6431-4f39-9371-033f6861417a": [
            "ef6eeb80-4628-4166-a0ef-7e7006cad0ae"
        ],
        "1dcf7e98-6d38-415f-a1ee-e931dbaaad86": [
            "5eb4192f-9f44-43d9-ab78-39f644c0c365"
        ],
        "5990af25-5720-4239-b0a2-85bbefcc8b9d": [
            "5eb4192f-9f44-43d9-ab78-39f644c0c365"
        ],
        "9fa354e3-14c6-4a45-ada8-906ddb626d5e": [
            "f82cc655-2935-492a-98c6-38f777c6779f"
        ],
        "a2816cc4-e15c-42ec-896d-7b40eb82c720": [
            "f82cc655-2935-492a-98c6-38f777c6779f"
        ],
        "95fcc168-0b1d-48b0-9719-87534637bfd6": [
            "66343fcb-bd54-40ba-9aba-b3ab1eab1b71"
        ],
        "5d18a100-2b74-463f-bbd6-5495096eaead": [
            "66343fcb-bd54-40ba-9aba-b3ab1eab1b71"
        ],
        "6d0145b5-8612-46cd-9e87-d804fa6d5050": [
            "1cdb90a8-e68f-4d13-9a3e-5fcbcdf60230"
        ],
        "f7365b4d-0c93-405e-b131-175957115c94": [
            "1cdb90a8-e68f-4d13-9a3e-5fcbcdf60230"
        ],
        "ed64f039-83f4-4948-946d-05da8b1e31d7": [
            "98da3bbe-afe2-4c87-b6e0-605f74f04152"
        ],
        "ac5426b5-ad8c-4b7d-9443-1eb6015b7d99": [
            "98da3bbe-afe2-4c87-b6e0-605f74f04152"
        ],
        "fe3590c9-9bfe-4660-8867-01fffe217d69": [
            "60527eee-682d-4a0d-9421-5d13b772f4a1"
        ],
        "dc68b3b5-2a96-4194-b1e8-dc3f378bcc15": [
            "60527eee-682d-4a0d-9421-5d13b772f4a1"
        ],
        "f6a4265f-59ca-45cc-b4b8-a9c146c8e79b": [
            "d2be6faf-24c1-4b19-b9f9-155ac2f32176"
        ],
        "e5d040c4-ead9-4f21-82d6-8cdae4145d7d": [
            "d2be6faf-24c1-4b19-b9f9-155ac2f32176"
        ],
        "10065849-5021-4903-b9f1-510237d425de": [
            "587ed028-3cb4-4618-91fe-7c45d22d84b8"
        ],
        "b00911b8-d451-4b1a-a807-2c8b239d5388": [
            "587ed028-3cb4-4618-91fe-7c45d22d84b8"
        ],
        "f5f81cde-d22b-421d-bc07-c36be1508df3": [
            "59a5547f-8f8f-4ec6-b179-f2680cb0aef6"
        ],
        "c55814eb-87cb-4db6-98b6-2d039ec0666a": [
            "59a5547f-8f8f-4ec6-b179-f2680cb0aef6"
        ],
        "263c715b-6628-4dcb-8b6e-238ab0878501": [
            "bd0205cd-3816-493b-9328-73669d2ab67b"
        ],
        "c2e06e92-89b3-46f0-9937-1f5c04d6b562": [
            "bd0205cd-3816-493b-9328-73669d2ab67b"
        ],
        "ac5b5c2a-e9d1-4378-b82a-99d1f534b335": [
            "481401ad-d45a-46f5-8f26-41fd8a912226"
        ],
        "e85337fd-99b7-462f-a160-4459a2f63bca": [
            "481401ad-d45a-46f5-8f26-41fd8a912226"
        ],
        "c5338d3c-5e81-44d9-9eaf-54b4fe94cc47": [
            "44f9a194-e0aa-4ace-8bf3-c4387f08b684"
        ],
        "f2a2a9b8-beba-4877-b2b8-9d3714f2374a": [
            "44f9a194-e0aa-4ace-8bf3-c4387f08b684"
        ],
        "76a9f838-f2c5-4fd6-9658-1e6ebd8542b7": [
            "1a8c2a80-e00c-402f-a4d5-e5a3ac67ee88"
        ],
        "217a5931-92d1-4775-9fca-8fe331df5eed": [
            "1a8c2a80-e00c-402f-a4d5-e5a3ac67ee88"
        ],
        "954f2120-e6cc-4ddc-8ad2-ed35bdbc0cfb": [
            "31716061-191e-46e5-bafb-741b96df15df"
        ],
        "36602b72-1ead-4fe4-ace5-c5ec1ab2c3ad": [
            "31716061-191e-46e5-bafb-741b96df15df"
        ],
        "a4b035ae-edc0-4388-9070-a1f70c61f57c": [
            "3f38be51-9fbe-4ee8-97f2-1457217d2918"
        ],
        "f12ca9e7-fa51-4711-b975-bd5556311d3c": [
            "3f38be51-9fbe-4ee8-97f2-1457217d2918"
        ],
        "0b31f359-6c47-4601-b29d-685032c876df": [
            "d5e761af-9f84-4468-86bd-4447a1c8a547"
        ],
        "dd3cc26f-8811-44ac-b722-d811dd342394": [
            "d5e761af-9f84-4468-86bd-4447a1c8a547"
        ],
        "df716e81-4463-42a1-8093-73f9b7a6d596": [
            "79b394d2-1e9a-4cde-afeb-6b3c9a5d1d57"
        ],
        "22b2349d-e729-43b5-9962-191a41b2fb0c": [
            "79b394d2-1e9a-4cde-afeb-6b3c9a5d1d57"
        ],
        "b5a873e0-e630-49ab-9f0c-19dde357f4e0": [
            "88695177-cd76-4504-ba6b-56cffc44fab1"
        ],
        "e3439a19-d2ee-4b83-b83b-f56c31ffb075": [
            "88695177-cd76-4504-ba6b-56cffc44fab1"
        ],
        "427c8864-4720-4151-b7c6-7c0a072354f2": [
            "d9e6c759-8ea1-471d-b645-840124201999"
        ],
        "1226186b-2f7f-43ef-8d0e-f07f431fb995": [
            "d9e6c759-8ea1-471d-b645-840124201999"
        ],
        "cdec7cf4-101d-4af8-a348-e8999462ca2a": [
            "53098819-53f6-4982-b845-6aa4a9a15d2a"
        ],
        "0e6b24f8-fcce-416f-9bb5-2811ba87f101": [
            "53098819-53f6-4982-b845-6aa4a9a15d2a"
        ],
        "5c7479ac-c184-47a4-9fc2-29da8882219c": [
            "670d0364-8f7a-4d9d-ac54-3100adc6c591"
        ],
        "333cfcba-56f2-4d63-8025-ee6faacdbe6c": [
            "670d0364-8f7a-4d9d-ac54-3100adc6c591"
        ],
        "59364204-3ce9-4a03-b8e5-185708b7bebb": [
            "5fb703f3-0875-42a8-a7cb-2d544909e396"
        ],
        "ccd6366f-3628-4227-a0eb-8208ee480ee0": [
            "5fb703f3-0875-42a8-a7cb-2d544909e396"
        ],
        "4fbcbe40-1405-47c0-a3cd-5c768a773b3b": [
            "d8f9fb06-503a-48bf-8677-4765cfbce275"
        ],
        "6a10a7b9-6ddd-4c62-8414-69ab48bfe5cb": [
            "d8f9fb06-503a-48bf-8677-4765cfbce275"
        ],
        "bf1e8289-ec90-4a04-8c2a-8c829bedd874": [
            "0cb091b5-2c35-4e95-8c6e-8477ab91dbb0"
        ],
        "939a2c8e-1cca-493a-b9c1-b1ba9742aa57": [
            "0cb091b5-2c35-4e95-8c6e-8477ab91dbb0"
        ],
        "3caec7e9-9563-46e9-87c1-2e673da4148f": [
            "8f683570-8812-405c-a923-a422d6720aac"
        ],
        "5f78da25-f1ef-4361-ae8e-1a244e0be346": [
            "8f683570-8812-405c-a923-a422d6720aac"
        ],
        "95cb82eb-b15a-4a28-912e-b6fd36a92879": [
            "b18d0382-17e6-4b82-8ef9-0003f674fd77"
        ],
        "33c1d7dc-8f43-4745-ab9c-aaacf4731007": [
            "b18d0382-17e6-4b82-8ef9-0003f674fd77"
        ],
        "144591fc-54a4-48f8-adb9-b5f878942971": [
            "2627d10a-c156-4cb9-969e-9b8a96ab95c1"
        ],
        "f666e416-debf-40d2-bb3e-a87b1fdaa058": [
            "2627d10a-c156-4cb9-969e-9b8a96ab95c1"
        ],
        "79b70e73-0cd5-48b3-906e-469fc40ba239": [
            "c4f51235-404c-45ae-a68f-67d6e757d0f3"
        ],
        "ce76a961-b1c7-4bca-8c26-68fd75b11877": [
            "c4f51235-404c-45ae-a68f-67d6e757d0f3"
        ],
        "a317179f-3493-42ed-98d9-4c62e3cac9ea": [
            "9093bd4f-0791-4928-9665-a57f642312bc"
        ],
        "f48a7850-67c8-46b3-98ac-3ae0e471ea73": [
            "9093bd4f-0791-4928-9665-a57f642312bc"
        ],
        "673d2461-573a-42b6-b904-f24b7d3d37ba": [
            "01735b8d-c89c-43e9-b633-52059ac94804"
        ],
        "c0fdce8d-ffe9-4ae7-a8d4-e731ccf309b3": [
            "01735b8d-c89c-43e9-b633-52059ac94804"
        ],
        "b5c8832d-ee3c-4cb8-9f95-4e2080053cf4": [
            "e10ea78f-ce21-448b-8876-eabf099c8a40"
        ],
        "e8437adf-138d-4870-a90a-21d12765c572": [
            "e10ea78f-ce21-448b-8876-eabf099c8a40"
        ],
        "343eca14-b7ae-4c3e-9448-121ae733527d": [
            "8f5d3d29-d4e7-427a-97b5-5e58e7fac2f5"
        ],
        "ddca4dc9-afb2-4d1d-9194-7abdb1210505": [
            "8f5d3d29-d4e7-427a-97b5-5e58e7fac2f5"
        ],
        "62ea75ce-756a-400e-a967-876e524f7302": [
            "78a54688-9e92-4b4d-9639-730df5d11c07"
        ],
        "b5ed7a9d-f0db-451e-b7cf-d4c0a7fede28": [
            "78a54688-9e92-4b4d-9639-730df5d11c07"
        ],
        "a69002cd-e9f7-4917-a81c-dfd1048cab97": [
            "8fac5470-31db-49ba-b9f7-9598a4753ac7"
        ],
        "4393f0d3-04ec-4ac5-9ea6-eb141b9019a9": [
            "8fac5470-31db-49ba-b9f7-9598a4753ac7"
        ],
        "2d470240-630f-442b-94a0-e54e2852e21d": [
            "5326ebea-7e5f-4264-8b1b-dd3160379001"
        ],
        "4543a9a1-f895-4a73-b3c5-9898f164b979": [
            "5326ebea-7e5f-4264-8b1b-dd3160379001"
        ],
        "965c8e71-697a-48b2-b019-445a3da390e1": [
            "86ee1a22-43cf-465f-aa82-f0127cc8cfdb"
        ],
        "3afd5a67-a0e5-4837-b19c-08681a7f4059": [
            "86ee1a22-43cf-465f-aa82-f0127cc8cfdb"
        ],
        "462bd191-361f-4fbd-844c-97090f84bdde": [
            "da82e1f1-ebc0-4fad-be40-a0faa14ebd6e"
        ],
        "08d60f78-c6af-4fe6-81e9-8d3a28f518e4": [
            "da82e1f1-ebc0-4fad-be40-a0faa14ebd6e"
        ],
        "06f56d31-3684-449d-b2ec-0e60379159a3": [
            "aeffe8a4-d25b-47e3-b37a-b65e9fce148a"
        ],
        "8d35545b-04ad-491b-afe3-7407aaa3bc0d": [
            "aeffe8a4-d25b-47e3-b37a-b65e9fce148a"
        ],
        "0ad945ad-1856-479d-81f1-092c5c394372": [
            "d2a4c5b9-1de1-49c6-9fa2-b2ea0e7cd257"
        ],
        "64b5df5f-2e24-417c-adaf-a6c27ec6d317": [
            "d2a4c5b9-1de1-49c6-9fa2-b2ea0e7cd257"
        ],
        "df6598e4-266e-4d29-a108-c5dc692bd4f7": [
            "c5503613-a005-41e5-a1ed-ae4fa025ad82"
        ],
        "3572d20a-ef37-4429-a1e0-e63f81b11082": [
            "c5503613-a005-41e5-a1ed-ae4fa025ad82"
        ],
        "b4fd0654-92c7-4ac2-bf80-abccd775b1ae": [
            "b81849d1-7a20-4754-98e1-ae258387090a"
        ],
        "4f353c6b-23be-44ae-bf03-9540433adc9c": [
            "b81849d1-7a20-4754-98e1-ae258387090a"
        ],
        "335e422c-1382-42ac-8c75-eacf58751ac2": [
            "c329a874-0a50-4a81-a6eb-6f6d2491ab66"
        ],
        "cbbf1c3f-42e9-41ea-8399-1661af8e9149": [
            "c329a874-0a50-4a81-a6eb-6f6d2491ab66"
        ],
        "0efa2bcb-98e5-4509-a008-288f6d089c8c": [
            "fd34c0c5-f535-4dcd-a91c-457486983d3f"
        ],
        "153cdf0d-e592-447c-855b-e3c17b62c14a": [
            "fd34c0c5-f535-4dcd-a91c-457486983d3f"
        ],
        "4d3d7fa6-0c28-4f8c-a815-88e944ab453b": [
            "ae553388-cec5-469b-8c9a-dc1eb6474cdd"
        ],
        "aa29b1e0-f827-4838-87b0-dca747fe6768": [
            "ae553388-cec5-469b-8c9a-dc1eb6474cdd"
        ],
        "3a84168e-320e-4d87-92b4-cef4309d9761": [
            "bca55bc0-bb2f-46ad-a13b-3edb370d2169"
        ],
        "50fd54d0-048b-4f45-b92a-6833cc9e88ae": [
            "bca55bc0-bb2f-46ad-a13b-3edb370d2169"
        ],
        "35abab58-1af1-4737-921f-9bf7c2f9ef1d": [
            "8115657a-af9f-43fd-b512-722ebf808298"
        ],
        "8c4ea701-f53e-4870-a216-3a994cbb5ca9": [
            "8115657a-af9f-43fd-b512-722ebf808298"
        ],
        "79b19d40-0d29-4bca-b6e5-62eb781ee23c": [
            "2e026f45-684f-4fdd-8248-c464f77fa7fd"
        ],
        "be4d625e-01e8-49bb-b24e-7542ca64d7f9": [
            "2e026f45-684f-4fdd-8248-c464f77fa7fd"
        ],
        "61ce7839-bb39-4aaf-9851-39191cd50a67": [
            "06fb1394-f9bb-4134-9df1-5ae8f08bddf5"
        ],
        "57f3f566-8e50-4136-92b2-4808ce192a7f": [
            "06fb1394-f9bb-4134-9df1-5ae8f08bddf5"
        ],
        "0fa2f1d2-0931-4a60-880b-c8797c309119": [
            "e2058bb9-be91-44b8-a243-4fe75889a581"
        ],
        "3170d843-21e1-44f0-8a92-5d74dfe8a6c7": [
            "e2058bb9-be91-44b8-a243-4fe75889a581"
        ],
        "aec0fbec-fe6b-4e99-b16d-a14a11c9e880": [
            "503b9b4b-8e7d-450d-8f1a-3cb2bbf51a86"
        ],
        "5010a560-c177-46b6-94a0-df18f0a6759e": [
            "503b9b4b-8e7d-450d-8f1a-3cb2bbf51a86"
        ],
        "7fa378b9-c172-4541-bc1c-a0fc57a6980d": [
            "9123699c-7657-4e5a-8b3d-9ab6f3d535bb"
        ],
        "6ebdfa4d-9c02-44e4-a19b-bb3e16da3ca3": [
            "9123699c-7657-4e5a-8b3d-9ab6f3d535bb"
        ],
        "82d375ad-1269-4146-a260-211bec1dff02": [
            "4d8fca95-0869-439d-b923-a2fe1d7f5d8a"
        ],
        "af50cff2-c5ad-47bb-856c-c0247beadb4d": [
            "4d8fca95-0869-439d-b923-a2fe1d7f5d8a"
        ],
        "f1ffbc5e-e90b-480d-8365-ef12887e6f16": [
            "2b37a136-aa0b-4a61-b8eb-76e236a89136"
        ],
        "24361fe2-cfa1-4dc6-b684-163a88227b2c": [
            "2b37a136-aa0b-4a61-b8eb-76e236a89136"
        ],
        "a60aeb2c-642d-47f0-86b4-932f97440d56": [
            "b3eb2083-da42-49ce-9e58-7c500c7f5b77"
        ],
        "d7bba887-494c-4b20-989c-e824b85f4c5e": [
            "b3eb2083-da42-49ce-9e58-7c500c7f5b77"
        ],
        "2fd30ea6-d98f-4cd6-98c2-8f4858235e5b": [
            "69e2cd84-c92e-40df-b7c3-a158f4ac1dfe"
        ],
        "197e925c-5327-4447-9156-168d799dec85": [
            "69e2cd84-c92e-40df-b7c3-a158f4ac1dfe"
        ],
        "2ff2d6d1-de9f-46f4-91d4-399806b017e6": [
            "c0c92cff-5f78-427f-a989-a0f953de0462"
        ],
        "5efdbebf-c5fc-4d49-adc8-4a64abaec272": [
            "c0c92cff-5f78-427f-a989-a0f953de0462"
        ],
        "7224db83-aa26-4b91-aabf-e6e976321e9e": [
            "7a54276c-9cc6-4a01-9239-55427f8ff818"
        ],
        "834ac374-c2a5-49b4-b3b2-bd0eea519ea5": [
            "7a54276c-9cc6-4a01-9239-55427f8ff818"
        ],
        "e5b16f59-5ccf-4ab0-a868-2c6326accd71": [
            "1b6e49c8-712c-455e-8929-f754ea75c052"
        ],
        "14a90782-3562-4692-a5df-dc78ce37ffc7": [
            "1b6e49c8-712c-455e-8929-f754ea75c052"
        ],
        "00db5739-e972-46f1-99b5-734ef4bb6411": [
            "f72c0c00-f939-479f-90e7-3e8a563124fd"
        ],
        "7063073d-2329-434b-b60d-f7af6df7956d": [
            "f72c0c00-f939-479f-90e7-3e8a563124fd"
        ],
        "4b2822b3-dbd7-41f8-a9d5-21994d4a3ab0": [
            "bbf6efc6-f583-4cea-82fd-8edc653348c5"
        ],
        "3df14c27-73da-4233-930c-29bdaba67bcf": [
            "bbf6efc6-f583-4cea-82fd-8edc653348c5"
        ],
        "cdcb3010-b1c1-473a-afa8-282d2813858b": [
            "297c9708-1c05-4ff6-a7be-dba42ce05eae"
        ],
        "fb070674-aa65-4e67-8181-acf51c1d8693": [
            "297c9708-1c05-4ff6-a7be-dba42ce05eae"
        ],
        "561513eb-0ab7-430e-a0a9-796be4ee5807": [
            "4c32b91b-c950-489b-83a2-ab8e5331b0af"
        ],
        "0a0241fa-6cb1-4a9e-a141-af0c72ca5980": [
            "4c32b91b-c950-489b-83a2-ab8e5331b0af"
        ],
        "fdc88708-248e-4538-a5eb-b2d293e09379": [
            "fbc41da2-e326-4ab3-aae0-b177d116ac80"
        ],
        "32a0ef1b-c3d6-4fd1-9569-02f7c4439892": [
            "fbc41da2-e326-4ab3-aae0-b177d116ac80"
        ],
        "8a50bc3d-6c66-4f0a-b57e-cc0608028406": [
            "25b358ee-19a2-4c48-8947-2b9cf880edf9"
        ],
        "33336d77-826c-49ff-be99-d7dda1c8326b": [
            "25b358ee-19a2-4c48-8947-2b9cf880edf9"
        ]
    },
    "mode": "text"
}